<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000466.0x000262_ar</identifier><datestamp>2019-10-21T13:32:06.684Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000466.0x000262_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/10/1240</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000466.0x000262</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000466.0x000262/IOR_L_PS_10_1240_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/10/1240</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف ٥٧/ ١٩٢٨ الجزء ٩ "العلاقات بين العراق ونجد: مباحثات مع ابن سعود."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1928/1930</dateIssued><dateCaptured>2018-10-10T22:01:04</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٧٥١ ورقة)</extent><extent>الأوراق مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية المُجلّد إلى بدايته. يتكون الموضوع ٥٧ (العلاقات بين العراق ونجد) من ستة عشر مجلدًا، IOR/L/PS/10/1234-1249. تنقسم المجلدات إلى تسعة عشر جزءًا، حيث يتكون كل مجلد من جزء واحد، ما عدا الأجزاء ٤-٥ و٧-٨ و١٧-١٨، والتي يشكل كل جزأين منها مجلدًا واحدًا.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المُستخدم للأغراض المرجعية) على الورقة الأولى بالرقم ١ وينتهي على الورقة الأخيرة بالرقم ٧٤٧؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ١٣٢-٧٤٧؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة. لا يتضمن تسلسل ترقيم الأوراق الغلافين الأمامي والخلفي، ولا يتضمن الصفحات الفارغة الأمامية والخلفية.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق المجلد بالعلاقات بين العراق والكويت ومملكة الحجاز ونجد والمناطق التابعة لها (عادةً ما يشار إليها باسم نجد) وملكها ابن سعود [عبد العزيز بن عبد الرحمن بن فيصل آل سعود]، وخاصةً فيما يتعلق بغارات رجال قبائل الإخوان (يشار إليهم أيضًا باسم "الوهابيين") على طول الحدود بين الدول.بالإضافة إلى مراسلات ومذكرات مكتب الهند، يتضمن الملف مراسلات من: مكتب المستعمرات البريطانية، وزارة الخارجية، وزارة الطيران، المندوب السامي في العراق، المقيم السياسي في الخليج العربي، الوكيل والقنصل البريطاني في جدة، الوكيل السياسي في الكويت، وابن سعود.يتناول المجلد ما يلي: الرد على بعثة السير جيلبرت فالكينجهام كلايتون لابن سعود في سنة ١٩٢٨؛ اقتراحات باللجوء إلى التحكيم في المسائل المتنازع عليها بين العراق ونجد؛ استطلاع مناطق الهبوط على ساحل الأحساء، ديسمبر ١٩٢٨؛ معلومات استخباراتية حول التحركات القبلية؛ تقارير عن غارات الإخوان (خاصة من قبل قبائل مطير وحرب وشمّر والعجمان)؛ تقارير النقيب جون باجوت جلوب، المفتش الإداري بالصحراء الجنوبية، حكومة العراق؛ اقتراحات القيام بعمليات جوية ضد الإخوان؛ تفسير بروتوكول العقير؛ إشارات إلى وفاة هنري آريين بيلكيرت، وهو مواطن أمريكي قُتل على يد الإخوان (مثال: الورقة ٢٥٢)؛ مسألة مطاردة المعتدين عبر حدود نجد؛ شكاوى ابن سعود وحكومة نجد ضد أنشطة النقيب جلوب؛ سياسة شيخ الكويت تجاه المتمردين النجديين الذين لجأوا إلى أراضيه؛ محاضر اجتماعات بين الإدارات، ومسودات اتفاقية مقترحة، بخصوص التحكيم بين العراق ونجد؛ مراسلات متعلقة بمزاعم إعدام ثمانية نجديين من قبل السلطات البريطانية والعراقية، أبريل- مايو ١٩٢٩؛ وأوراق متعلقة بتفسير المادة ٦ من اتفاقية بحرة.يحتوي المجلد أيضًا على نسخة من اتفاقية بحرة المبرمة بين الحكومة البريطانية وابن سعود، بتاريخ ١ نوفمبر ١٩٢٥.يشتمل الملف على فاصل يوضّح رقم الموضوع، والسنة التي فُتح فيها ملف الموضوع، وعنوان الموضوع، وقائمة مراجع المراسلات الواردة فيه مُرتّبة حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><topic>الغارات (العلوم العسكرية)</topic></subject><name type="corporate"><namePart>ملك الحجاز ونجد</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent; subject</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>الإخوان</namePart></name></subject><subject><topic>الحدود</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000466.0x000262#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000466.0x000262#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000466.0x000262#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000466.0x000262#share">حقوق النشر أو قيود حماية البيانات</accessCondition></mods></metadata></record>