<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100053461978.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T14:06:28.654Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100053461978.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Or 8122</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100053461978.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100053461978.0x000001/Or 8122_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Or 8122</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>شرح كليات القانون - قطب الدين الشيرازي، محمود بن مسعود</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1316/1316</dateIssued><dateCaptured>2018-01-15T22:00:25</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. ١٦٢</extent><extent>المادة: ورق مسلّك شرقيالأبعاد: حجم الورقة ٢٢٠ × ١٦٠ مم [مساحة الكتابة ١٧٠ × ١١٠ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم المتحف البريطاني بالقلم الرصاصالتسطير:
                           مسطرة؛ ٢٧ سطرًا في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ١٦ سطرًا لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخالحبر: حبر أسود، مع تحمير العناوين والرأسياتالزخرفة: لا يوجدالتجليد: تجليد من الجلد الأسود مع بطانة من الورق الأصفرالحالة: توجد بعض البقع المائية الطفيفة؛ بعض الأوراق مقطوعة عند الزوايا وتم إصلاحهاالحاشية: قليلة جدًاالأختام: صص. ١و، ١ظ، ٢٢و، ٤٥ظ؛ ٦٨و، ١٠٦ظ، ١٣٢و، ١٥٥ظ، ١٦٢ظ</extent></physicalDescription><abstract>المجلد الرابع لشرح قطب الدين محمود بن مسعود الشيرازي (حوالي ١٢٣٦-١٣١٠) لكتاب الكلية، أول كتاب القانون في الطب لابن سينا (توفي ١٠٣٧). يُعرف الشرح أيضًا باسم التحفة السعدية لأنه كان مُهدى إلى سعد الدين، وزير السلطان الإلخاني محمد خدابنده أولجايتو (فترة حكمه ١٣٠٤-١٣١٦).استُكملت النسخة في ٢٨ شوال ٧١٥/ ٢٥ يناير ١٣١٦ من مخطوطة منسوخة في ١ رجب ٧١٠/ ٢٤ نوفمبر ١٣١٠ من المخطوطة الأصلية المكتوبة بيد المؤلف (انظر حرد المتن، ص. ١٦٢ظ، الأسطر ٤-٧، منسوخ أدناه).البداية (ص. ١ظ، الأسطر ٢-٥):المجلد الرابع من شرح كليات القانون تأليف أحوج خلق الله إليه محمود بن مسعود الشيرازيختم الله له بالحسنى قال الشيخ رحمه [الله] الفصل التاسع في أحوال الأدويةالمسهلة قال القرشي ألفاظ هذا الفصل ظاهرة وقد رأنا أن نوجز بسط الكلام في تحقيقمباحثه إلى كلامنا في شرح الكتاب الثاني في أدوية المفردة وأنا أقول شرح الكتاب الثاني ...النهاية (صص. ١٦٢و، السطر ٢٥ - ١٦٢ظ، السطر ٣):فلنختم الكتاب ...ههنا حامدًا لله وحده ومصليًا على من لا نبي بعده سائلًا منه أن يكفينا إفراط منينطق عن الهوى ويجهل أن لكل أمرءٍ ما نوي راجيًا أن يقع ذلك من خادم حضرته موقعرضاه بلغه الله ما يتمناه وأن يجعله خالصًا لوجهه وأن ينفع به في الدنيا والآخرةونفينا وإياكم النوائب والشرور ولقينا وإياكم الكرامة والسرور إنه ولي كل خيروفاعله وهو حسبنا ونعم الوكيل نعم المولى ونعم النصيرحرد المتن (ص. ١٦٢و، الأسطر ٤-٧):وكان على أصل المؤلف رحمه [الله] ما هذه صورته اتفق الفراغ من تأليفه أول ليلة من شهرالله الأصم الأصب رجب عمت منافعه من شهور سنة عشر وسبع مائةوالحمد لله على الكمالة حمدًا يليق بجلاله والصلوة على محمد وآله وقد نقلت هذه النسخة منالنسخة التي نقلت من أصل المؤلف رحمه [الله] وتمت في الثامن والعشرين من شوال سنة خمس عشرة وسبع مائة</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مخطوطة</genre><name type="personal"><namePart>محمود بن مسعود قطب الدين الشيرازي</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><name type="personal"><namePart>ابن سينا</namePart></name></subject><subject><topic>الطب--أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100053461978.0x000001#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>