<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0000c7_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T01:30:33.488Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0000c7_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/226</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000c7</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x0000c7/IOR_R_15_1_226_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/226</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ٥/ ١٩٣ II (ب ٣٨) الرق في الخليج"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1930/1936</dateIssued><dateCaptured>2019-03-01T22:12:03</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٣٣ ورقة)</extent><extent>المراسلات الواردة في المجلد مرتبة بترتيب زمني، بدءًا من الأقدم في أول المجلد، وانتهاءً بالأحدث في آخره. تعكس ملاحظات المكتب الموجودة في نهاية المجلد (صص. ‎٢١٩-٢٢٧) هذا الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المستخدم للأغراض المرجعية) داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٢٣٥؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>تتعلق غالبية المراسلات الواردة في المجلد بتقرير السير جورج ماكسويل حول الرق في الجزيرة العربية، المقدم إلى لجنة الخبراء الاستشارية بشأن الرِق التابعة لعصبة الأمم في حوالي سنة ١٩٣٦. يجب قراءة الملف بالاقتران مع IOR/R/15/1/227‏، والذي يحتوي على مراسلات لاحقة عن الموضوع ذاته.اتصل المسؤولون البريطانيون في الخليج العربي مع زملائهم في وزارة الخارجية ومكتب الهند لإصدار تقارير إلى ماكسويل ولجنة الخبراء الاستشارية بشأن الرِق التابعة لعصبة الأمم. في يناير ١٩٣٦ أرسل ماكسويل استبيانات إلى ممثلين بريطانيين في الخليج من أجل ملئها (الورقة ‎١٤٤). تناول الاستبيان معلومات مثل حجم الدول وعدد سكانها، وأعداد الرقيق وانتمائهم العرقي ودياناتهم. توجد نسخ مكتملة من الاستبيان قام بملئها الوكلاء السياسيون في الكويت (الأوراق ‎١٥١، ١٦٠) ومسقط (الورقة ١٥٣) والبحرين والساحل المتصالح (الأوراق ١٥٥-١٥٨). في رسالة كتبها ماكسويل إلى مستر والتون في مكتب الهند (الأوراق ‎٢٠٠-٢١٨) في يوليو ١٩٣٦، يصف الأبعاد السياسية لمحادثات لجنة الرق، ونتائج مناقشته مع المقدم بيرسي لوك، الوكيل السياسي في البحرين، حول حالة الرق في البحرين. تتضمن الرسالة مرفقين كتبهما ماكسويل: الأول بخصوص الشريعة الإسلامية فيما يتعلق بالرق، والثاني عن الرق المحلي في المنطقة العربية.توجد مراسلات أخرى في المجلد، تتعلق بطلبات ماكسويل للمعلومات، بين مسؤولين في وزارة الخارجية ومسؤولين بريطانيين في منطقة الخليج العربي. وقد ناقشت برقية من مسؤول في وزارة الخارجية في لندن إلى المفوضية البريطانية في جدة في يناير ١٩٣٥ التداعيات السياسية للتحقيقات التي أجرتها عصبة الأمم وتلك التي أجراها ماكسويل بشأن المملكة العربية السعودية، في وقتٍ كانت فيه مفاوضات بريطانيا مع ابن سعود [عبد العزيز بن عبد الرحمن بن فيصل آل سعود] مستمرةً (الورقتان ٧٨-٧٩). توجد رسالة موجهة من المقيمية السياسية إلى مكتب الهند في سبتمبر ‎١٩٣٦ (الأوراق ٢٠-٣١)، تشير إلى أخطاء في رسالة ماكسويل حول الرق في الخليج المؤرخة في يوليو ١٩٣٦.ومما يجدر ملاحظته في الملف الرسالة المرسلة من الوكيل السياسي في البحرين (لوك‏) إلى المقيم السياسي (المقدم ترنشارد فاول‏) في يناير ١٩٣٦، والتي ناقش فيها تأثير الكساد الاقتصادي العالمي على صناعة صيد اللؤلؤ في البحرين. أفاد لوك بأن "الرقيق لا يمانعون كثيرًا بشأن المكان الذي يذهبون إليه، طالما أن مالكهم يطعمهم ويعطيهم الملابس" وأن أولئك المولودين عبيدًا "يحرصون على البقاء عبيدًا" (الأوراق ‎١٣٠-١٣١). وذكر لوك أيضًا حادثةً طريفة لفاول، عن رجلٍ مسن قدَّم شهادة إعتاقه لمسؤولٍ طبي. حيث غضب الرجل عندما أخبره المسؤول بأن الشهادة تعطيه حريته، وليس كما أصر الرجل بأنها تثبت حالته عبدًا وحقه في أن يطعمه مالكه.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><name type="personal"><namePart>ويليام جورج ماكسويل</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>عصبة الأمم، لجنة الخبراء الاستشارية بشأن الرق</namePart></name></subject><subject><topic>النزاعات الحدودية</topic></subject><subject><topic>تقارير</topic></subject><subject><topic>الرِق</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000c7#share">رخصة المشاع الإبداعي لأغراض غير تجارية</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000c7#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000c7#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000c7#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>