<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100044534949.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T11:04:19.219Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100044534949.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F377/1</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100044534949.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100044534949.0x000001/Mss Eur F377_1_0003.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F377/1</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"مذكرات مخطوطة."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1812/1825</dateIssued><dateCaptured>2017-09-18T22:12:33</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٨٠ ورقة)</extent><extent>يتضمن المجلد جدول محتويات في الورقة ٩.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يتكون هذا الملف من مجلدين. يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق داخل الغلاف الأمامي للمجلد الأول (صص. ١-٢٨٢)، وينتهي داخل الغلاف الخلفي للمجلد الثاني (صص. ٢٨٣-٥١٥)؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ٢٨٥-٥٠٣؛ هذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة.يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة.ترقيم الصفحات: يحتوي الملف أيضًا على تسلسل ترقيم صفحات أصلي بخط اليد.</extent></physicalDescription><abstract>هذا المُجلد هو المُجلد الأول (من اثنين) من مذكرات سفر مخطوطة لجون باكس. يتناول المُجلد رحلة باكس بحرًا من إنجلترا إلى بومباي في ١٨١٢؛ الأسفار في الهند في ١٨١٥-١٨١٧؛ رحلة بالبر والبحر إلى رأس الخيمة في شبه الجزيرة العربية، وإلى بوشهر في بلاد فارس، وعبر شيراز وأصفهان وكرمانشاه وبغداد إلى البصرة في ١٨١٩-١٨٢٠؛ رحلة أخرى بالبر والبحر إلى أجزاء من الهند في ١٨٢١-١٨٢٢؛ رحلة بالبر والبحر من الهند إلى إنجلترا عبر مصر والعديد من البلدان الأوروبية في ١٨٢٢-١٨٢٣؛ جولات في إنجلترا واسكتلندا وويلز، ١٨٢٣-١٨٢٤؛ رحلة من إنجلترا إلى الهند عبر فرنسا وألمانيا والمجر والقسطنطينية وبغداد والبصرة وبوشهر والخليج العربي في ١٨٢٤-١٨٢٥.يتضمن المجلد تدوينات منتظمة تُسجل المواقع على خطوط الطول والعرض؛ قراءات مقياس الحرارة ومعلومات مناخية؛ جداول بالمسافات.تسجل المذكرات مشاركة باكس كمراقب في بعثة تحت قيادة اللواء السير ويليام جرانت كير "لقمع القراصنة القواسم" في رأس الخيمة سنة ١٨١٩. يصف باكس باختصار نزول قوات كير، والاشتباكات الأولية، وأعداد المصابين من الجانبين، ودخول قوات كير إلى الحصن والبلدة التي وجدوها مهجورة (الورقتان ١٨-١٩).أبحر باكس من رأس الخيمة إلى بوشهر، ثم سافر من هناك إلى المناطق الداخلية من بلاد فارس، مرورًا بشيراز (حيث ناقش أحداث رأس الخيمة، والتي كانت تقاريرها "مُبالغ فيها للغاية"، الورقة ٢٣ظ) وأصفهان وكرمانشاه. تضمنت الرحلة زيارة أطلال بيرسيبوليس (الورقتان ٢٧-٢٨). ثم سافر باكس إلى بغداد والبصرة، حيث زار أطلال قطيسفون (الورقة ٥٨)، وعادة بحرًا إلى بومباي عبر بوشهر ومسقط (الأوراق ٦٤-٦٥).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">دورية</genre><subject><geographic>رأس الخيمة</geographic></subject><subject><geographic>الخليج العربي</geographic></subject><subject><geographic>شيراز</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100044534949.0x000001#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>