<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000001491.0x000297_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T14:29:27.303Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000001491.0x000297_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F112/262</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001491.0x000297</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000001491.0x000297/Mss Eur F112_262_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F112/262</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>أوراق مكتوبة بالآلة الكاتبة وأوراق مطبوعة لمجلس الوزراء وأوراق برلمانية عن الأحداث في مصر</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1921/1922</dateIssued><dateCaptured>2018-11-29T22:01:17</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">fre</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٦٠ ورقة)</extent><extent>الملف مرتب ترتيبًا زمنيًا من بدايته إلى نهايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المُستخدم للأغراض المرجعية) على الورقة الأولى بالرقم ١، وينتهي على الورقة الأخيرة بالرقم ٢٦٠؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ١-٢٦٠؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة.ترقيم الصفحات: يتضمن الملف أيضًا تسلسل ترقيم صفحات أصلي مطبوع.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات ومذكرات ومحاضر اجتماعات وأوراق أخرى تتعلق بالوضع السياسي في مصر والمفاوضات بين الحكومة البريطانية ووفد مصري لإنهاء المحمية البريطانية في مصر. تتناول الأوراق المساعي الرامية إلى التوصل إلى اتفاق حول العلاقات المستقبلية بين الطرفين في أعقاب المفاوضات في صيف ١٩٢١ وحتى إعلان بريطانيا الانفرادي لإنهاء المحمية في فبراير ١٩٢٢.معظم المذكرات كتبها مسؤولون بوزارة الخارجية، ومنهم وزير الدولة للشؤون الخارجية، اللورد كرزون. تشكل سجلات اجتماعات مجلس الوزراء واللجنة الفرعية المختصة بالوضع المصري، وعدد قليل من التجمعات الرفيعة المستوى في ١٠ داوننغ ستريت، جزءًا كبيرًا من الملف. هناك أيضًا كمية كبيرة من المراسلات بين كرزون والمشير إدموند هنري هينمان ألينبي، المندوب السامي في مصر، حول مسألة استقلال مصر والأحداث في مصر. ومن بين الأوراق الأخرى مجموعات مطبوعة متعلقة بالوضع المصري قُدمت إلى البرلمان.يوجد في آخر الملف ملخص زمني وموجز للأحداث في مصر منذ نشر تقرير بعثة ميلنر إلى مصر (الأوراق ٢٣٨-٢٦٠).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>المندوب السامي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وزارة الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001491.0x000297#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001491.0x000297#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>