<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100025473250.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T03:59:34.059Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100025473250.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/MIL/17/15/12/4</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100025473250.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100025473250.0x000001/IOR_L_MIL_17_15_12_4_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/MIL/17/15/12/4</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الطرق في بلاد فارس. المجلد III، الجزء I."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1918/1918</dateIssued><dateCaptured>2016-09-09T18:10:00</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٠٨ ورقة)</extent><extent>يتضمن المجلد فهرسًا (الورقتان ٥-٦) ومسرد مصطلحات (الورقتان ٢٠٥-٢٠٦)، ويحتوي على خريطتين موجودتين في جيب مُرفق بالغلاف الخلفي من الداخل (الورقتان ٢٠٨-٢٠٩).</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٢١٠؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. ترقيم الصفحات: يتضمن المجلد أيضًا تسلسل ترقيم صفحات أصلي مطبوع.</extent></physicalDescription><abstract>المجلد عبارة عن نشرة رسمية صادرة عن الحكومة في الهند بعنوان
                           الطرق في بلاد فارس المجلد III، الجزء I. هيئة الأركان العامة في الهند ١٩١٦ (تمت إعادة الطباعة في أبريل ١٩١٨)(شيملا: طُبعت في مطابع المونوتايب الحكومية، ١٩١٨).يحتوي المُجلَّد على معلومات مفصّلة عن الطرق البرية. المعلومات المقدّمة عن كل طريق تشمل:رقم الطريق؛أسماء الأماكن التي تشكّل بداية الطريق ونهايته؛الجهة والتاريخ؛رقم المرحلة؛أسماء المراحل؛المسافة بالأميال (المتوسط والإجمالي)؛ملاحظات (بما في ذلك التفاصيل الدقيقة للطريق والمعلومات الجغرافية العامة، معلومات عن المستوطنات الصغيرة، الجماعات المحلية والانتماءات الدينية وحالة الطرق، الوصول إلى المياه، الإمدادات من الخشب، والطرق الأخرى).يحتوي المجلد أيضًا على خريطتين: الخريطة الأولى (الورقة ٢٠٨) بعنوان
                           خريطة مفهرسة للطرق في بلاد فارس المجلد III،
                           الجزء I، وتُبين منطقة وسط وجنوب بلاد فارس، مع الإشارة إلى الطرق المُبينة في المُجلد، المدن، البلدات، الطرق، المسارات والممرات. تم معالجة الخريطة بطريقة الزنكوغراف الضوئي في مكتب مسح الهند، كلكتا، وأعدها مكتب رسم شيملا؛ وتحتوي على بيان مطبوع نصه: "مكتب الرسم في شيملا، رقم ١٥٦٨، سبتمبر ١٩١٦.".الخريطة الثانية (الورقة ٢٠٩) بعنوان
                           خريطة مُفهرسة خاصة بالدليل والطرقات في بلاد فارس، وتُبين بلاد فارس بالكامل مع أجزاء من البلدان المجاورة، تشير إلى النطاقات التي تغطيها كل مجلد في
                           دليل وطرقات بلاد فارس، الأقسام الإدارية والحدود، الهيدرولوجيا، وكبرى المدن والبلدات. تم معالجة الخريطة بطريقة الزنكوغراف الضوئي في مكتب مسح الهند، كلكتا، وأعدها مكتب رسم شيملا؛ وتحتوي على بيان مطبوع نصه: "مكتب الرسم في شيملا، رقم ١٧٥٦، يناير ١٩١٧.".</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>مطابع المونوتايب الحكومية في شيملا</namePart><role><roleTerm type="text">publisher</roleTerm></role></name><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100025473250.0x000001#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100025473250.0x000001#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>