<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0000a7_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T00:48:04.341Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0000a7_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/194</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000a7</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x0000a7/IOR_R_15_1_194_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/194</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"مذكرات سياسية ١٨٩٤"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1893/1894</dateIssued><dateCaptured>2014-06-24T09:26:05</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (١٥٤ ورقة)</extent><extent>المذكرات مرتبة ترتيبًا زمنيًا، بدءًا من الأقدم في أول المجلد، وانتهاءً بالأحدث في آخره. أغلبية المذكرات مرتّبة تحت العنوان VI الاستخبارات السياسية، مع إدخالات يومية مدرجة تحتها. ومن العناوين الأخرى الموجودة ما يلي: I. مراسلات المكتب، المكتب الإنجليزي، إيصالات؛ II. مراسلات المكتب، المكتب الإنجليزي، قضايا؛ III. مراسلات المكتب، مكتب العامية، إيصالات؛ IV. مراسلات المكتب، مكتب العامية، قضايا. المراسلات مسجلة حسب التاريخ تحت كل من هذه العناوين.</extent><extent>ترقيم الأوراق: ترقيم الملف الرئيسي يبدأ من الغلاف الأمامي وينتهي داخل الغلاف الخلفي باستخدام أرقام محاطة بدائرة ومكتوبة بالقلم الرصاص أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم ثانٍ غير كامل يمتد بين الصفحات ١ب-١٥١؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الأساسي لكنها غير محاطة بدائرة. الاستثناءات التالية موجودة في تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي: ١، ١أ، ١ب.الحالة: هناك تلف تسببت به الحشرات في بعض صفحات المجلد على شكل ثقوب صغيرة، لكنها ليست وافية لتأثر بمحتويات الصفحة وقراءتها.</extent></physicalDescription><abstract>المجلد عبارة عن مذكرات كتبها موظفو المقيمية البريطانية تسجيلاً للأحداث التي جرت في بوشهر في جنوب بلاد فارس، وحول شواطئ الخليج، بين ديسمبر ١٨٩٣ وديسمبر ١٨٩٤. تتضمن الأماكن التي وردت منها التقارير إلى المقيمية ما يلي: البحرين، وباسيدور، وبوشهر، والفاو، ولنجه [بندر - اللنجه]، والمحمّرة [خرمشهر]، ومسقط، والشارقة وشيراز، وهذا المكان الأخير يهيمن على تقارير السنة.تشمل الموضوعات التالية محتويات أقسام الاستخبارات السياسية من المذكرات:الأرصاد الجوية، بما في ذلك العواصف والرياح العاتية والفيضانات اللاحقة لها وارتفاع مستويات مياه النهر. تجدر الإشارة بوجه خاص إلى الأضرار واسعة النطاق الناجمة عن الأمطار والسيول في شيراز في شهري فبراير ومارس ١٨٩٤، والتي أدت إلى نقص الإمدادات وارتفاع الأسعار؛الشؤون السياسية، بما في ذلك تحركات وتصرفات كبار الشخصيات بالأسرة المالكة والمسؤولين الحكوميين، وجباية الضرائب، والمؤامرات السياسية، والعلاقات بين القبائل المتجاورة (بما في ذلك الغارات على القرى والبيوت المتنقلة، والقتل والثأر والجزية)، والاضطرابات المدنية في: بلاد فارس (مع الإشارة إلى استمرار تدهور الوضع الاقتصادي في شيراز)؛ الأجزاء التركية من شبه الجزيرة العربية (بما في ذلك القطيف، الأحساء وقطر)؛ والساحل العربي ومسقط؛الأمراض، وعلى رأسها حالات تفشي الكوليرا والجدري والحمى، مع بعض التفاصيل عن أرقام الوفيات المقدرة ومدة تفشي الأمراض؛تحركات المسافرين وزوار الخليج، الأوروبيين منهم خاصةً (الفرنسيين والروس) والأمريكيين؛مسائل متعلقة بوصلة التلغراف بمنطقة الخليج، بما في ذلك أضرار خط التلغراف الناجمة عن العواصف، وإدارة مكاتب التلغراف، والموظفين في مكاتب التلغراف؛تحركات السفن البريطانية والأجنبية؛الزراعة، بما في ذلك عوائد الحصاد وتحركات الجراد الصحراوي، والأضرار التي ألحقتها أسراب الجراد بالمحاصيل؛تم تعديل العديد من الصفحات في المذكرت، وهناك شطب وحذف وإضافات بالحبر، وتعليقات مضافة بالقلم الرصاص أو بالحبر الأحمر ، مما يشير إلى إجراء تفحص للإدخالات الأصلية والتعليق عليها وتعديلها، والتوقيع عليها من قبل كبار موظفي المقيمية البريطانية، بما في ذلك المقيم، العقيد فريدريك ألكسندر ويلسون (موقع بالأحرف "F.W.")، والمقيم الممارس (موقع بالأحرف "J.F.W."؛ ربما كان الملازم أول جون فريدريك وايت).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مذكرات</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000a7#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>