<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000419.0x0003e3_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T00:05:06.550Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000419.0x0003e3_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/10/1099</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000419.0x0003e3</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000419.0x0003e3/IOR_L_PS_10_1099_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/10/1099</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف ٤٤٨٠\ ١٩٢٣ الجزء ٢ "الخليج الفارسي: حوادث بحرية: زيارات سفن حربية بريطانية إلى موانئ فارسية: مشروع قانون المياه الإقليمية الفارسية."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1923/1934</dateIssued><dateCaptured>2018-05-31T12:14:03</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">fre</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٨٢٣ ورقة)</extent><extent>الأوراق مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية المُجلّد إلى بدايته.يتألف الموضوع ٤٤٨٠ (الخليج الفارسي) من مجلدين، IOR/L/PS/10/1098-‏IOR/L/PS/10/1099‏. المجلدان مقسمان إلى جزأين يشكل كل جزء منهما مجلدًا واحدًا.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المستخدم للأغراض المرجعية) داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٨٢٥؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ١١٤-١١٩؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي هذا المجلد على أوراق، أغلبها مراسلات وأوراق محاضر اجتماعات للإدارة السياسية والسرية في مكتب الهند، تتعلق بالحوادث البحرية في الخليج العربي، وزيارات السفن الحربية البريطانية إلى الموانئ الفارسية.يحتوي الملف أيضًا على مراسلات بخصوص الموضوعات التالية: اعتراض الحكومة الفارسية على الشحن البريطاني، بما في ذلك السفن البريطانية الملكية التي تزور الموانئ الفارسية دون سابق إنذار؛ الإبلاغ عن تحركات السفن الحربية البريطانية في الخليج العربي؛ معاملة السفن البريطانية في الموانئ الفارسية، بما في ذلك إجراءات الحجر الصحي والإجراءات الجمركية الفارسية في هنجام وعبادان؛ الحوادث التي وقعت بالتزامن مع زيارات السفينتين البريطانيتين "لوبين" و"كروكوس" إلى عبدان وبندر عباس على التوالي؛
                           مسوّدة القانون الفارسي بخصوص المياه الإقليمية؛ مناقشات بين الأميرالية ووزارة الخارجية بخصوص صياغة مادة لتنظيم زيارات السفن الحربية البريطانية إلى الموانئ الفارسية، لإدراجها في معاهدة عامة بين بريطانيا وبلاد فارس؛ وأحكام جديدة تفرضها الحكومة الفارسية فيما يتعلق بنزول المسؤولين وطواقم السفن، وزيارات السفن إلى الموانئ الفارسية.الأطراف الرئيسية للمراسلات هم: مكتب الهند؛ وزارة الخارجية (بما في ذلك وزير الدولة للشؤون الخارجية، السير أوستن تشامبرلين)؛ الوزير البريطاني في طهران (السير بيرسي لورين، السير روبرت هنري كلايف، والسير ريجينالد هيرفي هور، على التوالي)؛ القائم بأعمال السفير البريطاني في طهران؛ الأميرالية؛ مكتب المستعمرات البريطانية؛ وزير البلاط في بلاد فارس (ميرزا عبد الحسين خان تيمورتاش)؛ وزير الشؤون الخارجية الفارسي؛ المقيم السياسي في الخليج العربي؛ الإدارة السياسية والخارجية بالحكومة في الهند؛ الضابط البحري الأول في الخليج العربي؛ والقائد العام، جزر الهند الشرقية.يتضمن الملف عدة وثائق باللغة الفرنسية، بما في ذلك: مراسلات بين السير ر. ه. كلايف وتيمورتاش؛ نسخ من وثائق بعنوان "مسوّدة قانون ينظم شروط السماح للسفن الأجنبية بالمرور في المياه الفارسية" (Projet de Loi portant Réglement des Conditions d’Admission des Bateaux étrangers dans les Eaux persanes)، "ترجمة التعليمات الصادرة من إدارة الصحة العامة إلى مسؤوليها في الخليج الفارسي" (Traduction de l'Instruction adressée par l'Administration centrale de l'Hygiène à ses Fonctionnaires au golfe Persique) و"الحجر الصحي في هنجام" [La Quarantine à Henjam]؛ مراسلات بين الوزير البريطاني في طهران ووزير الشؤون الخارجية الفارسي؛ رسائل من مدير الجمارك في بوشهر إلى القنصل البريطاني في بوشهر؛ ومواد من مسوّدة المعاهدة العامة مع بلاد فارس.يشتمل المجلد على فاصل يوضّح رقم الموضوع، والسنة التي فُتح فيها ملف الموضوع، وعنوان الموضوع، وقائمة مراجع المراسلات مُرتّبة حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>وزير البلاط</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وزير الشؤون الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>بلاد فارس</geographic></subject><subject><topic>السُفُن</topic></subject><name type="corporate"><namePart>وزارة الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>سفير بريطانيا في إيران</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الأميرالية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الحكومة في الهند، الإدارة السياسية والخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>البحرية الملكية، القائد العام، محطة جزر الهند الشرقية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الضابط البحري الأول في الخليج العربي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>الخليج العربي</geographic></subject><subject><topic>المياه الإقليمية</topic></subject><subject><topic>معاهدات</topic></subject><subject><topic>الموانئ</topic></subject><subject><topic>التشريع</topic></subject><subject><topic>الشؤون البحرية</topic></subject><subject><topic>الحجر الصحي</topic></subject><subject><topic>السفن الحربية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000419.0x0003e3#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000419.0x0003e3#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000419.0x0003e3#share">رخصة المشاع الإبداعي لأغراض غير تجارية</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000419.0x0003e3#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>