<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0003ae_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T22:44:55.436Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0003ae_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/575</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003ae</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x0003ae/IOR_R_15_2_575_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/575</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ٣/١٨ طلب إرسال قانون الأسلحة في الهند إلى البحرين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1935/1937</dateIssued><dateCaptured>2017-04-26T15:16:15</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">spa</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">fre</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٣٢ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته. توجد أرقام تسلسلية مكتوبة بقلم التلوين محاطة بدائرة (المراسلات الواردة باللون الأحمر والمراسلات الصادرة باللون الأزرق) في الملف. وتشير هذه الأرقام إلى مدخلات في الملاحظات الموجودة في آخر الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٣٤؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ١-١٣٤؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق الملف بشكل رئيسي باقتراح للحد من انتشار الأسلحة في البحرين من خلال إصدار حاكم البحرين إعلانًا
                           يحظر استيراد وتصدير الأسلحة النارية وغيرها من الأسلحة، ويسمح بتسجيل الأسلحة النارية. وكان من المقرر أن يرافق ذلك إصدار الحكومة البريطانية قانونًا ملكيًا بموجب المرسوم الملكي البريطاني للبحرين لسنة ١٩١٣. تتضمن الأوراق مراسلات بين الوكيل السياسي في البحرين، والمقيم السياسي في الخليج العربي، وتشارلز دالريمبل بلجريف (مستشار حكومة البحرين)، والحكومة في الهند، ومكتب الهند، ووزارة الخارجية، يعود تاريخها للفترة من يونيو ١٩٣٥ - يناير ١٩٣٧؛ ونسخ مسوّدة وأخرى منشورة من الإعلان باللغتين الإنجليزية والعربية، يعود تاريخها للفترة من يوليو ١٩٣٥ - ديسمبر ١٩٣٦؛  نسخ مسوّدة وأخرى منشورة لقانون الملك الخاص بحيازة الأسلحة والإتجار بها، يوليو ١٩٣٥ - ديسمبر ١٩٣٦؛ وأوراق تتعلق برد الفعل السلبي للمواطنين البحرينيين تجاه الإعلان، فبراير ١٩٣٧.كما يتضمن الملف:مراسلات بين مكتب الاستخبارات، والحكومة في الهند؛ والوكيل السياسي في البحرين؛ ومستشار حكومة البحرين بخصوص استعادة بندقية خدمة مهربة في الهند من مدرب مرتبط بشرطة البحرين، ديسمبر ١٩٣٤ - أكتوبر ١٩٣٥؛مراسلات تتعلق باقتراح للحصول على إعفاء من إعلان حاكم البحرين الخاص بالأسلحة والذخائر بتاريخ ٣٠ أبريل ١٨٩٨ للأسلحة والذخائر التي وصلت إلى البحرين لاستخدام البحرية الملكية، مايو - يونيو ١٩٣٥.يتألف المحتوى الوارد باللغتين الإسبانية والفرنسية في هذا الملف من نص يشكل جزءًا من قوانين الملك المطبوعة المتعلقة بالمغرب، بتاريخ ١٩٣٥، والمضمنة في المراسلات الرسمية كعينات لصياغة هكذا قوانين، صص. ٥٩-٦٤.تمتد تواريخ المراسلات في هذا الملف (الجزء الرئيسي من الأوراق) من ٥ يناير ١٩٣٥ - ١٢ مارس ١٩٣٧. التاريخ الأخير في نطاق التواريخ مبني على تدوينة في الملاحظات في نهاية الملف.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><name type="corporate"><namePart>ملك البحرين</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>حكومة البحرين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>تشارلز دالريمبل بلجريف</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="personal"><namePart>حمد بن عيسى آل خليفة</namePart></name></subject><subject><topic>أسلحة نارية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003ae#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003ae#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>