<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0003b9_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T22:48:17.263Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0003b9_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/586</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003b9</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x0003b9/IOR_R_15_2_586_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/586</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 18/19 منح الجنسية البريطانية لمواطنين هنود وباكستانيين في الخليج الفارسي"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1949/1949</dateIssued><dateCaptured>2014-06-14T00:13:36</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملفٌ واحد (٥ ورقات)</extent><extent>يحتوي هذا الملف على مراسلة واحدة. ويتبعها مرفقين عند قراءة الملف من الأمام إلى الخلف، ومحفوظة في الملف بالترتيب الزمني العكسي. يشير كل رقم متسلسل محاط بدائرة حمراء في بطاقة العنوان بمقدمة الملف إلى تدوينة في الملاحظات في مقدمة الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق من رقم ١ على الغلاف الأمامي وينتهي في الورقة ٦ على الورقة الأخيرة قبل الغلاف الخلفي. الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على رسالة من ويليام روبرت هاي، المقيم السياسي في الخليج العربي إلى ر. إ. إليسون، الوكيل السياسي بمسقط، بتاريخ ١٩ فبراير ١٩٤٩، يطلب منه فيها إحصاء عدد أفراد الجالية الهندية المقيمين في مسقط على مدى جيلين، وإذا كان هناك أفراد تابعين لجاليات أخرى بمسقط ينحدرون من شبه الجزيرة الهندية ويعتبرون أنفسهم هنوداً أو باكستانيين. وأضاف هاي أنه لا توجد ضرورة لأخذ جوادر في الاعتبار في ذلك الوقت. تحتوي الرسالة على نسخ من مراسلات من مكتب العلاقات بين بلدان الكومنولث ووزارة الخارجية بتاريخ يناير ١٩٤٩ بشأن مستقبل الجالية الهندية بمسقط وتكريم أفراد هذه الجالية الذين سيصبحون مواطنين بريطانيين بموجب بنود التعديل التي أجريت على قانون الجنسية البريطاني لسنة ١٩٤٨.تمتد تواريخ المراسلات في هذا الملف (الجزء الرئيسي من الأوراق) من ٢٠ يناير ١٩٤٩ إلى ١٩ فبراير ١٩٤٩. التاريخ الأخير مأخوذ عن تدوينة في الملاحظات الواردة في نهاية الملف.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><geographic>مسقط</geographic></subject><subject><topic>الجنسية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003b9#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>