<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000282.0x000070_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T00:26:19.745Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000282.0x000070_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1377</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x000070</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000282.0x000070/IOR_R_15_2_1377_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1377</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 12/7 المجلد III وصول مراكب شحن محلية من الهند محملًّة ببضائع للبحرين والساحل المتصالح وقطر – التحقق من كشوف التصدير –"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1944/1946</dateIssued><dateCaptured>2015-10-01T21:02:04</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٩٨ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف الموجودة في نهاية الملف (صص. ١٨٦-١٩٩) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٩٩؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص ٢-١٤٩. وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يتكون الملف من مراسلات تتعلق بالشحن والشحن العابر للبضائع من الهند (من كراتشي بشكل رئيسي، ومن فيرافال أيضًا) إلى موانئ الخليج العربي، وبصورة رئيسية دبي والشارقة وقطر والبحرين. يأتي هذا الملف زمنيًا بعد "ملف 12/7 II وصول مراكب شحن محلية من الهند" (IOR/R/15/2/1376) مباشرةً، والأطراف الرئيسية للمراسلات الواردة في الملف هم: مأمور الرسوم الجمركية في كراتشي؛ طاقم الوكالة السياسية في البحرين؛ وكيل المقيمية البريطانية بالشارقة؛ المسؤول السياسي في الساحل المتصالح؛ مدير الجمارك في البحرين (جورج ويليام ريجينالد سميث).تتعلق المراسلات باستفسارات روتينية مقدمة بخصوص بضائع على متن سفن محددة متّجهة من كراتشي (وإلى فيرافال) إلى موانئ الخليج العربي، وتنطوي على تبادل كشوف التصدير التي تحتوي على تفاصيل البضائع التي فُرّغت في موانئ مختلفة. تبدأ الاستفسارات برسائل من مأمور الرسوم الجمركية في كراتشي (وفي فيرافال) يُبلغ فيها الوكيل السياسي في البحرين عن السفن المذكورة المتّجهة من الخليج العربي، مع مقتطفات من كشف التصدير الخاص بها، ويطلب فيها تأكيد وصولها والتحقق من إفراغ حمولتها. ويتبع هذه الرسائل استفسارات مقدّمة من الوكيل السياسي (مرفقة بكشوف التصدير) إلى مدير الجمارك في البحرين (حول السفن المتّجهة إلى البحرين)، ووكيل المقيمية البريطانية في الشارقة (حول السفن المتّجهة إلى الساحل المتصالح)، وحاكم قطر (حول السفن المتّجهة إلى قطر)، يطلب فيها التحقق من كشوف التصدير. وتؤكد ردود كل من مدير الجمارك في البحرين ووكيل المقيمية البريطانية بالشارقة (باللغتين الإنجليزية والعربية) وحاكم قطر، ما إذا كانت السفن قد وصلت إلى الميناء أم لا. تتضمن مراسلات أخرى رسائل من الوكيل السياسي في البحرين إلى مأمور الرسوم الجمركية في كراتشي (أو فيرافال) يؤكد فيها وصول (وفي بعض الأحيان عدم وصول) السفن المذكورة، مرفقًا بها كشوف تصدير جرى التحقق منها (أو لم يجر التحقق منها).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>مدير الجمارك ومسؤول الميناء</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل المحلي، الساحل المتصالح</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>دبي</geographic></subject><subject><geographic>قطر</geographic></subject><subject><topic>رسوم جمركية</topic></subject><subject><topic>الصادرات</topic></subject><subject><topic>الواردات</topic></subject><subject><topic>التشريعات البحرية</topic></subject><subject><topic>التجارة (ممارسة)</topic></subject><subject><topic>الشحن العابر</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x000070#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x000070#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x000070#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>