<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00001b_ar</identifier><datestamp>2019-10-15T22:01:04.665Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00001b_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/54</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00001b</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x00001b/IOR_R_15_1_54_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/54</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"المجلد ٦٩ رسائل واردة"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1830/1830</dateIssued><dateCaptured>2014-11-06T15:22:09</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٤٣٧ صفحة)</extent><extent>محتويات المجلد مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المواد الأقدم في المقدمة إلى الأحدث في نهايته.</extent><extent>ترقيم الصفحات: يوجد في هذا الملف تسلسل ترقيم صفحات كامل، يبدأ على الغلاف الأمامي بالرقم ١أ، وينتهي على الجهة الداخلية للغلاف الخلفي بالرقم ٤٢٣. أخطاء بترقيم الصفحات: ص.١أ-ب؛ ص.١٠٥أ؛ ص.١٠٦أ؛ ص.١٠٧أ؛ ص.١٠٨أ؛ ص.١٠٩أ؛ ص.١١٠أ؛ ص.١١١أ؛ ص.١١٢أ؛ ص.١٩٧أ؛ ص.١٩٨أ؛ ص.١٩٩أ؛ ص.٢٠٠أ؛ ص.٣٢٥أ. وهذا هو التسلسل المستخدم في هذا الفهرس للمواد المرجعية داخل المجلد.الحالة: ينتشر في أنحاء الملف تلف بسبب الحشرات، في شكل ثقوب صغيرة على حواف الصفحات. غير أن هذا التلف لا يصل لدرجة تمنع وضوح وإمكانية قراءة محتويات الملف.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المجلد على مراسلات أرسلها المقيم البريطاني في الخليج العربي، النقيب ديفيد ويلسون. غالبية مستلمي الرسائل هم مسؤولون بحكومة بومباي، ومنهم تشارلز نوريس السكرتير العام لحكومة بومباي، وجون وديربرن المحاسب العام، واللواء السير جون مالكوم الحاكم والرئيس بالمجلس، وويليام سودن كولينسون النقيب والضابط البحري الأول في الخليج العربي.تتعلق غالبية المراسلات التي توجد بالمجلد بالشؤون اليومية للمقيمية البريطانية:الشؤون المالية، بما في ذلك إحالة الآتي للحكومة: الحوالات؛ المدفوعات؛ الإيصالات؛ النفقات الطارئة؛ نفقات صيانة المباني؛ طلبات لوازم المكاتب، وغير ذلك؛البريد والمستلزمات، ويتخذ ذلك شكل استلام وإحالة الطرود البريدية، عادة ما بين البصرة/بلاد فارس وبومباي؛ واستلام وإرسال العملة والأموال واللوازم الطبية والمكتبية.تنسيق أنشطة بحرية بومباي/البحرية الهندية في الخليج بما في ذلك تعليمات إرسال سفن إلى الساحل العربي لتسليم/استلام رسائل إلى/من الوكلاء البريطانيين والشيوخ؛ وعائدات تحميل السفن؛أنشطة الشحن التجاري، بما في ذلك تسليم وإرسال البضائع؛ وتفاصيل حول السفن التي تحمل "الأموال"؛ والشكاوى والنزاعات التي رفعها أو مرفوعة على قباطنة السفن التجارية البريطانية في بوشهر.تتناول بقية المراسلات بالمجلد أحداث معينة وحوادث وتقارير كما يلي:إعلان السلام بين إمام مسقط وحاكم البحرين (صص ٣-٥)؛شؤون البلاط الفارسي، وتشمل زيارة الشاه في بداية سنة ١٨٣٠ إلى شيراز بقصد الحصول على ٢٠٠,٠٠٠ تومان كتكريم له من المدينة (صص ٥-٩، ١٤-١٧، ٣٥-٣٩، ٤٥-٤٨، ١٠٦)؛تقارير حول أنشطة النقيب شيفالا (؟) في بلاد فارس (صص ١٠٣-٠٥، ١٢١-٢٤، ١٦٥-٦٨)؛مغادرة إمام مسقط من مسقط إلى زنزبار لاستعادة مومباسا، وتقارير عما تلي ذلك من اضطرابات في عُمان نتيجة غياب الإمام، وعودة الإمام بعد ذلك (صص ١٨-١٩، ٤٠-٤٤، ٩٩-١٩٧أ، ٢١٧-١٨)؛تقارير حول نشاط الوهابيين في شبه الجزيرة العربية، بما في ذلك احتلال الأحساء، وما تبع ذلك من توتر على الساحل العربي (صص ١٥٧-٥٩، ٢٢٣-٢٤)؛أعمال القرصنة التي ارتكبها رعايا بحرينيون ضد سفينة من مسقط، والجهود المبذولة لاستعادة البضائع المسروقة (صص ٢٣٢-٣٩)؛تدهور صحة مساعد المقيم البريطاني صمويل هينيل (ص ٢٩٣)؛تحطم السفينة التجارية
                              جنرال بارنز، والجهود المبذولة لاستعادة طاقمها وحمولتها (صص ٢٩٩-٣٠٦)؛تقرير سنوي لعمليات التصدير والاستيراد بين الهند وبوشهر (مدرجة حسب الشهر، صص ٣٤٦-٥٧)؛نقل طرد من بغداد إلى بومباي في أكتوبر ١٨٣٠، وإعلان وفاة الملك جورج الرابع وخلافة دوق كلارنس على العرش باسم ويليام الرابع؛طلب ويلسون الاستقالة من منصب المقيم البريطاني في الخليج العربي بسبب اعتلال صحته ونيته الذهاب إلى أوروبا، وخطط تعيين خليفة له بحلول مارس ١٨٣١ (ص ٣٧٩)؛</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مجلد مراسلات</genre><name type="corporate"><namePart>المحاسب العام</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>حكومة بومباي، مدقق الحسابات المدني</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>رئيس وحاكم بومباي في المجلس</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الضابط البحري الأول في الخليج العربي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="family"><namePart>الوهابيون (قبيلة)</namePart></name></subject><subject><geographic>شيراز</geographic></subject><subject><geographic>الأحساء</geographic></subject><subject><topic>التجارة (ممارسة)</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00001b#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00001b#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>