<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x00033f_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T21:46:24.538Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x00033f_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/528</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x00033f</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x00033f/IOR_R_15_2_528_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/528</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 13/23 مسح للمطارات في الخليج العربي"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1946/1947</dateIssued><dateCaptured>2015-03-30T11:15:41</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٥٨ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا، من المادة الأقدم في بداية المجلد إلى المادة الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف الواردة في نهايته (صص. ٥٦-٥٩) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) من الغلاف الأمامي على الورقة ١ وينتهي على الغلاف الخلفي على الورقة ٦٠؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم بالرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم أوراق/ ترقيم صفحات إضافي أيضًا موجود على التوازي بين صص. ٣-٥٣؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة. وتوجد هذه الأرقام في نفس موضع التسلسل الرئيسي باستثناء بعض الحالات حيث توجد على صفحة الظهر.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على نسخ عن مراسلات وأوراق أخرى تتعلق بوصول فريق المسح إلى البحرين في يناير  ١٩٤٧، والذي طاف منطقة رأس الخليج العربي لتقييم المطارات بها. تشتمل الأطراف الرئيسية للمراسلات الواردة في الملف على الوكيل السياسي في البحرين، النقيب هيو دانستان رانس، المقيم السياسي، المقدم ويليام روبرت هاي، لودوفيك جيمس دونيت من وزارة الطيران المدني، وإيان بيلي دونالدسون من مكتب الهند.يحتوي الجزء الأول من الملف (صص. ٣-١٩) على مراسلات تتعلق بترتيبات وصول فريق المسح، بما في ذلك إخطارات بالوصول المقرر، وترتيبات سيارات الأجرة التي ستنقلهم، وكان ذلك في ١٢ ديسمبر ١٩٤٦، عند استلام الإخطار بزيارة فريق المسح (ص. ١) ووصول الفريق في ٢٩ يناير ١٩٤٧ تقريبًا. الجزء الثاني من الملف (صص. ٢٠-٤٩) عبارة عن نسخة عن تقرير بعنوان "فريق المسح الفني لوزارة الطيران المدني، وهو تقرير عن بغداد، البصرة، الشعيبة، الظهران، عبادان، والبحرين"، أصدرته أمانة التخطيط بوزارة الطيران المدني بتاريخ ٢٧ فبراير ١٩٤٧. يركز التقرير على كل مطار بالتفصيل، ويضم أقسامًا وملاحق عن: اتجاه المدرج وحجمه؛ مدى ملاءمة المدارج لطائرات بأحجام معينة؛ إقامة الركاب؛ الأعمال الهندسية (الصرف الصحي، باطن التربة، قوة التحمل)؛ إدارات الأرصاد الجوية؛ مراقبة الحركة الجوية؛ الاتصالات اللاسلكية. يوجد في بداية التقرير (ص. ٢١) ملخص بالنتائج والتوصيات بشأن المسار بين فلسطين والهند، ويتعلق في الأساس بتوسيع مدرج الطائرات في الشعيبة والتخطيط طويل المدى لإنشاء مطار مدني جديد في البحرين. ويحتوي الجزء الأخير من الملف (صص. ٥٠-٥٥) على مراسلات أُرسلت بعد صدور التقرير، واجتماع عقد في لندن في ١ أبريل ١٩٤٧ لتقييم التوصيات التي قدمها التقرير. رسالة من دونالدسون إلى هاي، بتاريخ ١٧ أبريل ١٩٤٧ (ص. ٥٠)، تناقش موضوع المطار الجديد الذي سيبنى في الهملة جنوب المنامة، البحرين، مع اقتراح بشأن إمكانية مساهمة حكومة البحرين في المشروع عبر الاستثمار في طرق وصول وفندق.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>مكتب الهند</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وزارة الطيران المدني</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>سلاح الجو الملكي البريطاني في المحرق</namePart></name></subject><subject><geographic>البصرة</geographic></subject><subject><geographic>الظهران</geographic></subject><subject><geographic>مطار البصرة</geographic></subject><subject><geographic>مطار بغداد</geographic></subject><subject><geographic>مطار عبادان</geographic></subject><subject><geographic>مطار الشعيبة</geographic></subject><subject><topic>مهبط الطائرات</topic></subject><subject><topic>مسح</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x00033f#share">رخصة المشاع الإبداعي لأغراض غير تجارية</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x00033f#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>