<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0003b3_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T15:58:38.925Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0003b3_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/212</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0003b3</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x0003b3/IOR_R_15_2_212 _0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/212</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 5/2 I تحركات السفن الملكية في الخليج"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1935/1949</dateIssued><dateCaptured>2014-05-03T00:03:22</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٤٨ ورقة)</extent><extent>الملف مرتب ترتيبًا زمنيًا بشكل تقريبي. هناك أيضًا أرقام فهرس محاطة بدائرة ومكتوبة بالأحمر والأزرق أو بالحبر.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق من الغلاف الأمامي وينتهي على الغلاف الخلفي، وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص داخل دائرة في أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم سابق بالقلم الرصاص في أعلى يمين ناحية الوجه لكل ورقة وأعلى يسار ناحية الظهر عندما يوجد نص.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي هذا الملف على مراسلات بين الوكيل السياسي البريطاني في البحرين؛ المقيم السياسي البريطاني في بوشهر والبحرين لاحقاً؛ عدة مسؤولين كبار في البحرية في الخليج العربي، من بينهم النقيب ف. س. بتلر، والنقيب ألان بولاند، والنقيب كوزمو موراي غراهام، والنقيب و. ج. ف. همفري، والنقيب س. ف. هاميل، والنقيب ج. م. هاوسون، والنقيب ل. و. ايتهورن؛ ومركز الاستخبارات البحرية، ومكتب البحرية التابع للحكومة البريطانية في كولومبو ؛ وبرنارد الكسندر بروكاس باروز من وزارة الخارجية؛ والشيخ عبد الله بن جاسم آل ثاني حاكم قطر.تتعلق هذه المراسلات ببرامج تحركات الشحن الخاصة بالبحرية البريطانية والهندية في الخليج العربي، بما في ذلك: السفينة الملكية
                           شورهام، السفينة الملكية
                           بايدفورد، السفينة الملكية
                           فووي، السفينة الملكية
                           ديبتفورد، السفينة الملكية
                           إنتربرايز، السفينة الملكية
                           إنفيستيجيتور، السفينة الملكية
                           رين، السفينة الملكية
                           فلامينجو، السفينة الملكية
                           وايلد جوز، السفينة الملكية
                           هيرميز، السفينة الملكية
                           فرات، السفينة الملكية
                           بانجكور، السفينة الملكية الهندية
                           إندوس، السفينة الملكية الهندية
                           هندوستان، السفينة الملكية الهندية
                           كلايف، و
                           نيركوستضم هذه الأوراق معلومات متعلقة بتوفير أماكن الإقامة والترفيه والضيافة لأفراد البحرية في موانئ الخليج العربي، ورحلات التدريب البحرية و التفتيش على عوامات الإنقاذ والإضاءة. هناك أيضاً خريطة تبين تحركات السفينة الملكية
                           وايلد جوزفي رحلتها في الخليج العربي خلال شهري نوفمبر وديسمبر ١٩٤٩ (ص. ٢٢٩).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0003b3#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>