<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000831.0x0002d8_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T11:39:13.054Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000831.0x0002d8_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/6/80</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0002d8</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000831.0x0002d8/IOR_R_15_6_80_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/6/80</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ٢/ ٦ الطريق الجوي كراتشي - عدن للخطوط الجوية الإمبراطورية (هيئة الخطوط الجوية البريطانية لما وراء البحار). II-أ/٨"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1941/1942</dateIssued><dateCaptured>2018-07-31T22:05:03</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٤٦ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من بداية المجلّد إلى نهايته. الأوراق ٢٣٦-٢٤٢ عبارة عن ملاحظات الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المُستخدم للأغراض المرجعية) على الورقة الأولى بالرقم ١ وينتهي على الورقة الأخيرة بالرقم ٢٤٢؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي بين صص. ٢-٢٤٢؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة. لا يتضمن تسلسل ترقيم الأوراق الغلافين الأمامي والخلفي، ولا يتضمن الصفحات الفارغة الأمامية والخلفية.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المُجلَّد على مراسلات في شكل برقيات ورسائل وتقارير تتعلق بإنشاء المسارين الجويين كراتشي-عدن ومسقط-عدن. كما تتعلق المراسلات الواردة في المجلد بالاتفاقية بين الحكومة في الهند وسلطنة مسقط وعُمان لبناء مرافق جوية - مهابط طائرات في صلالة ومصيرة ورأس الحد واستخدام سلاح الجو الملكي لهذه المهابط كإجراء يُتخذ خلال وقت الحرب.تتعلق المراسلات الواردة في المجلد أيضًا بما يلي:استخدام هيئة الخطوط الجوية البريطانية لما وراء البحار كلا من خور جراما وجزيرة مصيرة كمحطات للتزود بالوقودالإجراءات الأمنية المُتخذة في المهابطالترتيب لإقامة طاقم سلاح الجو الملكيالترتيب لإشراف مهندس دولة مسقط على العمل في صلالةالترتيب لمرافقة عمالة للمهندستوسعة مهبط الطائرات في مسقطالمسح الأولي لمرباطاستئجار مركب شيخ دبيالاضطرابات التي تسبب فيها القرويون في رأس الحداتصالات سلطان مسقط وعُمان مع والي صور وشيوخ آخرين لتسهيل الأعمال المتعلقة بمهابط الطائرات.تشمل المراسلات الواردة بالمجلد أيضًا ما يلي: نسخة من تقرير أعدّه الملازم طيار إجليزفيلد حول الرحلة التجريبية بين كراتشي وعدن؛ تقارير من إعداد ج. هـ. كامبل، المهندس التنفيذي، مديرية الطيران المدني في الهند حول تقدم الأعمال بمهابط الطائرات؛ نسخة من جدول أعمال اجتماع سيُعقد بشأن المسار الجوي مسقط-عدن؛ ونسخة من محاضر الاجتماع الذي عُقد بين ممثلي هيئة الخطوط الجوية ومدير الطيران المدني بخصوص المسار في جنوب الجزيرة العربية.الأطراف الرئيسية للمراسلات الواردة في المجلد هم: الحكومة في الهند في شيملا؛ حكومة مسقط وعُمان؛ الوكالة السياسية في مسقط؛ المقيمية السياسية في بوشهر؛ ج. هـ. كامبل، المهندس التنفيذي، مديرية الطيران المدني في الهند؛ والسكرتير العام لحكومة عدن.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>الحكومة في الهند، مديرية الطيران المدني</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>الشويمية</geographic></subject><subject><geographic>عدن</geographic></subject><subject><geographic>صلالة</geographic></subject><name type="corporate"><namePart>المقيمية السياسية في الخليج العربي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>سلاح الجو الملكي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الحكومة في الهند</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>كراتشي</geographic></subject><subject><geographic>مصيرة</geographic></subject><subject><geographic>رأس الحد</geographic></subject><subject><topic>الطيران المدني</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0002d8#share">رخصة المشاع الإبداعي</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0002d8#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0002d8#share">رخصة المشاع الإبداعي لأغراض غير تجارية</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0002d8#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>