<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100040730535.0x000002_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T05:24:51.967Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100040730535.0x000002_ar</identifier><location><shelfLocator>Delhi Arabic 110, ff 28a-r-119v</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100040730535.0x000002</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100028835675.0x000001/Delhi Arabic 110_0064.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Delhi Arabic 110, ff 28a-r-119v</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ديوان العدد الوفق لمجهول</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1400/1599</dateIssued><dateCaptured>2017-02-20T22:06:40</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>صص. ٢٨أ-و-١١٩ظ</extent><extent>المادة: ورق مسلّك شرقيالأبعاد: حجم الورقة ٢٧٠ × ١٨٠ مم [المساحة المكتوبة ٢١٠ × ١٤٠ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم أوراق مكتب الهند بالقلم الرصاص؛ ومرقمة أيضًا بالحبر الأسود بأرقام شرقية عربيةالتسطير: لا يوجد تسطير مرئي؛ ٢٥ سطرًا في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ١٢ سطرًا لكل ١٠ سمالخط:
                           نستعليقالحبر: حبر أسود مع طباعة العناوين والرسومات البيانية باللون الأحمر والأحمر الفاتح ولونين آخرين (أزرق وأصفر؟)، الألوان تآكلت وتسببت في تلف للورق (انظر صص. ٥٨، ١٠١)التجليد: تجليد كامل من الورق المقوى المغطى بالقماشالحالة: تلف كبير بسبب الحشرات وبقع مائية؛ العديد من الأوراق تمزقت وتم إصلاحهاالحاشية: قليلة جدًا؛ عناوين مُضافة بخط أحدثالأختام: ص. ٢٨أ-و (جزءان تم ضمهما معًا في مجلد واحد مع التدعيم والتجليد خلال أعمال الحفظ)، ٢٨و (ختم مغطى بصفحة رقيقة من الورق أزيلت خلال أعمال الحفظ)، ١١٩ظ</extent></physicalDescription><abstract>أطروحة رياضية عن إنشاء المربعات والمثلثات السحرية (العدد الوفق). النص ناقص في أوله ونهايته، لذا فإن المؤلف مجهول، ولكن فيما وصل لنا من المقدمة يسجل المؤلف عنوان العمل ويقول أن ما قصد إليه هو جمع كل ما كتب عن الموضوع حتى تاريخ تأليف النص: ٥١٧ / ١١٢٣-١١٢٤ (انظر ص. ٢٨و، الأسطر ٤-٥). يستشهد النص بسبعة من أساطين المربعات السحرية:المفضل بن ثابت الحراني (توفي قبل ٩٧٨-٩٧٩)، انظر رضوان أبو الخطاب المفضل بن الصابئ [١٩٩٠]): صص.٦٠ظ، ٨٠ظ، ٩٤و، ٩٥ظ، ١٠٢و؛أبو الوفاء البوزجاني (توفي ٩٩٧ أو ٩٩٨): صص. ٦٤و، ٨٧و، ٩١ظ، ٩٤و، ٩٥ظ؛ابن هيثم (توفي حوالي ١٠٤٠): ص. ٣٥ظ؛مجد الدين الأمير بن أبي نصر منصور بن محمد بن علي: ص. ٥١و؛أبو حاتم المظفر بن إسمعيل الإسفزاري (عاش في القرن الخامس م القرن الحادي عشر - أوائل القرن السادس / الثاني عشر): ص. ٤١و؛أبو الفتح عبد الرحمن الخازني (توفي بعد ٥٢٥): صص. ٥٣ظ، ٧٧ظ، ٩٢و، ٩٢ظ، ١٠٠ظ، ١٠٩ظ، ص. ٦٠ظ؛أبو حفص عمر بن إبراهيم الخيامي (توفي حوالي ٥٢٥): ص. ١٠٧ظبعد المقدمة وجدول المحتويات (صص. ٢٨و-٢٩و)، تقسم الأطروحة إلى ثمانية مقالات، وتقسم كل مقالة إلى أقسام وأبواب وفصول، وتقسم أحيانًا أكثر من ذلك إلى وجوه. ويوجد ٤٣٠ رسمًا توضيحيًا من المربعات والمثلثات والجداول وغيرها من الرسوم البيانية.المقالة الأولى: المقالة الأولى في المقدمة (صص. ٢٩ظ-٣٥ظ)؛المقالة الثانية: المقالة الثانية في الوفق الساذج (صص. ٣٥ظ-٥٨ظ)؛المقالة الثالثة: المقالة الثالثة في الوفق المحلّق (صص. ٥٨ظ-٨٠ظ)؛المقالة الرابعة: المقالة الرابعة في الوفق الفرد والغريب المحلّق (صص. ٨٠ظ-٩٣ظ)؛المقالة الخامسة: المقالة الخامسة في الوفق الموشّح (صص. ٩٣ظ-٩٩و)؛المقالة السادسة: المقالة السادسة في الوفق الممتزج (صص. ٩٩و-١٠٩ظ)؛المقالة السابعة: المقالة السابعة في الوفق المجسم (صص. ١٠٩ظ-١١٦ظ)؛المقالة الثامنة وهي المكمّلة لديوان العدد الوفق بالشكل المثلث (صص. ١١٦ظ-١١٩ظ، وهي ناقصة في آخرها).الباب الثالث من المقالة الثامنة غير كامل، والبابين الأخيرين المشار إليهما في جدول المحتويات (ص. ٢٩و) مفقودين.تاريخ النسخة غير معروف، لكن يبدو أنها أنجزت في القرن الخامس عشر أو القرن السادس عشر، وعلى الأقل قبل سنة ١٠٣٧ / ١٦٢٧-١٦٢٨، تاريخ أقدم ختم في المخطوطة (ص. ٢٨و).البداية (ص. ٢٨و، الأسطر ١-٤، ناقصة في البداية):الساذج ثم بعده المحلق ثم الوفق الغريب ثم الموشح والممتزج وبعد جميعها المركب بعضها مع بعضونختمه بالوفق المجسم العجيب ووفق الشكل المثلث ونشير إلى النوادر واختلاف والوقوع فيمواضعها على أوجز ما يمكن من غير إخلال بأصل من أصول من ها بل نسهّل فيه الغامض ونبيّن الخفي ...النهاية (ص. ١١٩ظ، الأسطر ٢١-٢٤، ناقصة في النهاية):الفصل الثانيفي الموشح المهمل من الثلاثياتوهو الذي يبتدئ أقسام ضلعة منالواحد وتزايد ثلثة ثلثة مثل واحد أربعة سبعة عشرةإلى حيث أريد من أقسام أضلاع المثلثيات</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مادة من مخطوطة</genre><subject><name type="personal"><namePart>أبو الوفاء البوزجاني</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>عبد الرحمن الخازني</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>المظفر بن إسماعيل الإسفزاري</namePart></name></subject><subject><topic>المربعات السحرية (علم الأوفاق)</topic></subject><subject><name type="personal"><namePart>ابن الهيثم</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>عمر خيام</namePart></name></subject><subject><topic>علم الحساب -- أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100040730535.0x000002#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>