<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0000a4_ar</identifier><datestamp>2019-11-08T18:27:54.796Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0000a4_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/755</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0000a4</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x0000a4/IOR_R_15_2_755_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/755</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 28/64 إعفاءات من الرسوم الجمركية المستحقة على مخزون شركات النفط"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1942/1943</dateIssued><dateCaptured>2015-08-26T21:08:22</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٤ ورقة)</extent><extent>محتويات المُجلّد/الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف الموجودة في نهاية المُجلّد/الملف (صص. ٣٤-٣٥) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٣٧؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم إضافي موجود على التوازي بين صص. ٢-٣٣؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يتكون الملف من نسخ لمراسلات تتعلق برسوم جمركية ورسوم مرور مستحقة السداد على المعدات والمخزون المملوك لشركة قطر لتطوير البترول المحدودة والتي تمر من قطر عبر البحرين، نتيجة إغلاق أنشطة الشركة في قطر في ١٩٤٢. تتضمن الأطراف الرئيسية للمراسلات الواردة في الملف كلًّا من: الوكيل السياسي في البحرين (إدوارد بيركبيك ويكفيلد)؛ رئيس مجلس إدارة شركة قطر لتطوير البترول المحدودة (إيرنست فينسينت باكر)؛ ومستشار حكومة البحرين (تشارلز دالريمبل بلجريف).يتضمن الملف ما يلي:مراسلات بين الوكيل السياسي ورئيس مجلس إدارة شركة قطر لتطوير البترول المحدودة ومستشار الحكومة، وتشمل: موافقة حكومة البحرين على أن الإعفاء من الرسوم الجمركية ورسوم المرور يجب أن يُطبق على المعدات المباعة للقوات العسكرية البريطانية؛ اعتراض شركة قطر لتطوير البترول على الاضطرار لدفع نسبة اثنين بالمائة كرسوم مرور على المخزون العائد إلى البحرين؛ قائمة بالمواد التي شحنتها شركة قطر لتطوير النفط من قطر عبر البحرين (ص. ٢٩)؛ تنازل الحكومة البريطانية في النهاية عن جميع رسوم المرور المستحقة على المخزون التابع لشركة قطر لتطوير البترول؛مراسلات تتعلّق باستفسار مشابه بخصوص الرسوم الجمركية ورسوم المرور التي فرضتها شركة كاليفورنيا العربية للزيت القياسي (كاسوك)، وحق حكومة البحرين في إلغاء الرسوم المفروضة على المعدات التي يتم جلبها عن طريق البحرين لشرائها نيابة عن القوات المسلحة الأمريكية.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>مستشار حكومة البحرين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>شركة قطر للبترول، مدير</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>قطر</geographic></subject><subject><topic>المعدات العسكرية</topic></subject><subject><topic>قطاع النفط</topic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>المعدات</topic></subject><subject><topic>رسوم جمركية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0000a4#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0000a4#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>