<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100046596924.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T11:40:33.084Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100046596924.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Or 2408</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100046596924.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100046596924.0x000001/Or 2408_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Or 2408</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>كتاب المغني في الأدوية المفردة - ابن البيطار، عبد الله بن أحمد</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1447/1447</dateIssued><dateCaptured>2017-08-30T22:01:14</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. i+٢٨٧+ii</extent><extent>المادة: ورق مسلّك شرقيالأبعاد: حجم الورقة ٢٦٠ × ١٧٠ مم [مساحة الكتابة ١٩٠ × ١٢٠ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم عربي شرقي بالحبر الأسود يستمر حتى الورقة ٢٠٠ فقط (ص. ١٠٢و)، ترقيم المتحف البريطاني بالقلم الرصاصالتسطير: لا يوجد تسطير واضح؛ ١٥ سطرًا في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ٨ أسطر لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخ؛ الناسخ هو ويس ابن عوض، انظر حرد المتن، ص. ٢٨٧و، الأسطر ٤-٧الحبر: حبر أسود، مع تحمير العناوين وبعض علامات الترقيم والخطوط الأفقية أعلى النصالزخرفة:
                           بسملة بخط الثُلث (ص. ٢ظ)التجليد: تجليد غربي من الجلد الأحمر بجامات وأطر مطبوعة بالتمحيطالحالة: بقع مائية عند الذيل باتجاه بداية المجلد وعند الرأس باتجاه نهاية المجلد، زوايا الحواف مقطوعة وجرى إصلاحها في صص. ١-١٥، ٢٧١-٢٨٧ دون فقدان للنص، يوجد تلف بسيط ناتج عن الحشراتالحاشية: قليلة جدًاالأختام: ص. ٢٨٧و</extent></physicalDescription><abstract>المجلد الأول من ملخص طبي عن استخدام النباتات الطبية لعلاج مختَلف الأمراض، وهو بقلم عالم النبات الأندلسي ضياء الدين أبو محمد عبد الله بن أحمد بن محمد المالقي (توفي ١٢٤٨م) والشهير بابن البيطار، رئيس العشابين لدى السلطان الأيوبي الملك الكامل (فترة حكمه ١٢١٨-١٢٣٨م). النص مهدى للملك العادل سيف الدين أبو بكر بن الملك الكامل (فترة حكمه ١٢٣٨-١٢٤٠م، انظر ص. ٣ظ، الأسطر ٥-١٢).النص مرتب حسب العضو المتأثر من الجسم بدءاً بالرأس وانتهاءً بأصابع القدمين، وذلك في عشرين بابٍ تحتوي هذه النسخة على أول ثمانية منها. وكل باب مقسم إلى فصول حسب نوع المرض. توجد قائمة بالأبواب العشرين وعناوينها في صص. ٤و-٤ظ. فيما يلي محتويات المجلد الحالي:الباب الأول: في الأدوية المفردة النافعة من أمراض الرأس (صص. ٥و-٥٩و)؛الباب الثاني: في الأدوية المفردة النافعة من أمراض العين (صص. ٥٩و-٨٩ظ)؛الباب الثالث: في الأدوية المفردة النافعة من أمراض الأذن (صص. ٨٩ظ-١٠١ظ)؛الباب الرابع: في الأدوية المفردة النافعة من أمراض الأنف (صص. ١٠١ظ-١٠٥ظ)؛الباب الخامس: في الأدوية المفردة النافعة من أمراض الفم (صص. ١٠٥ظ-١٢٩و)؛الباب السادس: في الأدوية المفردة النافعة من أمراض الحلق وآلات التنفس والصدر وما يحويه (صص. ١٢٩و-١٨٠ظ)؛الباب السابع: في الأدوية المفردة النافعة من أمراض المعدة والكبد والطحال (صص. ١٨٠ظ-٢٣٦ظ)؛الباب الثامن: في الأدوية المفردة النافعة من أمراض الأمعاء (صص. ٢٣٦ظ-٢٨٧و).تزعم صفحة العنوان (ص. ٢و) أن المجلد كان ملكًا للسلطان العثماني بايزيد بن محمد خان مظفر دائمًا، (فترة حكمه ١٤٨١-١٥١٢م). ويدعم هذا الإدعاء ما يبدو أنه الختم المشوه لبايزيد الثاني إلى يسار حرد المتن في ص. ٢٨٧و (انظر قاعدة بيانات الأختام الإسلامية بمكتبة تشيستر بيتي رقم ٢، وراجع شكل الختم في ص. ٢٩٢و منAdd. MS 18866 وفي ص. ١و، ص. ١٣٢ظ من Add. MS 7515)أُنجزت النسخة في أوائل شهر جمادى الأولى ٨٥١هـ الموافق للنصف الثاني من يوليو ١٤٤٧م بقلم ويس ابن عوض، انظر حرد المتن، ص. ٢٨٧و، الأسطر ٤-٧، منسوخة أدناه).البداية (ص. ٢ظ، الأسطر ٢-٤):الحمد لله الذي أنزل لكل داء دواء فاستحق بوجود نعمائه على عبادهحمدًا وثناء وأقام لكل علم حملة جمعوا منها اشتاتًا وتحملواله أعباءً فإن احوا [!] من كد النصب من سلك سبيلهم اقتدا ...النهاية (ص ٢٨٦ظ، السطر ١٣-ص. ٢٨٧و، السطر ١):قال أبو جريح يولد الحيات في البطن من الأشياءالفجة اللينة مثل القمح والفول واللوبيا والحمص وأكل اللحم الفتيمن لحم الخنزير وسف الدقيق وإدمان شرب اللبن وشرب العسل بالماءبالماء (!) بعد الطعام كثيرًا ومن أكل الخبز الوسخ الحبحرد المتن (ص. ٢٨٧و، الأسطر ٢-٩):... تم الكتاب بحمد الله تعالىالمرسوم بمفردات ابن بيطار رحمه اللهرحمة واسعة حرر في أوائلجمادى الآخرة أحد شهورسنة إحدى وخمسين وثمانيةكتبه ويس ابن عوض غفر الله لهولجميع المسلمين والمسلمات والمؤمنين والمؤمناتبرحمتك يا أرحم الراحمين</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مادة من مخطوطة</genre><name type="personal"><namePart>عبد الله بن أحمد ابن البيطار</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>الطب--أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100046596924.0x000001#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>