<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002e0_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T12:32:46.503Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002e0_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002e0</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x0002e0/IOR_R_15_2_1_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف A/1 آل بوسميط"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1901/1917</dateIssued><dateCaptured>2013-12-20T10:54:40</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (20 ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًّا بشكل تقريبي، من الأقدم في أول الملف إلى الأحدث في آخره.</extent><extent>ترقيم الأوراق: تم ترقيم الملف من الغلاف الأمامي وحتى داخل الغلاف الخلفي بأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومُحاطة بدائرة أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة. يوجد نظام ترقيم أقدم، بأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص وغير محاطة بدائرة، على أغلب صفحات الملف في أعلى يسار ناحية ظهر وأعلى يمين ناحية الوجه، فقط على الصفحات التي تحتوي على نَص مكتوب. استثناءات في ترقيم الأوراق: 10a.توجد علامات تلف بسبب الحشرات على بعض صفحات الملف ولكنها لا تحول دون قراءة النَصّ.</extent></physicalDescription><abstract>تتعلق المراسلات الموجودة بالملف بالمطلب المتكرر من قبيلة آل بوسميط في لنجة [بندر لنجة] بالهجرة إلى باسيدور على جزيرة قشم، والتي كانت وقتها تحت الولاية البريطانية. وقام بتوصيل المطلب الشيخ عيسى بن على آل خليفة رئيس البحرين، تم تقديم أول طلب في ١٩٠١ وتمت مناقشته بين المقيم السياسي العقيد تشارلز كيمبال والمساعد السياسي بالبحرين جون كالكوت جاسكين. تم تقديم طلب آخر في ١٩٠٦، ومرة أخرى تمت مناقشته بين المقيم البريطاني والوكيل السياسي بالبحرين (وقد أصبحا الآن الرائد بيرسي كوكس والرائد فرانسيس بريدو). وتم تقديم طلب ثالث من قِبل الشيخ محمد بن أحمد آل بوسميط عن طريق الشيخ عيسى في عام ١٩١٧ عندما كان المقيم البريطاني هو الرائد آرثور تريفور وكان الوكيل السياسي هو النقيب بيرسي لوك.أرادت قبيلة آل بوسميط الانتقال بعيدًا عن بندر لنجة بسبب التفرقة التي لاقوها على أيدي السلطات الفارسية هناك. ووقع اختيارهم الأول على باسيدور لأنهم أملوا في الحصول على الحماية من الاضطهاد الفارسي بأن يصبحوا رعايا بريطانيين. تم تقديم الطلب عن طريق الشيخ عيسى شيخ البحرين وذلك لأن قبيلة آل بوسميط كانت تاريخيًا من حلفاء آل خليفة. ومع ذلك، فقد رفض المقيمون السياسيون طلباتهم بالانتقال إلى باسيدور. وجاء في خطاب تريفور إلى لوك في الثامن من يونيو ١٩١٧ ما يلي: "لقد استقر آل بوسميط في بلاد فارس منذ عدة أجيال ويمكن اعتبارهم على كافة المستويات من الرعايا الفُرس حتى وإن كان أصلهم عربيًا." (ورقة ٢٠). كما قام جاسكين في ١٩٠١ بكتابة ملخص للهجرة والتنقلات في تاريخ قبيلة آل بوسميط في عام (أوراق ٣-٥).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><name type="corporate"><namePart>ملك البحرين</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>الوكالة السياسية بالبحرين</namePart><role><roleTerm type="text">creator</roleTerm></role></name><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002e0#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002e0#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>