<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000419.0x0000fc_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T00:29:35.143Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000419.0x0000fc_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/10/357</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000419.0x0000fc</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000419.0x0000fc/IOR_L_PS_10_357_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/10/357</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف ٧٩٥ لسنة ١٩١٣ "موقف بلاد فارس في محافظة فارس"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1912/1913</dateIssued><dateCaptured>2016-01-20T18:26:42</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلدٌ واحد (١٩١ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا عكسيًا غير محكم من بداية الملف إلى نهايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٩٣؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق المجلد بمحافظة فارس الفارسية؛ وعلى الأخص بالحفاظ على النظام وسلطة الحاكم العام. يتركز النقاش بشكل رئيسي على قوة الدّرك (بقيادة ضباط سويديين) وعلى قوةٍ فارسية محلّية جديدة اقترحها الحاكم العام. يحتوي المجلد على الكثير من النقاشات بين مسؤولين بريطانيين حول فعالية قوة الدّرك، ومدى ملاءمة توظيف ضباط سويديين في بلاد فارس. هناك أيضًا نقاش حول حجم الدعم البريطاني الذي ينبغي تقديمه لقوة الحاكم العام الجديدة، ويتضمن ذلك ما يلي: اقتراح لحكومة الهند بإمداد هذه القوة بالسلاح والذخيرة، واقتراحات بتعيين ضابط بريطاني لضبط القوة الجديدة وتقديم المشورة لها. توجد أيضًا دراسة لإمكانية نشوب صراع بين قوة الحاكم العام وقوة الدّرك، واحتمال تأثر الأخيرة سلبًا في حالة تعيين ضابط بريطاني لقيادة قوات الحاكم.وهناك أيضًا الكثير من النقاش حول موقف الفوج التاسع والثلاثين من قوات الفرسان المركزية الهندية (بقيادة المقدم جيمس أرتشيبالد دوجلاس) في شيراز وقوات المشاة الإضافية التي جرى إمدادها لحماية القنصلية البريطانية هناك؛ يتركز النقاش حول ما إذا كان ينبغي سحب هذه القوات من بلاد فارس أم لا. كما تطرق النقاش بشكلٍ محدود إلى "الفظائع" التي ارتكبها الفارسيون ضدّ القوات البريطانية. كما يحتوي على اقتراحات بسحب هذه القوات من بلاد فارس عبر بوشهر.المتراسلون الرئيسيون هم: السير وولتر بوبر تاونلي، الوزير المفوض والمبعوث فوق العادة إلى البلاط الفارسي؛ السير إدوارد جراي، وزير الدولة للشؤون الخارجية؛ السير وولتر ألكسندر سمارت، القنصل البريطاني في شيراز؛ والسير بيرسي زكريا كوكس، المقيم السياسي في الخليج العربي.كما يوجد أيضًا:نسختان (في الأوراق ٨٤-٨٧ و ١٨٥-١٨٨) عن استعراض للوضع العام في محافظة فارس بقلم السير و أ سمارت؛مذكرة (الأوراق ١٩٠-١٩١) من هنري جورج شيك، المستشار التجاري للمقيمية السياسية في الخليج العربي، حول انقسام محتمل بين قِسمَي الكشكولي قشقاي؛إجابة مقترحة (الأوراق ١٣٢-١٣٩) لوزير الدولة لشؤون الهند؛ عن سؤال مقترح سيطرحه السير جون ديفيد ريز في مجلس العموم بتاريخ ١٣ مارس ١٩١٣؛تقرير من الرائد كيتلويل (الأوراق ١٠٩ظ-١١١) بشأن تحركات فريق الاستقصاء عن الفوج التاسع والثلاثين من قوات الفرسان المركزية الهندية في ١١ ديسمبر ١٩١٣، والذي قدّم روايةً لمقتل النقيب أ ب إكفورد؛ثناء على السيد ج س سميث، مساعد المشرف على شركة التلجراف الهندو-أوروبية، وموظفيها في محافظة فارس (الأوراق ١٨٢-١٩١).المحتوى الفرنسي يتألف من برنامجين لتطوير الدرك قدمهما العقيد هجالمار أُ. هجالمارسون (الأوراق ١٥٢-١٥٣ و٥٠-٥١) بتاريخ ٢٩ ديسمبر ١٩١٢ و١٣ فبراير ١٩١٣ على التوالي.يشتمل كل جزء على فاصل يوضّح الموضوع وأرقام الأجزاء، والسنة التي فُتح فيها الملف المعني، وعنوان الموضوع، وقائمة مراجع المراسلات الواردة في ذلك الجزء مُرتّبة بحسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>سفير بريطانيا في إيران</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>الأمير الحاكم لفارس</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>وزير الدولة للشؤون الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>قوة الدّرك الفارسية</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>الفوج التاسع والثلاثون من قوات الفرسان المركزية الهندية</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>القنصل البريطاني في شيراز</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>فارس</geographic></subject><subject><topic>إنفاذ القانون</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000419.0x0000fc#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000419.0x0000fc#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>