<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000358.0x000234_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T10:17:55.124Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000358.0x000234_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/V/23/42, No 190</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000358.0x000234</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000358.0x000234/IOR_V_23_42_ No 190_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/V/23/42, No 190</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"تقرير عن إدارة المقيمية السياسية في الخليج العربي والوكالة السياسية في مسقط لسنة ١٨٨١-١٨٨٢."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1882/1882</dateIssued><dateCaptured>2014-10-31T02:22:41</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٧٩ ورقة)</extent><extent>التقرير مقسم إلى عدة أجزاء وأقسام فرعية، مع وجود بيانات إحصائية مُجدولة في ملحق مستقل بعد كل جزء.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يوجد تسلسل لترقيم الأوراق مكتوبٌ بالقلم الرصاص ومحاط بدائرة في أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة. ويبدأ على الورقة ٢٥١ وينتهي على الورقة ٣٢٩.ترقيم الصفحات: يحتوي المجلّد على تسلسل ترقيم صفحات أصلي مطبوع.</extent></physicalDescription><abstract>تقرير إداري عن المقيمية السياسية في الخليج العربي والوكالة السياسية في مسقط لسنة ١٨٨١-١٨٨٢، أعده المقدم إدوارد تشارلز روس، المقيم السياسي في الخليج العربي. التقرير نشرته السلطة المختصة، بمعرفة مكتب مشرف المطبعة الحكومية في الهند، في كلكتا في سنة ١٨٨٢. توجد نسخة من رسالة من روس إلى سكرتير حكومة الهند (وزارة الخارجية)، بتاريخ ٦ يوليو ١٨٨٢ في التقرير (الورقة ٢٥٢)، حيث قدمت النسخة الأصلية منها التقرير إلى الحكومة، تحت العناوين التالية:الجزء ١ (تقرير عام)، بقلم روس، (الورقات ٢٥٣-٢٥٧)، ويحتوي على ملخصات للشؤون السياسية المحلية، وحوادث أو أحداث ذات أهمية خاصة لـ: عُمان؛ ساحل القرصان؛ البحرين؛ نجد والأحساء وقطر؛ جنوبي بلاد فارس وبلوشستان؛ تقارير إضافية حول تحركات البحرية البريطانية في الخليج لتلك السنة؛ تجارة الرقيق؛ المرصد الفلكي في بوشهر. يحتوي الملحق "أ" على بيانات أرصاد جوية مجدولة وبيانية عن السنة، واردة من المرصد الفلكي في بوشهر.الجزء ٢ (تقرير إداري للوكالة السياسية في مسقط لسنة ١٨٨١-١٨٨٢)، قدّمه الرائد تشارلز جرانت، الوكيل السياسي الملكي والقنصل في مسقط، بتاريخ ١٠ مايو ١٨٨٢ (الورقات ٢٥٨-٢٦١)، ويحتوي على ملخص للشؤون في مسقط، وكذلك التغييرات في المسؤولين البريطانيين، وتقرير موجز بشأن تجارة الرقيق. يحتوي الملحق "أ" على بيانات أرصاد جوية مجدولة عن السنة، مسجلة في المستشفى المدني في مسقط.الجزء ٣ (تقرير عن التجارة في الخليج العربي لسنة ١٨٨١)، قدمه روس (الورقات ٢٦٢-٣١٩)، ويتكون من ملخص موجز عن تجارة السنة، ويتبعه ملحق يحتوي على بيانات مجدولة عن التجارة، من بينها بيانات عن الواردات والصادرات من وإلى موانئ الخليج في بوشهر، ولنجة وبندر عباس والبحرين وساحل (عُمان) العربي. كما يحتوي الملحق أيضاً على بيانات حول شحنات السفن البريطانية والأجنبية في بوشهر، وبيان حول صانعي الحرير، والقطن، والمنسوجات الصوفية في بلاد فارس. فهرس الجداول التجارية في الورقتين ٢٦٢-٢٦٣.الجزء ٤ (التجارة في مسقط)، قدمه جرانت، بتاريخ ١٠ مايو ١٨٨٢ (الورقات ٣٢٠-٣٢٨)، ويتألّف من ملخص موجز لتجارة السنة في مسقط، وملحق يحتوي على بيانات مجدولة عن الواردات والصادرات في مسقط (مُدرجة بحسب السلعة)، وجنسيات السفن التي تزور مسقط ومعدل حمولاتها بالطن.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي والقنصل</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>الخليج العربي</geographic></subject><subject><geographic>مسقط</geographic></subject><subject><topic>الزراعة</topic></subject><subject><topic>التجارة (ممارسة)</topic></subject><subject><topic>بيانات الأرصاد الجوية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000358.0x000234#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>