<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000044.0x0003ca_ar</identifier><datestamp>2019-10-15T16:45:27.286Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000044.0x0003ca_ar</identifier><location><shelfLocator>Add MS 18866</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000044.0x0003ca</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000044.0x0003ca/Add 18866_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Add MS 18866</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>نهاية السؤل والامنية في تعلم أعمال الفروسية
                              نهاية السؤل والأمنية في تعلم أعمال الفروسيةأقصرائي، محمد بن عيسى بن إسماعيل الحنفي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1371/1371</dateIssued><dateCaptured>2013-08-30T00:00:42</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص ii+292+ii</extent><extent>المادة: ورقيةالأبعاد: حجم الورقة 312 × 214 ملم /[المساحة المكتوبة 242 × 155 ملم]ترقيم الأوراق: ترقيم المتحف البريطاني باستخدام قلم رصاصالتسطير: مسطرة؛ 19 سطرًا في كل صفحة؛ مسافة رأسية 8 سطور لكل 10 سمالخط:  نسخالحبر: حبر أسود مع تحمير بعض العناوينالزخرفة: ثماني عشرة لوحة ملونة وخمسة وعشرون رسمًا بيانيًا بالحبر الأسود والأحمرالتجليد: غلاف جلدي مع رائدة مظروف من جلد ماعز بني اللون؛ تصميمات دائرية على كلٍ من الغلاف والرائدة؛ يعود الغلاف تقريبًا إلى القرن الثامن/الرابع عشر مع وجود علامات تصليح في وقتٍ لاحقالحالة: حالة ممتازة، بقع صغيرة من علامات التصفح؛ تلف بسيط من المياه في الهوامش العليا في آخر المُجلدالتعليقات الهامشية:  إضافات وتصحيحات نادرة في الهوامش</extent></physicalDescription><abstract>دليل المماليك للفروسية والفنون العسكرية والتقنية بقلم (محمد بن عيسى بن إسماعيل الحنفي الأقصرائي؛ بتاريخ  1348، دمشق)  تم الانتهاء من المخطوطة في 10 محرم 773 (25 يوليو 1371) بقلم الناسخ أحمد بن عمر بن أحمد الميسري (انظر حرد المتن ص.  292و، أسفل الصفحة).البداية (ص. 1ظ؛ السطور2-4):الحمد لله ناصر من أطاعه واتّقاه وكاسر من حاده وعصاه ورادع من أغرض عنهوعاداه ووادع من اعتقد أن لا إله سواه أحمده حمد من أيقن بنفعه وضرره وأذعنلقضائه وقدره وبذل مهجته في نصرة دينه وأقرّ بالوحدانية انقياد التمكينه ...النهاية (صص. 291ظ، السطر 17 – 292و، السطر 3):... مرهم النورة المستعمل وحده يؤخذ نورة وتشد[ص.  292و] في خرقة رقيقة وتحرك في إناء فيه ماء حتى يخرج ما فيه من النورة ويبقى التفل ويتركحتى يصفوا ثم يصب الماء عنه ويلقى عليه زيت ويضرب حتى يجتمع ويستعملنافع إن شاء الله تعالى ...حرد المتن (ص.  292و، السطور 3-14):... تم كتاب السؤل والأمنيةفي تعلم أعمال الفروسية ووافقالفراغ من تحريره بحمد الله تعالى وحسن توفيقهوتيسيره في يوم الخميس يوم عاشور من شهرالله المحرّم سنة ثلاث وسبعين وسبعمائةمن الهجرة النبوية على صاحبها أفضل الصلاةوالسلم على يد العبد الفقير إلى اللهأحمد بن عمر بن أحمد المصري الأدمي عفا الله عنه وعن والديه وعن مندعا له بالتوبة والرحمة والمغفرة والتجاوز عنه هو وسائر أموات المسلمينأجمعين من مشارق الأرض إلى مغاربها يا رب العالمين وحسب الله ونعمالوكيل وصلى الله على سيدنا محمد خير خلقه وآله وصحبه وسلم تسليمًا كثيرًاإلى يوم الدينأقسام النص كالتالي:المقدمة (صص.   1ظ – 27ظ)؛الكتاب الثاني في التعليم لرماية النشاب ( صص.  27ظ)؛كتاب في العلل التي تلحق الرامي في بدنه (صص.  36و-42ظ)؛الكتاب الثالث في تعليم الرمح ( صص.  42ظ – 118و)التعليم الثالث في العمل بالسيف ( صص.  118و-151و)التعليم الرابع في الترس ( صص. 151و-152ظ)؛التعليم الخامس في العمل بالعمود ( صص.  152ظ-153و)؛التعليم السادس في صناعة الجنود والفرسان ( صص. 153و-161ظ;التعليم السابع في ذكر الأسلحة ( صص.  161ظ-197ظ)؛التعليم الثامن في عقد الجيوش وجمعها وولاتها ( صص.  197ظ-211ظ)؛التعليم التاسع في تعبية الأمير الصفوف في القتال ( صص.  211ظ-235و)؛التعليم العاشر في المكايد الحربية من تسليط النيران ( صص.  235و-240ظ)؛التعليم الحادي عشر في قسمة الغنائم والأحكام الشرعية المتعلقة بالجهاد ( صص. 240ظ-281و)؛التعليم الثاني عشر فيما يحتاج إليه المحارب وغيره ( صص.  281ظ-292و)يتضمن النص مقتطفات من أعمال أخرى من ضمنها بحثًا عن صناعة السيوف للفيلسوف الكِندي يخاطب فيه الخليفة المعتصم (باب في السيوف أنواعها وسقاياتها رسالة أبي إسحق الكندي للمعتصم أمير المؤمنين؛ ص. 144و).الصور التوضيحية:تتضمن المخطوطة 18 رسمًا ملونًا و25 رسمًا بيانيًاالرسومات:(ص. 97و) صورة فارسين سنان كل واحد منهما بين كتفي صاحبه(ص. 99و) صورة عدة الفرسان يلعبون ناوردًا ورماحهم على أكتافهم(ص. 101و) صورة فارس يلعب برمح وسنان الرمح في يده وعقبه إلى خلف(ص. 109و) بدون عنوان؛ فارس يحمل رمحين بشكل أفقي؛(ص. 113و) بدون عنوان؛ فارس يضرب دبًا برمحه؛(ص. 121و) صورة فارس يلعب بسيف(ص. 122ظ) صورة فارس في يده سيف وكمه ملفوف على يده وهو بارز عن سرجه وهو يضرب بالسيف(ص. 125و) صورة فارس بيده سيف يضرب به من أذن الفرس إلى كفله الأيمن(ص. 127ظ) صورة فارس وذبابة السيف تحت إبطه الأيمن والقائم في يساره مع العنان(ص. 129ظ) صورة فارس مقلدٍ بدرقة صغيرة وفي يده سيف يلوح به يمينًا وشمالاً(ص. 130و) صورة فارس درقة على وجهه وذبابة السيف تحت إبطه الأيمن والقائم في شماله(ص. 131ظ) صورة فارس على رأسه خوذة حديدة ومعه سيف والنار توجج في الخوذة وفي ذباب السيف وفي [و]سط الترس  ص.(132ظ) صورة فارس ومعه سيف في يده اليمنى وذبابة على كتفه الأيسر وفي يده اليسرى سيف وذبابة تحت إبطه اليمنى(ص. 134و) صورة فارس في يده اليسار سيف وذبابة تحت إبطه الأيمن(ص. 135و) صورة فارسين متجاولين في أيديهما سيفين كل واحد منهما سيفه على متنه(ص. 136و) صورة فارس ومعه سيفين ودرقتين صغار درقة على وجهه الأخرى في يده مع السيف الواحد(ص. 138ظ) صورة فارس بيده رمح يجره وراءه وفي يده الأخرى ترس(ص. 140و) صورة أربع فوارس مع كل واحد منهم سيف ودرقة وكل منهم درقته على كفل فرسهالرسوم البيانية:(ص. 78و) جدول لرسائل (تساريح الشيخ نجم الدين)(صص. 90ظ-93و) اثنا عشر رسمًا بيانيًا لأساليب ترويض الخيل؛(صص. 93ظ-94و) رسم بياني لعروض عسكرية؛ الأرضية؛(صص. 209ظ-210و) رسم مُفصّل ومعنون لتصميم حصن ملكي؛(صص. 214و، 214ظ، 216و، 217و، 217ظ، 218ظ) سبع تصميمات للأشكال المُستخدمة في وضع علامات الوحدات المختلفة في صفوف الجيش؛(صص. 225ظ، 226و، 227و) ثلاث تصميمات لأشكال أقليدس (ص. 225، سطر 17) المُستخدمة كأشكال عسكرية من قِبل اليونانيين القدماء.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مخطوطة</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000044.0x0003ca#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>