<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100080366306.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-11-26T17:27:36.488Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100080366306.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/5/345, ff 1-351</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100080366306.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000319.0x0000a0/IOR_L_PS_5_345_0012.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/5/345, ff 1-351</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملخص عن علاقة شركة الهند الشرقية بمناطق شبه الجزيرة العربية الخاضعة للحكم العثماني، ‎١٦٤٦-١٨٤٦.</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1847/1847</dateIssued><dateCaptured>2019-03-25T11:33:55</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مادة واحدة (٣٥٧ ورقة)</extent></physicalDescription><abstract>تتألف هذه المادة من تقرير أعده آرثر ماليت، سكرتير الإدارة السياسية والسرية في حكومة بومباي، حول علاقة شركة الهند الشرقية مع مناطق شبه الجزيرة العربية الخاضعة للحكم العثماني خلال الفترة ‎١٦٤٦-١٨٤٦.كان هذا التقرير في الأصل مرفقًا برسالة بومباي السرية رقم ٤٢ لسنة ١٨٤٧، وهو يأخذ شكل ملخص عن المواد الموجودة في سجلات حكومة بومباي المتعلقة بوجود شركة الهند الشرقية في مناطق شبه الجزيرة العربية الخاضعة للحكم العثماني خلال الفترة المذكورة أعلاه (يشير التقرير أيضًا إلى مواد من سنة ١٦٣٠، على الرغم من أنها تتعلق بشكل رئيسي ببلاد فارس). ويتضمن تفاصيل عن تعيينات المقيمين والوكلاء السياسيين البريطانيين في بغداد والبصرة.يتألف الملخص، والذي تشكل القسم الرئيسي من النص، من فقرات مرقمة تشير إلى مقاطع من مراسلات شركة الهند الشرقية التاريخية وتقتبسها، تتعلق بنشاط الشركة في مناطق شبه الجزيرة العربية الخاضعة للحكم العثماني، وإلى حدٍ ما المنطقة الأوسع، بما في ذلك بلاد فارس. وهي تتناول مجموعة واسعة من الموضوعات، بما في ذلك الموضوعات التالية: تعيينات موظفي الشركة في بلاد فارس ومناطق شبه الجزيرة العربية الخاضعة للحكم العثماني؛ التواصل البريطاني مع السلطات التركية في البصرة وبغداد، (وخاصةً الباشا)؛ الصراعات بين الفرس والأتراك؛ بعثة وأسطول الفرات؛ العلاقات البريطانية-العثمانية بشكلٍ عام.يختتم المجلد بخمسة ملاحق. الملحق أ (صص. ‎٢٨٨-٣١٠) هو نسخة عن معاهدة بين بريطانيا وسلطان الدولة العثمانية، بتاريخ يناير ١٦٦١ [يناير ١٦٦٢، بحسب تاريخ الطريقة الجديدة]. ويتألف الملحق ب‏ (صص. ٣١١-٣١٥) من معاهدة أخرى بين الطرفين تتضمن تعديلات على المعاهدة السابقة، بتاريخ سبتمبر ١٦٧٥. الملحق ج (صص. ٣١٧-٣٢١) هو نسخة من تعريفات الاستيراد والتصدير الجديدة المتفق عليها بين بريطانيا والإمبراطورية العثمانية في ١٣ ديسمبر ١٨٠٥. والملحق د‏ (صص. ٣٢٢-٣٢٤) هو نسخة من معاهدة أخرى بين الطرفين بتاريخ ٥ يناير ١٨٠٩. أما الملحق‏ هـ (صص. ٣٢٥-٣٥١) فهو نسخة من مذكرة مؤرخة في ١٢ نوفمبر ١٨٣٤، كتبها الملازم جيمس بيلي فريزر، حول الحالة الراهنة للإيالة العثمانية في بغداد‏.كل المحتويات مؤرخة بسنة  ١٨٤٧، باستثناء خريطة البصرة (ص. ٣٨) وتاريخها أبريل ١٨٤٠.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مادة أرشيفية</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100080366306.0x000001#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100080366306.0x000001#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100080366306.0x000001#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>