<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000339_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T21:45:10.180Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000339_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/522</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000339</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x000339/IOR_R_15_2_522_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/522</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 13/14 الإعفاء الجمركي لطائرات الخطوط الجوية الإمبراطورية"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1933/1934</dateIssued><dateCaptured>2015-04-16T00:16:48</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٤ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا، من المادة الأقدم في بداية المجلد إلى المادة الأحدث في نهايته. وتعكس ملاحظات الملف الواردة في نهاية الملف (صص. ٣٣-٣٥) الترتيب الزمني، إلا أنها مرتبة بشكلٍ غير صحيح. من أجل إتباع التسلسل الزمني الصحيح، ينبغي قراءة الملاحظات وفقاً للترتيب التالي: ٣٤، ٣٥، ٣٣.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) من الغلاف الأمامي وينتهي على الغلاف الخلفي؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم بالرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم إضافي موجود بين صص. ٣-٣٢؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>تتعلق محتويات الملف بطلب من الخطوط الجوية الإمبراطورية المحدودة لتغيير مستوى الرسوم الجمركية مستحقة الدفع على البضائع المنقولة إلى البحرين عبر طائراتها، محتجين بأنها مرتفعة بشكلٍ غير مبرر. تشتمل الأطراف الرئيسية للمراسلات في الملف على ممثلين مجهولين للخطوط الجوية الإمبراطورية المحدودة، المقدم بيرسي جوردون لوك، الوكيل السياسي في البحرين، والمقدم ترنشارد ويليام كرافين فاول، المقيم السياسي.يتكون الجزء الأول من الملف بشكلٍ رئيسي من مراسلات من الخطوط الجوية الإمبراطورية المحدودة (صص. ٣-١٠)، تبدي اعتراضها على الأسعار المرتفعة للرسوم الجمركية المدفوعة على الشحنات الجوية في البحرين، وتوصي بتعديل الرسوم الجمركية بناءً على القيمة المعلنة للبضائع، بالإضافة إلى ثلث أجرة الشحن الجوي. يتكون الجزء الثاني من الملف من مناقشات بين الوكيل السياسي في البحرين والمقيم السياسي، بالإضافة إلى مسؤولي مكتب الهند ووزارة الطيران، بشأن طلب الخطوط الجوية الإمبراطورية. توجد إشارة إلى موافقة حاكم البحرين، الشيخ حمد بن عيسى آل خليفة، على التغيير (ص. ٣١). يتضمن الملف نسخة عن إشعار رسمي من مبنى الجمارك في البحرين، بتاريخ ١٤ يوليو ١٩٣٤، يعلن فيه عن التغيرات المتفق عليها للرسوم الجمركية على الشحن الجوي في البحرين (ص. ٢٩).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><name type="corporate"><namePart>ملك البحرين</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>الخطوط الجوية الإمبراطورية</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>بيت الجمارك</namePart></name></subject><subject><topic>رسوم جمركية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000339#share">رخصة المشاع الإبداعي لأغراض غير تجارية</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000339#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000339#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>