<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100023828971.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-15T22:12:32.182Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023828971.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/86, ff 25-32</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023828971.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x00003b/IOR_R_15_1_86_0049.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/86, ff 25-32</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>الرسالة رقم ٤٢٦٢ من ويليام سبروت بويد، القائم بأعمال السكرتير، الإدارة العسكرية في بومباي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1839/1839</dateIssued><dateCaptured>2014-10-23T13:12:25</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٧ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>تنقل الرسالة نسخاً عن عدد من الرسائل بخصوص جزيرة خارج لتوجيه مستلمين مجهولين.تشمل هذه المادة ثمانية مرفقات:١. رسالة من جيمس هولاند، القائم بأعمال نائب قائد الإمداد والتموين، في بومباي إلى سكرتير الحكومة، الإدارة العسكرية في بومباي (راجع ص. ٢٥٢).يطلب المرفق إرسال المرفقات ٢-٨ إلى حاكم بومباي.٢. رسالة من المقدم جيمس شريف، قائد القوات الميدانية في الخليج العربي، في معسكر جزيرة خارج إلى قائد الإمداد والتموين العام في جيش بومباي، بتاريخ ٢٨ ديسمبر ١٨٣٨ (راجع صص. ٢٥ظ-٢٦).يحيل هذا المرفق تقريراً (راجع المرفق رقم ٣) حول الأعمال اللازمة لحماية خارج من هجوم مفاجئ؛ كما يشير إلى أن القائد يعتبر المعلومات المتوفرة في التقرير غير كافية وبالتالي فإن التقرير غير مقنع له.٣. رسالة من الملازم الثاني فيليب لويس هارت، مهندس، في معسكر خارج إلى النقيب هنري ليدل، ضابط الأركان في القوات الميدانية في الخليج العربي، ٢٧ ديسمبر ١٨٣٨ (صص. ٢٦-٢٧).هذا المرفق عبارة عن تقرير حول الأعمال اللازمة لحماية خارج من هجوم مفاجئ من الساحل الفارسي.٤. رسالة من النقيب هنري ليدل، ضابط أركان، القوات الميدانية في الخليج العربي، في معسكر خارج إلى الملازم الأول فيليب لويس هارت، مهندس، بتاريخ ٢٨ ديسمبر ١٨٣٨ (راجع ص. ٢٧).يبلغ هذا المرفق الملازم الأول هارت بأن المقدم جيمس شريف يعتبر تقريره الأخير - حول الوسائل المتوفرة لتعزيز الحامية البريطانية في خارج ضد أي هجوم مفاجئ - غير مرض.٥. رسالة من جيمس هولاند، القائم بأعمال قائد الإمداد والتموين العام في بومباي، إلى سكرتير الحكومة بالإدارة العسكرية في بومباي، بتاريخ ٢٦ فبراير ١٨٣٩ (راجع صص. ٢٧ظ-٢٩).يحيل هذا المرفق تقريراً ثانياً وخطة التحصينات في خارج (راجع المرفق رقم ٧) الواردين من المقدم جيمس شريف؛ ويشتمل على تعليقات إضافية على صلاحية بعض توصياته والرغبة في تزويد الجزيرة بمدفعية إضافية.٦. رسالة من المقدم جيمس شريف، قائد القوات الميدانية في الخليج العربي، في معسكر خارج، إلى قائد الإمداد والتموين العام في جيش بومباي، بتاريخ ١٦ يناير ١٨٣٩ (راجع ص. ٢٩).يشمل المرفق تقريراً ثانياً حول دفاع جزيرة خارج (راجع المرفق رقم ٧) من إعداد الملازم الأول فيليب لويس هارت. يشتمل على تعليقات إضافية على التقرير من المقدم جيمس شريف.٧. رسالة من الملازم الثاني فيليب لويس هارت، مهندسين، في معسكر خارج، إلى النقيب هنري ليدل، ضابط أركان، القوات الميدانية في الخليج العربي، بتاريخ ٩ يناير ١٨٣٩ (راجع صص. ٢٩ظ-٣٢)المرفق عبارة عن تقرير ثان من إعداد الملازم الأول فيليب لويس هارت حول دفاع جزيرة خارج وتوصيات بإجراء تحسينات عليها؛ ويشمل هذا المرفق خريطة مبدئية توضيحية وتقدير للتكاليف. يتمحور التقرير حول معسكر خارج والمناطق المحيطة به.٨. رسالة من إدوارد م. وود، القائم بأعمال سكرتير الحكومة، إلى القائم بأعمال نائب قائد الإمداد والتموين العام، بتاريخ ٢١ مارس ١٨٣٩ (راجع ص. ٣٢).يقر المرفق باستلام التقرير الثاني حول دفاع جزيرة خارج من قبل الملازم الأول فيليب لويس هارت.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">رسالة</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023828971.0x000001#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>