<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00036a_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T14:26:24.646Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00036a_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/139</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00036a</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x00036a/IOR_R_15_2_139_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/139</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف ١/أ/١ I الطوابع والبريد؛ العلاقات مع بلاد فارس</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1932/1935</dateIssued><dateCaptured>2015-12-21T18:19:43</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">fre</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٦٧ ورقة)</extent><extent>الأوراق مُرتَّبةٌ ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته، باستثناء الحالات التي وُضعت فيها المرفقات ذات تاريخ سابق بعد رسائلها التفسيرية ذات الصلة، وتنتهي بمجموعة من الملاحظات (الأوراق ٢٣٩-٢٦٧). تُشير الأرقام التسلسلية والمحاطة بدائرة والمكتوبة بالحبر والقلم الرصاص، مثل "الرقم التسلسلي: ٦٨"، التي تظهر من حين لآخر في الأوراق، إلى مُدخلات في الملاحظات.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٢٦٩؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. ويوجد تسلسل ترقيم أوراق إضافي على التوازي على صص. ٦-٢٦٨؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلّق الملف بمسألة الطوابع البريدية الهندية في البحرين التي بها الطبعة الفوقية "البحرين" (أي، مطبوع عليها إضافيًا كلمة "البحرين")، بناءً على طلب حاكم البحرين، ورد الحكومة الفارسية في ضوء المطالبة الفارسية بسيادتها على البحرين.تدور المراسلات في أغلبها بين الوكيل السياسي في البحرين؛ المقيم السياسي في الخليج العربي؛ ومسؤولين في إدارة البريد والبرقيات الهندية (من بينهم نائب مأمور البريد في البحرين). تتضمّن أطراف المراسلات الأخرى تشارلز دالريمبل بلجريف، مستشار حكومة البحرين؛ والوكيل السياسي بالكويت. تشتمل مرفقات المراسلات الصادرة من المقيم السياسي إلى الوكيل السياسي في البحرين على مراسلات من الحكومة في الهند؛ وزارة الخارجية؛ القائم بأعمال السفير البريطاني في طهران؛ والمكتب الدولي للاتحاد البريدي العالمي في برن بسويسرا.تتناول الأوراق ما يلي: مناقشة أجراها المسؤولون البريطانيون بشأن إصدار الطوابع ذات الطبعة الفوقية أو عدم إصدارها في ضوء احتمال قيام حكومة بلاد فارس بتقديم احتجاجات على ذلك والتأثير على المفاوضات الخاصة بإبرام معاهدة بين بريطانيا وبلاد فارس، أكتوبر ١٩٣٢ - يوليو ١٩٣٣؛ مشاركة عصبة الأمم، نوفمبر ١٩٣٢؛ مشاركة المكتب الدولي للاتحاد البريدي العالمي، مارس ١٩٣٣؛ قرار السلطات البريطانية عدم استخدام الطوابع ذات الطبعة الفوقية على المراسلات الرسمية الموجّهة إلى بلاد فارس، ولكن إرسالها تحت غلاف الوكالة السياسية في الكويت، أغسطس ١٩٣٣؛ إرسال الطوابع الجديدة من الهند وإصدارها للجمهور في ١٠ أغسطس ١٩٣٣، أغسطس ١٩٣٣؛ تقديم الشيخ حمد بن عيسى آل خليفة، حاكم البحرين، مجموعة من الطوابع الجديدة للملك جورج الخامس، أغسطس ١٩٣٣؛ الحاجة لتلافي استخدام الطوابع الهندية التي ليست ذات طبعة فوقية في البحرين، حيث إن هذا قد يُشكل انتهاكًا للسيادة، أغسطس ١٩٣٣؛ الاتهام الذي وجّهته السلطات البريدية الفارسية بالازدواج الداخلي لطوابع البريد على مواد البريد المدموغة بطوابع البحرين، أغسطس ١٩٣٣ وديسمبر ١٩٣٣؛ استخدام الطبعة الفوقية وهي "البحرين" لتنطبق على البطاقات البريدية والمظاريف أيضًا، نوفمبر ١٩٣٣؛ استخدام المراسلين المحليين في البحرين للطوابع الهندية العادية، يناير ١٩٣٤؛ استمرار مكتب البريد الفارسي في عدم الاعتراف بطوابع البحرين، أكتوبر ١٩٣٤؛ واستمرار التمثيل الفارسي لدى المكتب الدولي للاتحاد البريدي العالمي، مارس ١٩٣٥. (المرفقات مُسجلة بموجب تاريخ رسائلها التفسيرية.)يتكون المحتوى الفرنسي في الملف من خمس أوراق مراسلات من المكتب الدولي للاتحاد البريدي العالمي؛ يتكون المحتوى العربي في الملف من ورقتيْ مراسلات، إحداهما من حاكم البحرين (الورقة ١١٠) والأخرى من الوكيل السياسي بالبحرين (الورقة ١٦٨).يشير نطاق التاريخ إلى تواريخ الامتداد الزمني للمراسلات. الوثيقة ذات التاريخ الأقدم في الملف هي مرفق بتاريخ ٢٤ أغسطس ١٩٣٢ في الورقة ٣٦.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>الحكومة في الهند، إدارة البريد والبرقيات</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent; subject</roleTerm></role></name><subject><topic>السيادة</topic></subject><subject><topic>الطوابع البريدية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00036a#share">رخصة المشاع الإبداعي لأغراض غير تجارية</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00036a#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00036a#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00036a#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>