<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000466.0x000265_ar</identifier><datestamp>2019-10-21T14:01:20.706Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000466.0x000265_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/10/1243</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000466.0x000265</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000466.0x000265/IOR_L_PS_10_1243_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/10/1243</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف ٥٧/ ١٩٢٨ الجزء ١٢ "العلاقات بين العراق ونجد: وضع حدود الكويت."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1929/1930</dateIssued><dateCaptured>2018-10-10T22:07:40</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٦٣٩ ورقة)</extent><extent>الأوراق مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية المُجلّد إلى بدايته. يتكون الموضوع ٥٧ (العلاقات بين العراق ونجد) من ستة عشر مجلدًا، IOR/L/PS/10/1234-1249. تنقسم المجلدات إلى تسعة عشر جزءًا، حيث يتكون كل مجلد من جزء واحد، ما عدا الأجزاء ٤-٥ و٧-٨ و١٧-١٨، والتي يشكل كل جزأين منها مجلدًا واحدًا.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المُستخدم للأغراض المرجعية) على الورقة الأولى بالرقم ١ وينتهي على الورقة الأخيرة بالرقم ٦٣٥؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ١٢-٦٣٥؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة. لا يتضمن تسلسل ترقيم الأوراق الغلافين الأمامي والخلفي، ولا يتضمن الصفحات الفارغة الأمامية والخلفية.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق المجلد بتأثير أنشطة الإخوان (الذين يوصفون كثيرًا باسم "المتمردين")، ونزاعهم مع ابن سعود [عبد العزيز بن عبد الرحمن بن فيصل آل سعود]، على الحدود بين مملكة الحجاز ونجد (يشار إليها عادة بشكل منفصل باسم الحجاز أو نجد)، والكويت.بالإضافة إلى مراسلات ومذكرات مكتب الهند، يتضمن المجلد مراسلات من: المندوب السامي في العراق؛ المقيم السياسي في الخليج العربي (المقدم سيريل تشارلز جونسون باريت)؛ الوكيل السياسي في الكويت (المقدم هارولد ريتشارد باتريك ديكسون)؛ الوكيل والقنصل البريطاني في جدة؛ مكتب المستعمرات البريطانية؛ وزارة الخارجية؛ وزارة الطيران؛ الحكومة في الهند؛ فؤاد حمزة، القائم بأعمال وزير الشؤون الخارجية في حكومة الحجاز؛ وابن سعود.تتناول الأوراق ما يلي: المخاوف البريطانية بشأن إجبارها على الدفاع عن الكويت (مثال: الورقة ٦٢٨)؛ تقارير عن غارات الإخوان؛ أنشطة القبائل الفردية (على سبيل المثال قبيلة العجمان)؛ مسألة ما إذا كان ينبغي السماح للإخوان باللجوء إلى الكويت؛ دور سلاح الجو الملكي في الاستطلاع والقصف؛ أنشطة قائد الإخوان فيصل الدويش [فيصل بن سلطان الدويش]؛ موقف شيخ الكويت [أحمد الجابر الصباح] تجاه ابن سعود؛ طلب شيخ الكويت للحصول على مدافع من طراز لويس لاستخدامها في السيارات المدرعة؛ تسرب الإمدادات من الكويت إلى الإخوان؛ وصف شيخ الكويت بأنه "وهّابي معتدل" (الورقة ٣٦٤)؛ طلبات شيخ الكويت لتوريد الأسلحة والذخائر؛ رغبة ابن سعود المعلنة في "إبادة قبيلة العجمان" (الورقة ٣١١)؛ تقارير عن القتال على الحدود بين قوات ابن سعود والإخوان؛ تقرير بقلم الوكيل السياسي بالكويت على وجود علاقات المصاهرة بين قبيلة العجمان وأسرة الصباح، أغسطس، ١٩٢٩؛ تقارير عن وفاة فيصل الدويش، أكتوبر ١٩٢٩؛ تقارير استخباراتية من الوكيل السياسي بالكويت؛ والاتفاقية البريطانية لتوريد الذخائر إلى شيخ الكويت، أكتوبر ١٩٢٩.يشتمل الملف على فاصل يوضّح رقم الموضوع، والسنة التي فُتح فيها ملف الموضوع، وعنوان الموضوع، وقائمة مراجع المراسلات الواردة فيه مُرتّبة حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><topic>الغارات (العلوم العسكرية)</topic></subject><subject><name type="corporate"><namePart>الإخوان</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>ملك الحجاز ونجد</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>أمير الكويت</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي بالكويت</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>فيصل بن سلطان الدويش</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent; subject</roleTerm></role></name><subject><topic>الدفاع</topic></subject><subject><topic>الحدود</topic></subject><subject><topic>ذخيرة</topic></subject><subject><topic>التمردات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000466.0x000265#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000466.0x000265#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000466.0x000265#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>