<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100024189854.0x000090_ar</identifier><datestamp>2019-10-15T19:53:35.810Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024189854.0x000090_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/1, ff 44-45v</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024189854.0x000090</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000159.0x0003b5/IOR_R_15_1_1_0100.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/1, ff 44-45v</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>نسخة عن القرارات العامة للرئيس ومجلس الشركة المتحدة لتجار إنجلترا الذين يديرون تجارة مع جزر الهند الشرقية [شركة الهند الشرقية]، في بومباي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1786/1787</dateIssued><dateCaptured>2014-09-26T12:55:31</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ورقتان</extent></physicalDescription><abstract>يتكون هذا المستند من عدة فقرات منسوخة من رسائل وأوراق أخرى، تغطي عددًا من الموضوعات المتنوعة. بداية المستند الأصلي غير موجودة، ولهذا يبدأ هذا المستند من منتصف جملة. يمكن القول بثقة إن هذا المستند كان جزءًا من أوامر عامة ومن أعمال الشركة وأنه مرسل من بومباي، إلى المقيمية البريطانية في بوشهر.يتعلق الجزء الرئيسي للمستند (متقطفات من رسائل بتاريخ ١٢ و٢٩؟ أبريل ١٧٨٦) بتعيين روسون هارت بودام في منصب الحاكم والقائد العام لرئاسة بومباي، وهو منصب مدمج حديثًا، ومن ثمّ إلغاء تعيين لورانس نيسلون كقائد عام وإنزاله درجةً ليكون نائبًا للقائد. كان توحيد هذان المنصبان جزءًا من إعادة هيكلة الشركة في أعقاب صدور قانون الهند الشرقية لسنة ١٧٨٤، والقانون التكميلي الذي وافق عليه البرلمان في ١٧٨٦.  توجد نسخٌ عن التفويضات الرسمية.وقبلها، توجد عدة فقرات تناقش ما يلي:شكاوى من مسؤولي سفن الشحن التجارية المشتغلة في التجارة الصينية بشأن عدم انتظام القادة المستقلين للسفن التجارية التي تحمل بضائع وأموال شركة الهند الشرقية؛تغييرات بشأن موعد وكيفية حصول موظفي الشركة على إجازة للعودة إلى بلادهم للاستشفاء من الأمراض؛أجر ومنصب السيد صمويل جايز، الجرّاح السابق في بومباي، عقب استقالته "المخالفة للقواعد والأصول".التفويضات موقّعة من توماس مورتون، سكرتير شركة الهند الشرقية، بموجب أمر مجلس الإدارة.المستند ككُلّ موقع كنسخة عن أ. رامزي، نائب السكرتير.توجد بقع من الحبر، مما يجعل قراءة الرقم ٩ صعب.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">رسالة</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024189854.0x000090#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>