<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>qnlhc/12912_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T15:49:42.005Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><physicalDescription><extent>86مادة</extent><extent>130 صفحة ؛ 24 سنتيمتراً</extent></physicalDescription><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><originInfo><dateIssued>1854</dateIssued><dateCaptured>2019-10-16T15:48:23</dateCaptured></originInfo><titleInfo><title>مبادئ الهندسة</title></titleInfo><identifier>qnlhc/12912_ar</identifier><location><shelfLocator>12912</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/qnlhc/12912</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/qnlhc/12912/1047550001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>مكتبة قطر الوطنية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>12912</recordIdentifer></recordInfo><abstract>هذه النسخة هى الطبعة الثانية من كتاب مبادئ الهندسة لرفاعة رافع الطهطاوي (1801-1873)، وهو أحد أبرز رواد ومفكري حركة النهضة المصرية في القرن التاسع عشر. يُشير الكاتب في مقدمته إلى طبعة عام 1842-1843، التي أعدّت لطلاب مدرسة الطوبجية، وهي المدرسة العسكرية التي أسسها محمد علي باشا (1769-1849) في طُرَّة بمصر. كما يذكر كذلك كتاباً شهيراً في الهندسة لِـ إيه. إم. لوجندر، هو إليمون دي جومِتري (عناصر الهندسة)، الذي نُشر عام 1794. يَذكر الطهطاوي أنه أعد طبعة عام 1854 هذه بمساعدة "خوجات" مدرسة المهندسخانة (التي أسسها محمد علي في عام 1816) الذين قاموا بـ إصلاح "ما وقع فيه من الغلطات، وأن يغيّر منه ما لا يليق من الاصطلاحات." وعلى الرغم من أن عمل الطهطاوي قد يكون استند جزئياً على كتاب لوجندر، إلا أنه يحتوي كذلك على الكثير من المواد الجديدة، الموجود معظمها في آخر قسم من هذا الكتاب الذي يدور حول الهندسة التطبيقية وتقنيات المسح. يبدأ العمل بمَسرَد للمصطلحات وقائمة للمحتويات، كما توجد في الملحق قائمة توضيحية بالأشكال الهندسية. كان عام 1854 عاماً مصيرياً بالنسبة للطهطاوي، ففيه عاد إلى القاهرة بعد أربعة أعوام من النفي الفعلي في الخرطوم بأمر من الخديوي العثماني عباس حلمي الأول، حفيد محمد علي، الذي ربما كان غير متحمس بشأن أفكار الطهطاوي التقدمية عن الحكم والحكام. أثنى الطهطاوي في المقدمة على عباس وحُكمه وذكَر أنه ، أي عباس، كان "شديد الرغبة في تمدين الإيالة المصرية." وشاء القدر أن يُغتال عباس في 13 يوليو 1854، أي بعد نشر الإصدار الثاني لكتاب مبادئ الهندسة لرفاعة الطهطاوي ببضعة أيام فقط.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">كتب</genre><subject><geographic>مصر</geographic></subject><subject><topic>علم المثلثات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/qnlhc/12912#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>