<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000038_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T11:44:02.700Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000038_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/663</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000038</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x000038/IOR_R_15_2_663_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/663</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 28/1 K III دفاع حقل النفط ومصفاة التكرير"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1942/1948</dateIssued><dateCaptured>2015-08-26T21:05:04</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٠٩ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف الموجودة في نهاية الملف (صص. ١٨٧-٢١٠) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الغلاف الخلفي بالرقم ٢١١؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم إضافي على التوازي على صص. ٢-١٨٦؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات ومذكرات وغير ذلك من الأوراق، الكثير منها مصنّف على أنه "سرّي للغاية"، تتعلق بخطط الدفاع والهدم الطارئ ("إنكار وجود النفط") لحقول النفط ومصافي التكرير التي تُشغلها شركة نفط البحرين (بابكو) في البحرين، وما تلي ذلك من تخلي عن هذه الخطط الدفاعية وخطط الهدم الطارئ لأن أحداث الحرب العالمية الثانية قد قللت من التهديد بشن قوات المحور هجمات على المنشآت النفطية في الخليج العربي. تتضمن الأطراف الرئيسية في المراسلات الواردة في الملف كلاً من: الوكيل السياسي في البحرين (إدوارد بيركبيك ويكفيلد)؛ كبير الممثلين المحليين لشركة بابكو (وارد ب أندرسون)؛ أفراد فيلق المهندسين الملكيين والجيش العاشر البريطاني. يأتي هذا الملف زمنيًا بعد "ملف 28/1 K II دفاع حقل النفط ومصفاة التكرير" (IOR/R/15/2/662).يتضمن الملف ما يلي:مراسلات تتعلق باقتراحات خطة إنكار وجود نفط في مصافي تكرير النفط المملوكة لشركة كاليفورنيا العربية للزيت القياسي (كاسوك) في المملكة العربية السعودية (صص. ٢-٤)؛مراسلات تتعلق بالإنشاء الجاري للدفاعات الجوية السلبية (PAD) في مصفاة تكرير شركة بابكو في البحرين، والتي تتخذ في الأساس شكل دروع وقائية من الطوب لخزانات النفط، وحوائط سد ضد المتفجرات والنيران (ص. ٣٧، ص. ٨٧)، وتكاليف البرنامج (صص. ٢١-٢٢، صص. ٥٢-٥٣، صص. ٦٢-٦٤، صص. ١١٢-١١٣)؛ كذلك "تقرير حول أعمال الدفاعات الجوية السلبية في جزيرة البحرين، ١٩٤٢-١٩٤٣"، كتبه الرائد س هيلز، المهندسون الملكيون (صص. ١٤٩-١٥٧)؛مراسلات تتعلق بالتقدم المُحرز في خطة إنكار وجود النفط في البحرين، بما في ذلك: تنقيحات الخطة (صص. ٥-٦)؛ المستجدات بشأن وضع الآبار التي تم تأمينها (ص. ٩)؛ التحاق موظفي شركة بابكو بالجيش البريطاني والحصول على تدريبات (صص ١٧-١٨) والمسؤولية في حالة الإصابة أو الوفاة، ويشمل ذلك نسخة من مقتطفات مأخوذة من "مذكرة ملكية لدفع رواتب المتقاعدين والمعاشات وغير ذلك، للأفراد المعاقين بالقوات العسكرية" (صص. ٤٠-٤٤)؛ توسعة خطة الإنكار لتضم سِتْرة والزلاق (ص. ٣٤)؛مراسلات في أوائل سنة ١٩٤٣ تتعلق بقرار "إكمال" عمل الدفاعات الجوية السلبية في البحرين، وسحب خطة الهدم وإنكار وجود النفط، وذلك نتيجة للانخفاض الملحوظ في التهديد الذي تتعرض له منشآت النفط من جانب قوات الحلفاء في الخليج العربي (ص. ٨٥، ص. ١١٥، ص. ١١٧)؛مراسلات بتاريخ يوليو ١٩٤٣ تتعلق بمخاطر هجوم غواصة للعدو على منشآت النفط وذلك بعد وقوع "حادث" قبالة شاطئ عُمان (ص. ١٢٧)؛مراسلات في سنة ١٩٤٣ تتعلق بإجراءات التمويه لإخفاء مصفاة تكرير النفط، و"تزييت" الأسقف وبعض الأماكن الطبيعية لمنع الهوائي (الرادار) من التعرف عليها (صص. ١٣٧-١٤٠)؛في النصف الأخير من سنة ١٩٤٣، مراسلات تتعلق بطلبات تقدمت بها شركة بابكو لإعادة إصلاح آبار النفط التي تم إيقاف تشغيلها مؤقتًا (أو "سدُّها") كجزء من خطة إنكار وجود النفط (صص. ١٥٨-١٧١).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><name type="corporate"><namePart>شركة نفط البحرين</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>كبير الممثلين المحليين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المهندسون الملكيون</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>العوالي</geographic></subject><subject><geographic>البحرين</geographic></subject><subject><topic>حقول النفط</topic></subject><subject><topic>قطاع النفط</topic></subject><subject><topic>مصافي تكرير النفط</topic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>الهدم العسكري</topic></subject><subject><topic>الاحتياطات تجاه الغارات الجوية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000038#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000038#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>