<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000039_ar</identifier><datestamp>2019-10-15T22:11:38.420Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000039_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/84</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000039</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x000039/IOR_R_15_1_84_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/84</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>المجلد ١١٦: "كتاب رسائل سرية، المجلد ٣"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1839/1840</dateIssued><dateCaptured>2014-11-06T15:09:05</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (١٤٠ ورقة)</extent><extent>المراسلات مرتبة ترتيبًا زمنيًا من ٩ أغسطس ١٨٣٩ إلى ١ يونيو ١٨٤٠.</extent><extent>الحالة: تجليد المجلد منفصل ويعاني كل من الغلاف الأمامي والخلفي تلفاً كبيراً. ونتيجة لذلك، انفصلت بقايا الغلافات عن المجلد.ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل الترقيم على الغلاف الأمامي وينتهي على الغلاف الخلفي؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.ترقيم الصفحات: كما يحتوي المجلد على تسلسل ترقيم صفحات مكتوب بالحبر.</extent></physicalDescription><abstract>يتألف المجلد من مراسلات سرية أرسلها المقيم البريطاني في الخليج العربي، صمويل هينيل. هذه الرسائل موجهة بمعظمها إلى السكرتير العام في حكومة بومباي (ليستوك روبرت ريد أو جون بولارد ويلوبي) أو اللجنة السرية في دار الهند في لندن. باقية الرسائل موجهة إلى مجموعة من ضباط الحكومة البريطانية أو شركة الهند الشرقية.الموضوع الأساسي هو توسيع النفوذ المصري باتجاه البحرين وعمان من خلال عمليات غزو القائد المصري خورشيد باشا؛ يعتبر توسيع النفوذ المصري تهديداً للمصالح البريطانية في الخليج العربي. وبالتالي يتمحور جزء كبير من المجلد حول جهود المقيم البريطاني الهادفة إلى توحيد قبائل عُمان العربية لمقاومة المصريين. وتشمل الرسائل تفاصيل محددة ذات صلة بهذا الموضوع كما يلي:ترحيل السيد محمد بن مطلق من عُمان وإشاعات عن احتمال عودته على رأس قوة مصرية لإخضاع المنطقة.جهود المقيم الهادفة إلى تأمين تعويض لقبيلة النعيم في البريمي عن هجوم مفاجئ تعرضت له من قبل قبيلة بني ياس في أبوظبي.مفاوضات لترتيب إعادة توطين عيسى بن طريف وقبيلة آل علي من أبوظبي في منطقة أخرى في الخليج العربي، و/أو إجراء مصالحة مع الشيخ عبدالله بن أحمد آل خليفة، شيخ البحرين.لعب المقيم دور الوسيط بهدف إجراء مصالحة بين سعيد بن سلطان آل سعيد، إمام مسقط، والسيد حمود بن عزان، حاكم صحار.إقتراحات لتعزيز النفوذ البريطاني في الخليج العربي.مخططات خوشيد باشا لغزو البحرين أو إخضاعها، وموقع الشيخ عبدالله بن أحمد السياسي على الجزيرة.إيفاد النقيب أتكنز هامرتون، كتيبة المشاة الخامسة عشر في بومباي، إلى البريمي للحصول على معلومات حول وضع دفاعات البلدة، وتعيينه لاحقاً وكيلاً سياسيًا في مسقط.تنقل المراسلات بنسبة محدودة أخباراً من بلاد فارس، وبخاصة من شيراز. وتتعلق هذه الأخبار بالاضطرابات التي تحدث في تلك البلدة وإشاعات ذات صلة بخطط سفر شاه بلاد فارس (محمد علي شاه قاجار)، الاستعدادات الحربية الفارسية وأي تهديد محتمل لبريطانيا في خارج. كما يحتوي على بعض التحديثات عن شؤون بوشهر.وبالتالي يغطي المجلد الاحتلال البريطاني لجزيرة خارج أيضاً؛ ويتعلق أساساً بالإجراءات اللازمة للحفاظ على إمدادات الحامية وسلامة القوات واقتراحات لتحسين دفاعات الجزيرة. بالإضافة إلى ذلك، يغطي المجلد مسألة ترحيل الشيخ ناصر من جزيرة خارج، ومسألة إعادته لاحقاً إلى حكومة بوشهر.كما يتناول الملف عدم كفاية قوة الأسطول البحري في الخليج العربي ووسائل مختلفة لمعالجة هذه المسألة. وذُكر هذا الموضوع مرات عديدة كعامل يعيق تنفيذ الأوامر الحكومية. يحتوي المجلد على فهرس منفصل؛ الجزء الأول موجود على الورقة ٢ والجزء الثاني على الورقة ١٤١.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مجلد مراسلات</genre><subject><name type="corporate"><namePart>حاكم بوشهر</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>أسطول البحرية في الخليج العربي؛</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>شاه بلاد فارس</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>شركة الهند الشرقية، مجلس الإدارة، اللجنة السرية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>حكومة بومباي، سكرتير الإدارة السياسية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>ملك البحرين</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>أمير أبوظبي</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>القائد الأعلى للقوات المصرية في وسط الجزيرة العربية</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>الوكيل المصري في عُمان</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>ناصر خان</namePart></name></subject><subject><name type="family"><namePart>النعيم (قبيلة)</namePart></name></subject><subject><geographic>بلاد فارس</geographic></subject><subject><geographic>عُمان</geographic></subject><subject><geographic>البحرين</geographic></subject><subject><geographic>البريمي</geographic></subject><subject><geographic>شيراز</geographic></subject><subject><geographic>خارج (جزيرة)</geographic></subject><subject><geographic>نجد</geographic></subject><subject><topic>الشؤون البحرية</topic></subject><subject><topic>التنافس الاستعماري</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000039#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>