<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000001524.0x0003b8_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T16:48:22.182Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000001524.0x0003b8_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/45</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001524.0x0003b8</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000001524.0x0003b8/Mss Eur F126_45_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/45</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسائل إلى لويس بيلي من زملائه في الخليج وآخرين.</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1863/1873</dateIssued><dateCaptured>2014-06-28T00:13:27</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد، ٥٣ مادة (١٣٢ ورقة)</extent><extent>المراسلات مرتبة زمنياً.</extent><extent>ترقيم الأوراق: الملف مُرقّم بأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. بعض الرسائل أٌعيد ترقيمها، والأرقام التي لم تعد قيد الاستخدام شطبت، ولا توجد ورقة تحمل الرقم ٨٦.</extent></physicalDescription><abstract>مراسلات متعلقة بعمل لويس بيلي كمقيم سياسي في الخليج العربي، بما في ذلك بضع الرسائل المكتوبة بعد رحيل بيلي من الخليج تزوده بالأخبار وأحدث تطورات الأوضاع حيث كان من المتوقع، حتى أواخر سنة ١٨٧٣، أن يعود إلى منصبه في بوشهر.تركز المراسلات إلى حد كبير على مسقط، وتشمل عدداً من الرسائل المرسلة من أفراد بريطانيين إلى الوكالة هناك خلال هذه الفترة، ومنهم هربرت ديسبرو، جورج لوكاس، جورج أندرو أتكينسون وإدوارد تشارلز روس. تناقش المراسلات وفاة السلطان ثويني بن سعيد في ١٨٦٦ والذي زُعم أن ابنه ووريثه سالم الثاني بن ثويني قتله، اجتهاد سالم للحفاظ على السلطة والسيطرة، بما في ذلك علاقاته مع القبائل العُمانية والتهديد من عمه السيد تركي بن سعيد الذي استولى على مسقط من سالم وأصبح السلطان في ١٨٦٨.تشمل المسائل الأخرى التي تناقشها المراسلات العلاقات البريطانية مع بلاد فارس، وخاصة الصعوبات التي واجهت المقيمية البريطانية بسبب المسؤولين الفارسيين في بوشهر، رحلات سفر مسؤولين بريطانيين عبر بلاد فارس وأخبار المجاعات والأمراض التي تعاني منها بعض البلدات والمدن الفارسية، ومرسلو هذه المراسلات بشكل رئيسي هم أوليفر سانت جون ورونالد فيرغسون طومسون الذين كانوا يقيمون في طهران.من مارس إلى يوليو ١٨٧٢ عُيِّن مساعد المقيم السياسي، تشارلز جرانت، في البحرين للعمل كوكيل هناك عقب مخاوف من محاولات تركية لتأكيد الأحقية ببعض المدن والمناطق على الساحل العربي من الخليج، وهناك سبع رسائل من جرانت تعطي تفاصيل عن الوقت الذي أمضاه في البحرين وتُبلغ بشكل رئيسي عن البواخر والسفن البحرية التي تتزود باحتياجاتها هناك، والعلاقات البريطانية مع السكان المحليين وتحركات الأفراد والسفن التركية في المنطقة.وتشمل المسائل الأخرى التي تُناقش في المجلد التجارة في الخليج وتحديداً في بوشهر، والمجاعات والأمراض في جميع أنحاء منطقة الخليج؛ مختلف بواخر البريد والسفن البحرية المسافرة عبر الخليج؛ العلاقات بين مختلف حكام الدول العربية ومسألة سيادة جوادر.وعلى اعتبار أن الكثيرين من مرسلي الرسائل كانوا أصدقاء بيلي، تحتوي الرسائل أيضاً على ملاحظات شخصية وأخبار عن الأسرة والأصدقاء المشتركين.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>المقيمية السياسية في الخليج العربي، المساعد الثاني للمقيم البريطاني</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>تشارلز جرانت</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>ادوين دوز</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001524.0x0003b8#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001524.0x0003b8#share">رخصة المشاع الإبداعي</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001524.0x0003b8#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>