<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0003b6_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T22:48:09.472Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0003b6_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/583</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003b6</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x0003b6/IOR_R_15_2_583_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/583</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 18/14 تسرب النفط في مياه البحرين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1946/1948</dateIssued><dateCaptured>2014-06-20T14:58:39</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٣ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا بشكل تقريبي من بداية الملف إلى نهايته. تشير الأرقام المتسلسلة المحاطة بدوائر والمكتوبة بقلم تلوين (أحمر للمراسلات المستلمة؛ أزرق للمراسلات الصادرة) إلى مداخلات في الملاحظات الموجودة في آخر الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق بالرقم ١ على الغلاف الأمامي وينتهي بالرقم ٣٤ على الغلاف الخلفي. الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدوائر وتظهر في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. وتوجد الاستثناءات التالية في ترقيم الأوراق: صص. ١٣، ١٣أ. الورقة الآتية يجب طيّها إلى الخارج لقراءتها: ص. ١٢ يحتوي الملف أيضًا على تسلسلين إضافيين لترقيم الأوراق: الأول، مرقم من ٤-٢٠، ويمتد بين صص. ٢-١٢؛ والثاني مرقم من ١-٢٣ ويمتد بين صص. ١٣-٣٣. هذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة، وموجودة في الموضع نفسه كما في التسلسل الأساسي.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق الملف بمسألة الاختصاص ويشمل تسرب النفط في مياه الخليج العربي في البحرين، وحوادث تسرب النفط الفعلية هناك. تتضمن الأوراق مراسلات من الوكيل السياسي في الكويت (النقيب موريس باتريك أوكونور تاندي)؛ والوكيل السياسي في البحرين (النقيب هيو دونستان هولويل رانس ومساعدين)؛ ومكتب المقيم السياسي في الخليج العربي من ناحية؛ وشركة نفط البحرين المحدودة (بابكو) من ناحية.تتضمن الأوراق ما يلي:أوراق تتعلق بتطبيق قانون النفط في المياه الصالحة للملاحة، ١٩٢٢ على الكويت والبحرين من أجل منع تصريف الصابورة الزيتية من الناقلات وما ينجم عنه من تلوث لمياه البحر والشاطئ وإصابة السمك ومحار اللؤلؤ، بما في ذلك مراسلات بين الوكيل السياسي في الكويت والوكيل السياسي في البحرين والمقيم السياسي في الخليج العربي، في يونيو ١٩٤٦ - أغسطس ١٩٤٧؛ مراسلات من شركة نفط البحرين المحدودة، دفاعاً عن سجل الشركة الخاص بالتلوث وتعليقا على أحكام القانون، أغسطس ١٩٤٧؛ نسخة من
                              كتيب معلومات الميناءصادر عن شركة نفط البحرين، ١٩٤٦، الأوراق ٢-١٢أ، بما في ذلك خريطة تبين مخططات رسو السفن في محطة سيترا لتحميل النفط، جزيرة البحرين على الورقة ١٢؛ ونسخة من قانون النفط في المياه الصالحة للملاحة، الأوراق ٢٩-٣٣؛مراسلات من شركة نفط البحرين المحدودة متعلقة بثلاث حوادث تسرب نفط منفصلة في مياه البحرين في يونيو ١٩٤٧، ونوفمبر ١٩٤٧، وأغسطس ١٩٤٨.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>شركة نفط البحرين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>التلوث النفطي</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003b6#share">استخدام لأغراض غير تجارية فقط</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003b6#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>