<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000881.0x00001f_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T15:59:58.118Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000881.0x00001f_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/6/256</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000881.0x00001f</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000881.0x00001f/IOR_R_15_6_256_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/6/256</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ٨/ ٦٥ IV شؤون دولة مسقط: تجديد المعاهدة التجارية."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1938/1941</dateIssued><dateCaptured>2018-04-25T22:01:31</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٤٤ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من بداية الملف إلى نهايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٢٤٦؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ١٠٠-٢٤١؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق هذا الملف بتجديد المعاهدة التجارية لسنة ١٨٩١ بين بريطانيا ومسقط. وقد حُددت المدة الزمنية للمعاهدة الأصلية باثني عشر عامًا وتم تمديدها على فترات منتظمة بعد ذلك، في بادئ الأمر لعدة سنوات في كل مرة، وبعد ذلك بشكل سنوي.يتعلق الملف باستبدال المعاهدة الحالية بمعاهدة جديدة، بناءً على طلب من سلطان مسقط وعُمان [سعيد بن تيمور آل بوسعيد] بأن يدخل الطرفان في مفاوضات لمراجعة المعاهدة القائمة. تتضمن المسائل المشمولة ما يلي: مناقشات غير رسمية مع السلطان بشأن مراجعة المعاهدة الحالية؛ عدم رغبة السلطان في الموافقة على أي تجديدات أخرى للمعاهدة بشكلها الحالي بعد ١١ فبراير ١٩٣٨؛ تعديلات على المسودة الأولية للمعاهدة الجديدة المُنقحة، وإعداد النسخ للتوقيع، باللغتين الإنجليزية والعربية؛ التوقيع والتصديق على المعاهدة الجديدة في ٥ و٧ فبراير ١٩٣٩ على التوالي؛ توسع نطاق أحكام المعاهدة لتشمل بعض الأراضي البريطانية.يتضمن الملف المتراسلين الرئيسيين التالين: الوكيل السياسي والقنصل في مسقط؛ المقيم السياسي في الخليج العربي؛ وزير الدولة لشؤون الهند؛ سلطان مسقط وعُمان؛ مسؤولون من مكتب الهند، وزارة الخارجية، مكتب الممتلكات (دول الدومينيون)، مكتب المستعمرات البريطانية، والحكومة في الهند.بالإضافة إلى المراسلات، يتضمن الملف ما يلي: نسخ من المسودة الأولية للمعاهدة المعدلة، باللغتين الإنجليزية والعربية (صص. ١٨-٥٣، صص. ٥٤-٧٠ على التوالي)؛ نسخة للتوقيع من مسوّدة المعاهدة باللغة العربية (صص. ١٠٠-١١١)؛ نسخ من مسوّدة شهادة مبادلة التصديق، باللغتين الإنجليزية والعربية (ص. ١٧٧، صص. ١٧٩-١٨٠).يتألف المحتوى العربي الوارد في الملف من النسخ المذكورة أعلاه من المعاهدة، والعديد من مواد المراسلات، ونسخة من خطاب ألقاه المقيم السياسي بمناسبة التوقيع على المعاهدة (الترجمات الإنجليزية مدرجة).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><topic>معاهدة الصداقة والتجارة والملاحة بين بريطانيا ومسقط (١٩٣٩)</topic></subject><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وزير الدولة لشؤون الهند وبورما</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وزارة الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>سلطان مسقط وعُمان</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>مكتب المستعمرات البريطانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>مكتب الممتلكات</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>معاهدات</topic></subject><subject><topic>معاهدة الصداقة والتجارة والملاحة بين بريطانيا ومسقط (١٨٩١)</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000881.0x00001f#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000881.0x00001f#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>