<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100026331880.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T04:51:33.124Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100026331880.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>IO Islamic 1296</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100026331880.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100026331880.0x000001/IO Islamic 1296_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IO Islamic 1296</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>المعالجة البقراطية، أحمد بن محمد طبري</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1117/1121</dateIssued><dateCaptured>2015-09-22T21:19:22</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. i+٦٦١</extent><extent>المادة: ورق مسلّك شرقيالأبعاد: حجم الورقة ٢٨٦ × ١٦٥ مم [المساحة المكتوبة ٢٠٥ × ١٠٠ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم الأوراق الخاص بمكتبة مكتب الهند مختوم بقلم الرصاصالتسطير: لا يوجد تسطير مرئي؛ ٢٣ سطراً في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ١١ سطراً لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخ؛ الناسخ هو محمد كاظم كشميري؛ انظر حرد المتن (صص. ٣٠١و، السطر ١٨ وص. ٦٥٩ظ، السطر ٧)الحبر: حبر أسود، مع تحمير العناوين والخطوط الأفقية أعلى النص؛ توجد مسافات متروكة فارغة للعناوين الواردة باللون الأحمر بعد ص. ٥٢٤ظالتجليد: تجليد مكتب الهندالحالة: تلف بسيط ناتج عن الحشراتالحاشية: توجد تعليقات في الهوامش للعديدين بخط اليد، بعضها مفصولالأختام: صص. ١ج و، ٦٥٩ظ</extent></physicalDescription><abstract>ملخص في الطب (كناش) كتبه أبو الحسن أحمد بن محمد الطبري الترنجي، الطبيب الخاص لأمير البويهيين (ركن الدولة؛ رقم تسجيل ٩٤٧-٩٧٦).يوجد جدول محتويات مكتوب بخط يد مختلف عن خط اليد المكتوب به النسخ الأساسي في صص. ١ج و-٣ظ.وفقًا لحرد المتن النهائي، استكمل كاظم هذه النسخة في شهر رجب خلال السنة الثانية من تنصيب الملك، لكن الملك صاحب هذه السنة المعنية لم يُذكر (ص. ٦٥٩ظ، الأسطر ٤-٧، منسوخة أدناه). يوجد المزيد من التفاصيل المحددة في حرد المتن بالمقالة السادسة، على الرغم من أنه يبدو أن حرد المتن هذا، المكتوب باللغة الفارسية، أضافه شخص آخر، ربما فيما بعد، ولهذا فإنه موضع شك. وفقًا لحرد متن المقالة السادسة، استكمل محمد كاظم كشميري من نسخ هذا القسم في مقر إقامة سيد زين العابدين في شاه جهان آباد (دلهي)، في يوم الخميس ٣ شعبان ١١١٧ الموافق ٢٠ نوفمبر ١٧٠٥، (ص. ٣٠١و، الأسطر ١٨-٢١، منسوخة أدناه). من الصعب، إلى حد ما، التوفيق بين هذا التاريخ وتاريخ التنصيب المبين في حرد المتن النهائي، حيث إنه إذا اعتمدنا هذا التاريخ للإشارة إلى السنة الثانية من فترة حكم بهادر شاه الأول الذي بدأت فترة حكمه في ١٧٠٧/١١١٩، يكون تاريخ الانتهاء هو رجب ١١٢١/سبتمبر-أكتوبر ١٧٠٩، أي بعد ما يقرب من أربع سنوات من اكتمال المقالة السادسة.ينقسم النص إلى عشر مقالات. وتنقسم المقالة الأولى إلى فصول، كما أن المقالات من الثانية إلى العاشرة مقسمة إلى أبواب.المحتويات:المقالة الأولى؛ ( صص. ٥ظ-٤٨و)؛المقالة الثانية؛ ( صص. ٤٨و-٨١و)؛المقالة الثالثة؛ ( صص. ٨٢و-١٥٥ظ)؛المقالة الرابعة؛ ( صص. ١٥٥و- ٢٣٢ظ)؛المقالة الخامسة؛ ( صص. ٢٣٣و-٢٥٦و)؛المقالة السادسة؛ ( صص. ٢٥٦ظ-٣٠١ظ)؛المقالة السابعة؛ ( صص. ٣٠٢ظ-٤٠٧و)؛المقالة الثامنة؛ ( صص. ٤٠٧ظ-٤٥٠و)؛المقالة التاسعة؛ ( صص. ٤٥٠ظ-٥٥٠ظ)؛المقالة العاشرة؛ ( صص. ٥٥٠ظ-٦٥٩ظ).البداية (ص. ٤ظ، الأسطر ٢-٣):الحمد لله المتفرد بالوحدانية والقدرة والرحمة والإفاضة والجود مبدعالكل ومشرف النفس وواهب العقل والجواد الذي لم نجل العالم قط من فيضهحرد متن المقالة السادسة (ص. ٣٠١و، الأسطر ١٦-٢١):تمت المقالة السادسة من الكناش المعروف بامعالجات البقراطيةوالحمد لواهب العقل ومبدع الكلّ وصلواته على نبيه لمحمّد (!) وآلهكتبه فقير الحقير محمد كاظم كشميريدر خانه سيادت ونجابت دستكاه سيد زين العابدين سلمه اه در دار خلافه شاهجهان آباديوم چهار شنبه سيوم شعبان المعظمباتمام رسيد سنة 1117 هجريالنهاية (ص. ٦٥٩و، السطر ٢٢-٦٥٩ظ، السطر ٢):وهذا الموضع فيجب أن يتأمله الطبيب تأملًا شافيًا فإن مصقي الكنانيش فصروا فيهذا النوع وإنما يستخرج هذا من قوة كلام جالينوس ومن الأولى والأشبه من سائرالعالاجات تفقد أذلته من الأعراض و مما يجده ومتى وقع تقصير في تأمل شيءمن ذلك وقع بحسبه نقصان في المعالجة ...حرد المتن (ص. ٦٥٩ظ، الأسطر ٢-٧):... تمت المقالة العاشرة من الكناشالملقب بالمعالجات البقراطيةتمت في شهر رجب المرجبفي وقت العصر يومالسبت سنة 2 جلوسكتبه كاظم</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مخطوطة</genre><name type="personal"><namePart>أحمد بن محمد طبري</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>الطب--أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100026331880.0x000001#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>