<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100022625065.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T19:31:29.147Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100022625065.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Or 7368</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100022625065.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100022625065.0x000001/Or 7368_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Or 7368</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>شرح المجسطي، لابن سينا</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1231/1231</dateIssued><dateCaptured>2014-08-27T00:07:12</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص.iii +١٠٦+ii</extent><extent>المادة: ورقيةالأبعاد: حجم الورقة ٢٢٤ × ١٥٠ مم [المساحة المكتوبة ١٦٢ × ١١٥ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم المتحف البريطاني باستخدام قلم رصاص، ترقيم الصفحات باستخدام الحبر الأسود والأعداد العربية الشرقية أضافه بائع الكتب مراد البارودي في ١٩٠٩ (انظر الملاحظة الموجودة على ظهر iiii من الورقة الأمامية)التسطير:
                           مسطرة؛ ٢٤ سطرًا في كل صفحة؛ التباعد العمودي ١٥ سطرًا كل ١٠ سمالخط:
                           النسخالحبر: حبر أسود، مع طباعة العناوين والخطوط الأفقية أعلى النص والرسومات البيانية باللون الأحمرالتجليد: تجليد المتحف البريطانيالحالة: تلف بسيط بسبب الديدان، تلف ناتج عن المياه وبقع تعفن، ص. ١٠٦ مقطوعة أسفل بيانات النشرالحواش: قليلة جدًا</extent></physicalDescription><abstract>شرح بطليموس، كلاوديوس بتوليمايوس، حوالي (٩٠م- ١٦٨م)
                           كتاب المجسطي، والذي يقال إنه لأبو نصر محمد بن محمد بن ترخان الفارابي، حوالي (٨٧٠-٩٥٠)، ولكنه في الحقيقة لأبو علي بن سينا، حوالي (٩٨٠-١٠٣٧).توجد ملاحظات على ظهر iii من الورقة الأمامية وص. ١و تنص على أن المؤلف هو الفارابي ولا تأتي بذكرٍ لابن سينا. غير أن كاتب المقدمة يشير إلى
                           كتاب اللواحق(ص. ١ظ، السطر الرابع) باعتباره أحد أعماله الخاصة، وأنه من المعروف أن هذا النص قد كتبه ابن سينا (انظر كاتب حلبي، كتاب كشف الظنون، المجلد ٢، مجموعة ١٤٥٤ [بيروت: دار إحياء التراث العربي، ١٩٤١-١٩٥٥]. بالإضافة إلى ذلك، فإن هذا النص الخاص بـ "شرح المجسطي" الموجود في هذه المخطوطة يبدو تقريباً مطابقاً لنص الجزء الرابع (فن) من قسم (الرياضيات) من
                           (كتاب الشفاء لابن سينا، مدور وأحمد (محررون) [القاهرة: الهيئة المصرية العامة للكتاب، ١٩٨٠]).يحتوي النص على عدة رسوم بيانيّة.استُكملت النسخة في دمشق خلال (آخر ١٠ أيام من؟) رمضان ٦٢٨ هجرية/نهاية يوليو-بداية أغسطس ١٢٣١ ميلادية على يد ناسخ مجهول (انظر بيانات النشر، ص. ١٠٦ص، الأسطر ٦- ٨، مدون بأسفل).البداية (ص. ١ظ، الأسطر ٢-٥):قد حان أن نورد جوامع كتاب بطلميوس الكبير المعمول في المجسطي وعلم الهيئة وأن نحتذيفي ذلك حذو كلامه من غير أن نسلك في ذلك طريقة غير طريقته من الطرق التي ظهرت للمحدثينإلا في أشياء يسيرة فإن الاستقصاء في ذلك مما نورد في كتاب اللواحق وأن نقرب المعاني إلىالأفهام غاية ما تقدر عليه ...النهاية (صص. ١٠٥ظ، السطر ٢٣-١٠٦و، السطر ٣):... وكرة يميل قطر هذه على ما تقتضيه حركة أحد القطرين وكرة يميل نقطتي هذهالمميلة إلى ما تقتضيه حركة القطر الثانى من الالتواء والانحراف اعلم أن الرصد الحديث أخرج مقاديرالخطوط الواصلة ونسب أقطار أفلاك التدوير مخالفة بشىء يسير لما أوجبه بطلميوس لكنا من وراءأن يتحقق ذلك برصد نحاوله نرجو أن نبلغ فى استقصائه ما لم يبلغ من قبلنا بعون الله وحسنتوفيقه ...بيانات النشر (ص. ١٠٦، الأسطر ٣-٨):... تم الكتاب والحمد لله رب العالمينوصلوته على أنبيائه المرسلين خصوصةً على محمد وآله أجمعين[مُسحت باقي بيانات النشر، وأضيف ما يلي إلى اليسار، ربما من جانب نفس الشخص]وقع الفراغ منه في (عشر لآخرين ؟) رمضانفي مدينة دمشق حماها الله تعالىمن سنة ٦٢٨ الهجرية</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مخطوطة</genre><name type="personal"><namePart>ابن سينا</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><name type="personal"><namePart>كلاوديوس بطلميوس (بطليمو)</namePart></name></subject><subject><topic>الفلك-- أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100022625065.0x000001#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>