<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100023550598.0x000026_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T15:57:36.522Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023550598.0x000026_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/13, ff 35-106</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023550598.0x000026</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000001524.0x000398/Mss Eur F126_13_0070.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/13, ff 35-106</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسائل تقدير عن الخدمات المقدمة للحكومة</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1857/1873</dateIssued><dateCaptured>2014-09-25T00:53:56</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٧٢ ورقة</extent><extent>تجليد الرسائل الواردة بالمجلد كانت مربوطة معاً في الأصل بشريط أحمر وأصفر، ولكنها أزيلت بغرض الحفاظ على المجلد، ووضعت داخل غلاف بلاستيكي في الجزء الخلفي من المجلد. قد يتسبب الغلاف البلاستيكي في عدم وضوح الصورة الرقمية للتجليد.</extent></physicalDescription><abstract>مجلد بشهادات تقدير مكتوبة بخط اليد لأعمال لويس بيلي خلال مسيرته المهنية في مكتب الهند. شهادات التقدير مرتبة وفقاً للمناصب المختلفة التي تولها في الفترة من ١٨٥٧ إلى ١٨٧٣:١. مساعد المفوضية في السند (صص. ٣٦-٤٢):نسخة من الرسالة رقم ٤٠ لسنة ١٨٥٧ من العميد جون جاكوب، القائم بأعمال المفوض في السند إلى اللورد إلفينستون، الحاكم والمقيم في المجلس، بومباي، بتاريخ ١١ فبراير ١٨٥٧.نسخة من الرسالة رقم ٨٤٩ لسنة ١٨٥٧ من هـ. يونج، سكرتير الحكام للحكومة، إدارة الأقاليم، الإيرادات، قلعة بومباي، إلى القائم بأعمال المفوض في السند، بتاريخ ٢١ فبراير ١٨٥٧.مقتطف من الفقرة ٢٠ من الرسالة رقم ٥٠٩١ من حكومة بومباي إلى المفوض في السند، بتاريخ ٢٧ نوفمبر ١٨٥٧.٢. مفوضية جاكير (صص. ٤٣-٤٥):السندنسخة لمقتطف من الرسالة رقم ٩٤ من المقدم جون جاكوب، القائم بأعمال المفوض في السند، إلى اللورد إلفينستون، الحاكم والرئيس في المجلس، بومباي، بتاريخ ٨ أغسطس ١٨٥٦.٣. بعثة طهران (صص. ٤٦-٦١):نسخة لمقتطف من رسالة من السير هنري راولينسون من مكتب الهند إلى السير جورج كليرك، هـ.س.ب.،  ٩ يوليو ١٨٥٩.نسخة من رسالة من هـ. ر. جرينفيل من مكتب الهند إلى النقيب لويس بيلي، بتاريخ ٢٦ يوليو ١٨٥٩.نسخة من رسالة من اللورد ج روسيل من وزارة الخارجية إلى النقيب بيلي، بتاريخ ١٩ سبتمبر ١٨٦٠.٤. البعثة الأفغانية (صص. ٥٢-٥٥):نسخة من رسالة من تشارلز أليسون من طهران إلى الرائد بيلي، بتاريخ ١٠ سبتمبر ١٨٦٠.يحتوي بقية المجلد على ٥٠ ورقة تتكون من نسخ ومقتطفات من رسائل وبرقيات وقرارات حكومية تبرز أعمال لويس بيلي، وحيث تلقى الشكر والثناء من حاكم بومباي، أو الحاكم العام في المجلس، أو سكرتير الدولة لشؤون الهند. شهادات التقدير مرتبة ترتيباً زمنياً، وتغطي الفترة من ٢١ مايو ١٨٦٣ إلى ٢٦ أغسطس ١٨٧٣، ومعظم هذه الشهادات وقعها سكرتارية حكومة بومباي أو الحكومة في الهند، إلا أن الأوراق ٩٤ إلى ٩٥ عبارة عن نسخة من رسالة من اللورد جرانفيلي باعتباره وزير الخارجية إلى لويس بيلي، أما الأوراق ٩٦ إلى ٩٧ فهي عبارة عن رسالة من السير بارتل فرير إلى اللورد جرانفيلي.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">رسالة</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023550598.0x000026#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>