<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000034_ar</identifier><datestamp>2019-10-15T22:08:46.409Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000034_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/79</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000034</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x000034/IOR_R_15_1_79_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/79</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>المجلد ١٠٨: رسائل محلية واردة</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1838/1839</dateIssued><dateCaptured>2014-11-06T15:42:45</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٦٠ صفحة)</extent><extent>الترجمات مرتبة ترتيبًا زمنيًا من ٢ أكتوبر ١٨٣٨ إلى ٢٥ أغسطس ١٨٣٩ ومنقسمة إلى أقسام بحسب الشهر الذي استلمتها فيه المقيمية في بوشهر.</extent><extent>ترقيم الصفحات: يحتوي المجلد على تسلسل ترقيم صفحات أصلي يبدأ على أول صفحة مكتوبة وينتهي على الصفحة الأخيرة؛ الأرقام مكتوبة بالحبر (مع إضافات بالقلم الرصاص) في أعلى الأركان الخارجية من كل صفحة. حذفت الصفحة ٢٢٥ من هذا التسلسل؛ وهذا ناتج غالباً عن خطأ بشري.</extent></physicalDescription><abstract>يتألف المجلد من ترجمات (ومواد) لرسائل باللغتين العربية والفارسية استلمتها المقيمية البريطانية في الخليج العربي؛ الرسائل الأصلية غير متوفرة في المجلد. معظم هذه المراسلات أرسلها الوكلاء المحليون للمقيم البريطاني في جميع أنحاء الخليج العربي في البحرين ولنجة [بندر لنجة] ومسقط والشارقة، ومن محرر أخبار في شيراز أيضاً. معظم بقية المراسلات موجهة من مجموعة من الحكام/الشيوخ في الخليج، بشأن علاقاتهم أو رعاياهم؛ قادة بلاد فارس وعُمان هم الأكثر تواتراً.غالباً ما يذكر موضوع التطورات في بلاد فارس وبشكل خاصة من حيث أخبار شيراز وحكومة فارس. كما تشمل المراسلات انقطاع العلاقات الدبلوماسية بين الحكومة البريطانية وحكومة بوشهر، ونقل المقيمية إلى جزيرة خارج مؤقتاً في مارس ١٨٣٩ بالإضافة إلى الجهود الفارسية اللاحقة بهدف إقناع المقيم البريطاني بالعودة.كما تشمل المراسلات تحديثات حول الوضع في نجد. تغطي هذه التحديثات الهزيمة التي ألحقها خورشيد باشا، قائد القوات المصرية في نجد، بالأمير فيصل وتعيين الأمير خالد بن سعود حاكمًا لتلك المنطقة لاحقاً. وتشتمل المراسلات بالتالي على تقارير عن جهود القائد في حث الشيخ عبد الله بن أحمد آل خليفة، حاكم البحرين، على الخضوع لمصر؛ إنه يدعي بأن الجزيرة أرض تابعة لنجد. وذلك يشمل الجهود الإضافية التي بذلها وكيله، محمد بن مطلق، لضمان استسلام قبائل عربية مختلفة في عُمان؛ وهي خطوة تقتضي احتلال البريمي، التي تسيطر عليها قبيلة النعيم المعارضة للتوسع المصري. ونتيجة لذلك، تشمل المراسلات أيضاً اتهامات بالتآمر مع هذا الوكيل وجهها الحكام العرب ضد بعضهم البعض؛ والأطراف المتحاربة الأساسية هي الشيخ سلطان بن صقر، حاكم قبيلة القواسم؛ والشيخ خليفة بن شخبوط، حاكم بني ياس.كما تشمل المراسلات بدرجة موجزة موضوع النزاع بين عيسى بن طريف من قبيلة آل علي وحاكم البحرين، بالإضافة إلى تخلي حاكم بني ياس عن قبيلة آل علي نتيجة للتهديدات المتزايدة من القوات المصرية في نجد.كما تشمل المراسلات مواضيع روتينية كنقل الرسائل ورزم المراسلات وتقارير عن تحركات السفن البريطانية. وتشتمل أيضاً على تقارير ذات صلة باستعادة الممتلكات التي نهبت في البحر.تجدر الإشارة إلى أن كلمة البحرين Bahrein مكتوبة أيضاً Bharein وشيراز Shiraz مكتوبة أيضاً Sheeraz في المجلد.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مجلد مراسلات</genre><name type="corporate"><namePart>حاكم بوشهر</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>الأمير الحاكم لفارس</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>شاه بلاد فارس</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>الوكيل المحلي البريطاني في لنجة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل المحلي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل المحلي، الساحل المتصالح</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>ملك البحرين</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>أمير أبوظبي</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>أمير الشارقة</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>أمير رأس الخيمة</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>محرر أخبار في شيراز</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>القائد الأعلى للقوات المصرية في وسط الجزيرة العربية</namePart></name></subject><subject><geographic>بلاد فارس</geographic></subject><subject><geographic>عُمان</geographic></subject><subject><geographic>البحرين</geographic></subject><subject><geographic>نجد</geographic></subject><subject><geographic>البريمي</geographic></subject><subject><topic>التنافس الاستعماري</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000034#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>