<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100023442788.0x000007_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T15:59:14.096Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023442788.0x000007_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/21, ff 34-45</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023442788.0x000007</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000001524.0x0003a0/Mss Eur F126_21_0069.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/21, ff 34-45</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"رسالة إلى الحكومة حول المهمة في مقاطعة هراة مع مرفقات عبارة عن رسالة إلى اللورد كانينج ومذكرة محادثة"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1863/1863</dateIssued><dateCaptured>2014-06-04T11:44:54</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>١٢ ورقة</extent></physicalDescription><abstract>مجموعة أوراق ورسائل تتعلق بمهمة بيلي في مقاطعة هراة:ورقة غلاف تبيّن المعلومات المرفقة برسالة بيلي للحكومة، ربما رسالة رقم ٣أ. يحتوي ظهر الورقة على ملحق يتعلق بميرزا زين العابدين، الوكيل المحلي السابق في مقاطعة هراة الذي تورط سابقاً بمؤامرة، ويُعلم هذا الملحق المستلم المقصود عن وفاته في الليلة الماضية. [ص. ٣٤]٦ أوراق برسالة مكتوبة بخط اليد مفقود منها البداية والنهاية وتحتوي على العديد من الشطب والإضافات والتصحيحات. تحتوي الأوراق الثلاث الأولى على مشاهدات لبيلي حول الحرب الفارسية وقضايا في مقاطعة هراة، وتحتوي الأوراق الثلاث الأخيرة على أفكار بيلي حول التهديدات المحتملة للجبهة الشمالية الغربية للإمبراطورية الهندية. [صص. ٣٥-٤٠]رسالة من ورقة واحدة تتناول السياسات الآسيوية المركزية والتعليمات الصادرة لبيلي من إيرل كانينج (نائب الملك في الهند). [ص. ٤١]مذكرة مقابلة مع اللورد كانينج تدور حول مناقشة معاهدة هراة. [صص. ٤٢-٤٣]مسودة نسخة رسالة رقم ٣ أ من لويس بيلي في تشاكوداك بالقرب من بوشهر إلى السكرتير العام للحكومة في بومباي تتعلق بالمراسلات من سلطان أحمد خان وإليه (حاكم مقاطعة هراة) يقدم فيها تقريراً عن زيارته إلى مقاطعة هراة وأفغانستان في ١٨٦٠ ومقابلته اللاحقة مع اللورد كانينج في ١٨٦١. مسودة رسالة تحتوي على عدد كبير من الشطب والتعديلات والإضافات في الهوامش.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">رسالة</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023442788.0x000007#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>