<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000239_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T08:35:12.271Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000239_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/596</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000239</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x000239/IOR_R_15_1_596_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/596</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 61/18 I (D 74) ابن سعود: نقاش عن الشؤون الخاصة بالخليج العربي مع"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1929/1931</dateIssued><dateCaptured>2014-09-02T11:55:46</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٦٢ ورقة)</extent><extent>المجلد مرتب ترتيبًا زمنيًا. يوجد فهرس بالموضوعات مُرتب ترتيبًا أبجديًا للمحتويات في الجزء الأمامي من المجلد (أوراق ٢). تتضمن تدوينات الفهرس أرقام الأوراق بالوثائق ذات الصلة للمساعدة في تعريفها وتحديد موقعها داخل المجلد.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ التسلسل من الغلاف الأمامي ويستمر حتى الجهة الداخلية للغلاف الخلفي. الترقيم مكتوب بالقلم الرصاص ومحاط بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. توجد الأخطاء التالية بالترقيم:  ١، ١أ، ١ب؛ ٣، ٣أ؛ ١٠٤، ١٠٤أ؛ ١٢٦، ١٢٦أ؛ ٢١٤، ٢١٤أ. يوجد تسلسل ثانٍ غير متسق بين الأوراق ٥-٢٥١. والترقيم مكتوب أيضًا بالقلم الرصاص في نفس الموضع ولكنه غير محاط بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المجلد على مراسلات متعلقة بمحاولات لمعالجة بعض المسائل بين ابن سعود ومصالح ومسؤوليات بريطانيا في الخليج العربي. المتراسلون الرئيسيون هم جيمس مور (وفي وقت لاحق هارولد ديكسون)، الوكيل السياسي في الكويت؛ سيريل باريت (بالنيابة، ثم في وقت لاحق هيو بسكو)، المقيم السياسي في بوشهر؛ الحكومة في الهند؛ وليام بوند (لاحقاُ أندرو ريان)، الوكيل والقنصل (وفي وقت لاحق القائم بالأعمال) في جدة؛ تشارلز بريور، الوكيل السياسي في البحرين؛ مكتب المستعمرات البريطانية؛ وزارة الخارجية؛ مكتب الهند، وكلها في لندن؛ ابن سعود، حاكم نجد والحجاز؛ وفؤاد بك حمزة، القائم بأعمال وزير الشؤون الخارجية للحجاز.القضايا الرئيسية المطروحة هي بين نجد والبحرين، ونجد والكويت. وتشمل الرسوم الجمركية، العلاقات التجارية، والجنسية وجوازات السفر لرعايا نجد، والتعويض عن الغارات، والتمثيل الدبلوماسي الرسمي لنجد في البحرين والكويت، وتصرفات وكلاء نجد على الحدود الكويتية، والحصار المستمر على التجارة الكويتية الذي يفرضه ابن سعود على رعاياه. يتناول جزء كبير من المجلد محاولات لرأب الصدع بين ابن سعود وهيو بيسكو للتمكن من ترتيب إجتماع لمناقشة القضايا المطروحة أعلاه.يوجد في الجزء الخلفي من المجلد (الأوراق ٢٤٥-٢٥٤) ملاحظات المكتب الداخلية.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>المفوضية البريطانية للسعودية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>مكتب المستعمرات البريطانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>فؤاد حمزة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>هيو فنسنت بيسكو</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>الكويت</geographic></subject><subject><geographic>البحرين</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000239#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>