<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0003c4_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T22:50:35.649Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0003c4_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/597</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003c4</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x0003c4/IOR_R_15_2_597_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/597</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"19/10 زيارات شخصيات أجنبيه رفيعة المقام إلى البحرين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1935/1948</dateIssued><dateCaptured>2015-05-01T08:05:51</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٩٠ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته. ملاحظات الملف موجودة في آخر الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) من الغلاف الأمامي وينتهي على الغلاف الخلفي؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم بالرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم أوراق إضافي موجود أيضًا على التوازي بين صص. ٢-٨١، وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، ولكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يتكون الملف من مراسلات وأوراق تتعلق بزيارات شخصيات أجنبية رفيعة المقام إلى الخليج العربي. تتضمن أطراف المراسلات الواردة في الملف كلًا من المقيم السياسي في الخليج العربي، والوكلاء السياسين في كلٍ من البحرين والكويت.يتضمن الملف ما يلي:مراسلات تتعلق بزيارة الأمير سعود بن عبد العزيز آل سعود من المملكة العربية السعودية إلى البحرين في ديسمبر ١٩٣٧، وتتضمن: مناقشات بين مسؤولي الحكومة البريطانية الذين يعتبرون الزيارة المقترحة أمراً إيجابياً؛ رسالة من الوكيل السياسي في البحرين (النقيب توم هيكينبوثام) إلى حاكم البحرين (الشيخ حمد بن عيسى آل خليفة)، بتاريخ ٧ أكتوبر ١٩٣٧، يصر فيها على حضوره أي مناقشات سياسية (صص. ٢٤-٢٥)؛ تقارير في أواخر ديسمبر ١٩٣٧ بشأن الزيارات، أعدّها كلٌ من الوكيل السياسي هيو وايتمان (صص. ٤٣-٤٨) وشخصٌ آخر مجهول (صص. ٥٠-٥٣). يحتوي كلا التقريرين على تفاصيل ما يلي: زيارة الشخصيات رفيعة المقام، مراسم الاستقبال ومآدب العشاء؛ الكميات الكبيرة من جنيهات الذهب الإنجليزية (السفرن) التي أدخلها الجانب السعودي إلى الأسواق الإنجليزية، من أجل استخدامها في شراء دولارات ماريا تريزا في المملكة العربية السعودية؛ الشائعات المنتشرة بين الأسواق البحرينية بشأن الغرض من الرحلة؛مراسلات عن الزيارة المقترحة لشيخ الكويت (الشيخ أحمد الجابر الصباح) إلى البحرين، ونيته مقابلة حاكم البحرين، الشيخ حمد بن عيسى آل خليفة، وعرضه التوسط بشأن النزاع البحريني-القطري (بشأن الزبارة) (صص. ٢٦-٣٠)؛رحلة مقترحة في سنة ١٩٣٦ لرجل الدولة العراقي نوري باشا إلى بومباي، والتوقف في كلٍ من الكويت، البحرين، ومسقط، وما تلا ذلك من تأجيل رحلته بسبب الظروف غير المتوقعة (صص. ٢-١٠). يتضمن الملف أيضاً مراسلات تتعلق برحلة نوري باشا لاحقًا إلى الرياض عبر البحرين في أبريل ١٩٤٠ (صص. ٥٧-٦٣)؛عودة القائم بالأعمال المصري، عبد الحميد منير، إلى مصر قادمًا من الرياض عبر البحرين في سنة ١٩٤٤ (صص. ٧٢-٧٦)؛الزيارات المختلفة لشخصيات رفيعة المقام ووفود أمريكية في أثناء الحرب وبعدها، بما في ذلك: زيارة وفد أمريكي إلى البحرين في ١٩٤٢ (صص. ٦٥-٦٦)؛ زيارة العقيد هوسكينز، المبعوث الشخصي للرئيس فرانكلين ديلانو روزفلت في ١٩٤٣ (صص. ٦٨، ٧٠-٧١)؛ زيارة عددٍ من السيناتورات الأمريكيين في ١٩٤٣ و١٩٤٤-١٩٤٥ (صص. ٦٩، ٧٧-٧٩)؛</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><name type="corporate"><namePart>أمير الكويت</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>ملك البحرين</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي بالكويت</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>ملك المملكة العربية السعودية</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>وزير الخارجية</namePart></name></subject><subject><geographic>الرياض</geographic></subject><subject><topic>الرحّالة</topic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>زيارات رسمية</topic></subject><subject><topic>آداب السلوك</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003c4#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003c4#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003c4#share">رخصة المشاع الإبداعي لأغراض غير تجارية</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003c4#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>