<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000001673.0x000013_ar</identifier><datestamp>2019-11-18T11:23:02.005Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000001673.0x000013_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/F/4/92/1850</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001673.0x000013</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000001673.0x000013/IOR_F_4_92_1850_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/F/4/92/1850</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"مسقط: تعيين النقيب د. سيتون مقيمًا للإمام بدلًا من مستر بوجل المتوفى"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1800/1801</dateIssued><dateCaptured>2019-02-27T22:33:32</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مادة واحدة (١٨ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا. باتجاه النهاية توجد مقتطفات من مراسلات يُشار إليها في رسائل سابقة. وهي مرتبة أيضًا حسب الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق لهذا الوصف (المُستخدم للأغراض المرجعية) على ص. ١١٦ وينتهي على ص. ١٣٣، حيث أنه جزء من مجلد أكبر؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أسفل يمين صفحة الوجه من كل ورقة.ترقيم الصفحات: يحتوي الملف أيضًا على تسلسل ترقيم صفحات أصلي.</extent></physicalDescription><abstract>تحتوي هذه المادة على مقتطفات من مراسلات وأوراق أخرى تتعلق بتعيين مسؤولين بريطانيين في مسقط والعلاقات مع إمام مسقط بوجه أعم. تتناول غالبية المقتطفات تعيين النقيب ديفيد سيتون في منصب المقيم البريطاني في مسقط، بما في ذلك تعليماته الصادرة من حكومة بومباي ومعلومات تفصيلية عن الراتب وشروط التوظيف. تشمل المسائل الأخرى التي تتناولها الأوراق ما يلي:تعيين مستر بوجل جرّاحًا للإمام في أوائل ١٨٠٠ ووفاته بعد ذلك في السنة نفسهاتعاملات النقيب جون مالكوم مع الإمام، بما في ذلك اتفاقية إقامة وكيل بريطاني في مسقطالجهود المبذولة لمواجهة النفوذ الفرنسي في مسقط عن طريق إقالة كل الفرنسيين من خدمة الإمام.أغلبية المقتطفات مأخوذة من رسائل سياسية متبادلة بين حكومة بومباي وحكومة البنغال. كما يوجد أيضًا مقتطفات من مشاورات بومباي السياسية. المقتطف الأخير مأخوذ من رسالة سياسية صادرة من حكومة بومباي بخصوص القرصنة في الهند ويرجح أنه جزء من المادة التالية في المجلد (١٨٥١).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مادة أرشيفية</genre><name type="corporate"><namePart>حكومة البنغال</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>المقيم البريطاني</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>حكومة بومباي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001673.0x000013#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>