<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100024189687.0x000037_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T16:45:15.323Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024189687.0x000037_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/44, ff 156-159</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024189687.0x000037</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000001524.0x0003b7/Mss Eur F126_44_0314.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/44, ff 156-159</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من جيمس تشارلز إدواردز، بوشهر إلى السير لويس بيلي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1874/1874</dateIssued><dateCaptured>2014-08-29T03:39:33</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٤ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>رسالة حول مذكرة تتعلق بحسابات بيلي وبيع خيوله، والتي لم تتم بشكل ناجح كما كان يرغب نتيجة التخلص من المؤن الفاسدة، والقدرة على شراء نبيذ ومشروبات كحولية رخيصة من إنجلترا مما أثر على الباعة المحليين.تنتقل الرسالة إلى مناقشة الاقتصاد المتحسّن لبوشهر الآن نظراً للسماح بتصدير الحبوب؛  ويعتقد إدواردز أن الأثاث في سبزاباد كان هناك عندما حصل بيلي على العقار وكان يخص النقيب جونز في الأصل، ولذلك يمكن إعطائه إلى السيد مالكوم؛ الترتيب لإعادة بعض الكتب إلى السيد لوكاس؛ عدم قدرته على بيع طاقم لعبة الكروكيه الخاص ببيلي؛ و٤٦ درزينة من زجاجات نبيذ شيرازي والتي لم تباع حالياً.تشير الرسالة أيضاً إلى فاتورة رسوم طلب بيلي من إدواردز إعداها فيما يتعلق بتكلفة الترتيبات التي اتخذها إدواردز من أجل ترجمة مسرحية بيلي
                           تراجيديا الإمام الحسين، والسعر الذي سيكون بمقدور إدواردز ترتيبه من أجل نسخها.كما تشير الرسالة أيضاً إلى قائمة عناوين لكل مشهدٍ من المسرحية، وبعض الصور الفوتوغرافية المرفقة، إلا أنها غير مدرجة مع الرسالة.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">رسالة</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024189687.0x000037#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>