<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000159.0x0003db_ar</identifier><datestamp>2019-10-15T20:08:45.899Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000159.0x0003db_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/7</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000159.0x0003db</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000159.0x0003db/IOR_R_15_1_7_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/7</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"المجلد ٧ مذكرات إجراءات المقيم البريطاني في وكالة شركة الهند الشرقية في بوشهر"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1804/1805</dateIssued><dateCaptured>2014-08-20T09:17:20</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٩١ ورقة)</extent><extent>المجلد على هيئة مذكرات لأحداث تجري بترتيب زمني من بداية المُجلَّد إلى نهايته. المراسلات الصادرة مُدخلة تحت تاريخ كتابة الرسالة؛ والمراسلات الواردة مُدخلة تحت تاريخ استلامها في بوشهر. ملاحظات حول قدوم ومغادرة السفن مدونة بشكل مماثل أيضا، على شكل مذكرات وتحت التاريخ الخاص بها.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق من رقم ١ على الورقة الأولى بعد الغلاف الأمامي وينتهي بالرقم ٩٠ على الورقة الأخيرة قبل الغلاف الخلفي. الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحات الوجه من كل ورقة. استثناءات في ترقيم الأوراق: صص. ١، ١أ.ترقيم الصفحات: هناك تسلسل ترقيم صفحات من رقم ١-١٧٦ يمتد بين صص. ٢-٨٩. كُتبت الأرقام بالحبر في أعلى يمين ناحية الوجه أو أعلي يسار ناحية الظهر من كل صفحة. وقد أدى التلف الذي لحق بحواف الصفحات إلى فقدان بعض هذه الأرقام. ونتيجة لذلك، تم تكرار تسلسل ترقيم الصفحات بقلم رصاص على كل صفحة؛ تظهر هذه الأرقام في أعلى منتصف كل صفحة، وهي غير محاطة بدائرة.الحالة: عانى المجلد من تلف لحق بحواف العديد من الأوراق. وقد أدى ذلك إلى فقدان بعض أرقام ترقيم الصفحات (على النحو الوارد أعلاه) و نهايات بعض أسطر النص (خاصةً بين صص. ٢-٢٢)؛ ومع ذلك، يمكن أن يكون النص المفقود قابلاً لإعادة البناء بصورة عامة. هناك أيضا ثقبين في أعلى منتصف وأعلى يمين الأوراق ١-١١. وقد نجم عن هذه الثقوب أيضاً فقدان بعض النص، لكن معنى النص الأصلي لا يتأثر عموماً.</extent></physicalDescription><abstract>يتكون المجلد من إدخلات مرتّبة ترتيباً زمنياً تحتوي على نسخ من المراسلات الصادرة والواردة، بالإضافة إلى ملاحظات حول وصول ومغادرة السفن في بوشهر. المقيم البريطاني خلال الفترة التي يغطيها التقرير بالمجلد هو ويليام بروس (بالنيابة).المراسلات الصادرة مُدخلة تحت تاريخ كتابة الرسالة؛ والمراسلات الواردة مُدخلة تحت تاريخ استلامها في بوشهر. أطراف المراسلات الرئيسيون هم المقيم البريطاني ومسؤولون آخرون في شركة الهند الشرقية، وعلى الأخص حكومة بومباي؛ وحكومة البنغال؛ وفورت ويليام، كلكتا؛ والمقيم البريطاني في البصرة (صامويل مانيستي وبالنيابة عنه الملازم أول إدوارد هتشنز بيلاسيس وجون لو)؛ والمقيم البريطاني في بغداد (هارفورد جونز)؛ والمقيم البريطاني في مسقط (ديفيد سيتون)؛ وقادة سفن بحرية بومباي (أسطول شركة الهند الشرقية).تتكون سجلات الشحن من ملاحظة عن أيام وصول ومغادرة سفن بحرية بومباي وسفن الدولة (السفن التجارية للقطاع الخاص، التي كانت تعمل بترخيص من شركة الهند الشرقية)، ومعلومات عن ميناء المنشأ والوجهة. يستخدم مصطلح "مستورد" للإشارة إلى وصول سفينة.من المواضيع العامة التي يتضمنها المجلد:التعيينات:القرصنة؛تحركات السفن؛مسائل مالية ومحاسبية؛بيع البضائع؛العلاقات مع بلاد فارس؛التطورات السياسية في المنطقة؛الشؤون الإدارية؛نقل رزم المراسلات؛أنشطة سفن القرصنة الفرنسية في الخليج.بعض المواضيع المحددة (المؤرخة بتاريخ قيد المذكرات) المغطاة في المجلد تشمل:احتجاز السفينة
                              "كريول"ومصير جثمان المقيم البريطاني في بوشهر الراحل ميرزا مهدي علي خان، ٣١ أكتوبر ١٨٠٥ (صص. ٢ظ-٣و)؛مراسلات بين حكومة بومباي وبروس بشأن الفروقات المكتشفة عند تدقيق حسابات المقيمية البريطانية في بوشهر للفترة ١٨٠٢/١٨٠١، ١٣ نوفمبر ١٨٠٤ (صص. ٣و-٤و)؛قبض قراصنة القاسمي على مراكب الحربية البريطانية
                              "شانون وتريمر"(مثال: إدخلات ٦ ديسمبر ١٨٠٤ - ١٢ يناير ١٨٠٥، صص. ٢٦و-٣٢ظ).يحتوي المُجلَّد على مراسلات منسوخة يسبق تاريخها تاريخ أول إدخلات المذكرات. وأقدم هذه الرسائل مؤرخة في ٣٠ يناير ١٨٠٣</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مذكرات</genre><subject><name type="corporate"><namePart>المبعوث الفرنسي إلى بلاد فارس</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>حكومة بومباي، مدقق الحسابات المدني</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>بلاد فارس</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000159.0x0003db#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>