<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>qnlhc/12969_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T20:55:39.357Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><physicalDescription><extent>124مادة</extent><extent>248 صفحة ؛ 27 سنتيمتراً</extent></physicalDescription><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><originInfo><dateIssued>1873/1877</dateIssued><dateCaptured>2019-10-16T20:52:41</dateCaptured></originInfo><titleInfo><title>نور الأبصار في مناقب آل بيت النبي المختار</title></titleInfo><identifier>qnlhc/12969_ar</identifier><location><shelfLocator>12969</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/qnlhc/12969</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/qnlhc/12969/43890001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>مكتبة قطر الوطنية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>12969</recordIdentifer></recordInfo><abstract>نور الأبصار في مناقب آل بيت النبي المختار هو مجموعة من السِيَر الخاصة بشخصيات هامة في التاريخ الإسلامي. يبدأ الكتاب بسردٍ لأحداثٍ مهمة بحياة النبي، تليه السِيَر الخاصة بـأهل البيت وأول أربع خلفاء في الإسلام ورموز أخرى بارزة في التاريخ الإسلامي، مثل مؤسسي مذاهب الفقه الأربعة وأهم الطرق الصوفية. وُلد المؤلف، مؤمن بن حسن مؤمن الشبلنجي (حوالي عام 1836- حوالي عام 1890) بمصر وتعلّم بها وكان معروفاً بوصفه معلماً وقاضياً سُنّياً وصوفياً. ورغم عدم ذكر تاريخ الطباعة إلا أن هناك ملاحظة تذكر أن المؤلف أنهى الكتاب في التاسع من سبتمبر عام 1873. يَذكر طابع الكتاب أن النص المنشور قد حُقِّق بناءً على مخطوطة المؤلف الأساسية. ويوجد عمل ثانٍ مطبوع بالهوامش، هو إسعاف الراغبين، وهو مجموعة سِيَرٍ مماثلة كتبها الباحث المصري محمد الصبان، الذي عاش في القرن الثامن عشر. حاز كتاب نور الأبصار على الكثير من اهتمام الباحثين الشيعة. يُعرف عن الشيعة إخلاصهم الاستثنائي لأحفاد النبي. ويميل القراء الشيعة إلى التدقيق الشديد بالكتب التي تتناول الحسين، وهو حفيد النبي، وأقاربه الآخرين، وذلك تجنباً لما يمكن إن يكون بها من تفسيرات خاطئة. ويستحسن علماء الشيعة بشكل عام كتابي نور الأبصار وإسعاف الراغبين، وذلك لتناولهما مواضيع مثل وفاة الحسين بمعركة كربلاء (عام 680) وحديث غدير خم الذي حَسم، وفقاً لتفسير الشيعة له، موضوع الخلافة بعد وفاة النبي.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">كتب</genre><subject><topic>التصوُّف</topic></subject><subject><geographic>القاهرة</geographic></subject><subject><topic>الشيعة</topic></subject><subject><topic>الشِّيْعة</topic></subject><subject><topic>محمد، النبي،  </topic></subject><subject><topic>الإسلام</topic></subject><subject><topic>السِيَر</topic></subject><subject><topic>الحديث</topic></subject><subject><topic>الصوفية</topic></subject><subject><topic>مُحمد صلى الله عليه وسلم، النبي، </topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/qnlhc/12969#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>