<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0002f8_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T20:51:21.667Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0002f8_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1121</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0002f8</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x0002f8/IOR_R_15_2_1121_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1121</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 4/3 AIII بيانات من النموذج E (الإجماليات المتصاعدة للإنفاق) ومراسلات بخصوص ذلك من أبريل ١٩٤٦"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1946/1948</dateIssued><dateCaptured>2015-09-11T21:17:00</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٨٧ ورقة)</extent><extent>المراسلات الموجودة في الملف مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا تقريبًا من بداية الملف إلى نهايته، وتنتهي بمجموعة من الملاحظات بين الأوراق ٨٥-٨٨. تُشير الأرقام المرجعية المحاطة بدائرة والمكتوبة بالحبر (المراسلات الواردة باللون الأحمر، والصادرة باللون الأزرق الداكن) إلى مدخلات في الملاحظات.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٨٩؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد في الملف أيضًا تسلسل ترقيم أوراق/ترقيم صفحات إضافي مختلط على التوازي على صص. ٢-٥٩؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في أعلى يمين أو أعلى يسار كل ورقة مُرقّمة، ولكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على بيانات شهرية تُسجّل الإجماليات الحالية للإنفاق (المعروفة أيضًا باسم "بيانات النموذج "E"") للوكالة السياسية في البحرين، بالإضافة إلى المراسلات ذات الصلة بين الوكالة ومكتب المحاسب العام للإيرادات المركزية في نيودلهي. النفقات مُقسّمة إلى رواتب وبدلات ومصاريف أخرى.تتضمن الأوراق ما يلي: بيانات النموذج "E" الشهرية للوكالة السياسية في البحرين من بداية يوليو ١٩٤٦ إلى نهاية ديسمبر ١٩٤٧، والتي جرى إرسالها إلى المحاسب العام والمقيم السياسي في الخليج العربي؛ مراسلات بين الوكالة السياسية ومكتب المحاسب العام توضّح التباينات الموجودة في البيانات؛ وفواتير سداد/فواتير سداد تفصيلية (قسائم) مُستحقة السداد للوكالة السياسية في البحرين تُسجّل رواتب وبدلات الموظفين والمسؤولين المعلنين في المقيمية البريطانية في الخليج العربي الذين أدوا واجبات وأعمال بالنيابة عن وكالة البحرين.يشمل نطاق التاريخ التواريخ الإجمالية للجزء الرئيسي من المراسلات؛ بيْد أنه توجد تدوينة بتاريخ لاحق في الملاحظات الموجودة في الورقة ٨٨ظ، بتاريخ ٣٠ مايو [١٩٤٨].</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>الحكومة في الهند، المحاسب العام، الإيرادات المركزية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>الإنفاق</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0002f8#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>