<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100040347902.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T09:56:13.857Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100040347902.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Delhi Arabic 1925, ff 1r-14r</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100040347902.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100035862936.0x000001/Delhi Arabic 1925_0014.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Delhi Arabic 1925, ff 1r-14r</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>سلم السماء (الرسالة الكمالية) كاشي، جمشيد بن مسعود</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1717/1717</dateIssued><dateCaptured>2016-09-28T18:35:45</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>صص. ١و-١٤و</extent></physicalDescription><abstract>أطروحة عن أحجام الأجرام السماوية وبُعدها بقلم غياث الدين جمشيد بن مسعود بن محمود الكاشي (توفي سنة ١٤٢٩ أو ١٤٣٦). أُلِّفَ هذا النص في سنة ١٤٠٧ وهو يعرف كذلك باسم
                           الرسالة الكمالية لأنها كانت مهداة إلى الوزير كمال الدين محمود (انظر ص. ٢و، السطر ٨).بعد مقدمة قصيرة (صص. ١ظ-٢و) تنقسم الأطروحة إلى سبع مقالات وخاتمة، وهي مدرجة في ص. ٢و:المقالة الأولى: في مساحة الأرض وما يتعلق بها (صص. ٢و-٣و)؛المقالة الثانية: في أبعاد القمر ومقدار قطره (صص. ٣و-٧و)؛المقالة الثالثة: في أبعاد الشمس ومقدار قطرها (صص. ٧و-٨و)؛المقالة الرابعة: في أبعاد السفليين ونصفي قطرين جرميهما وثخن جوزهر القمر (صص. ٨و-٩ظ)؛المقالة الخامسة: في أبعاد الكواكب العلوية وأقطارها (صص. ٩ظ-١٠ظ)؛المقالة السادسة: في بعد الثوابت عن الأرض وقطر جرمها (صص. ١٠ظ-١١و)؛المقالة السابعة: في أجرام الكواكب (صص. ١١و-١١ظ)؛الخاتمة: في الجداول (صص. ١١ظ-١٤و).تحتوي الأطروحة على العديد من الرسوم البيانية وثمانية عشر جدولًا.أكمل النسخة محمد عابد في ١٩ محرم ١١٣٠ / ٢٣ ديسمبر ١٧١٧ في روشن پوره في دلهي/شاه جهان آباد (انظر حرد المتن، ص. ١٤و، الأسطر ٥-٨ بعد الجداول، منسوخ أدناه).البداية (ص ١ظ، الأسطر ٢-٣):الحمد لله الذي رفع السماء بغير عمد فزينها بمصابيح السيارات والثوابت ووضع الأرض للأنامبلا مدد فمكنهم فيها التمتع بمنابع ومنابت جعل أحكام هيئة أجرام الفلكية مع اختلافالنهاية (ص. ١٤و، الأسطر ١-٢ بعد الجداول):وليكن هذا آخر ما أوردته في هذه الرسالة والحمد لله رب العالمين وصلى الله على محمد وآله وصحبهالمشتاقين تم بالخيرحرد المتن (ص. ١٤و، الأسطر ٣-١٠ بعد الجداول):قد وقع الفراغ عن تحرير هذه الرسالة سلم السماء الموسومة بالرسالة الكمالية من مؤلفاتمولانا غياث الدين جمشيد الكاشي في علم الأبعاد والأجرام على يد الفقير إلى الله الغنيمحمد عابد المبتغي بعلم الرياضي أسعف الله مبتغاه وأنجح متمناه وقت العصر من يوم الخميستاسع عشر شهر عاشور المشتهر بمحرم الحرام سنة ألف ومائة وثلثين من هجرة النبي الكريمفي المدينة العظيم والمصر الجسيم الدهلي الملقب شاهجهان آباد بمحلة النور والسرورأعني روشن پورة المشهور ولنختم الكلام بحمد الله الغزيز العلام والصلوة على نبيه وآله وصحبه الكرامشكر كه اين نامه بپايان رسيدبخيه اين خرقه بر امان رسيد</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مادة من مخطوطة</genre><name type="personal"><namePart>جمشيد بن مسعود كاشي</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100040347902.0x000001#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>