<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100023673714.0x000020_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T22:56:56.377Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023673714.0x000020_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/27, ff 4v-6</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023673714.0x000020</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000159.0x00001b/IOR_R_15_1_27_0008.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/27, ff 4v-6</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من جون ماكلويد، المقيم البريطاني في الخليج العربي، إلى القائد الأول لسفن شركة الهند الشرقية في الخليج العربي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1823/1823</dateIssued><dateCaptured>2014-12-04T01:29:12</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٣ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>تُصدر الرسالة تعليمات إلى الضابط الأول للقيام بدوريات على "ساحل القراصنة" [الساحل العربي من الخليج العربي] والتمسك بالمعاهدة العامة لسنة ١٨٢٠ المبرمة بين السير ويليام جرانت كير وشيوخ الخليج العربي. يقدم ماكلويد الإجراء الواجب تنفيذه من قبل الضباط بالسفن لتعديل وتجديد سجلات السفن العربية. ويخول السلطة للضابط الأول لمنح أو رفض كافة السجلات وفق ما يرى. في الحالات العاجلة، يتم منح سجلات مؤقتة وفق ما يرى ضباط السفينة لحين الحصول على التسجيل المعتاد. بعد مغادرة الموانئ، يجب أن ينتهز ضباط السفينة أقرب فرصة للذهاب إلى الشاطئ للتحقق من السفن التي وصلت أو غادرت، وإذا ما كانت أي من هذه السفن لا تحمل سجلات سارية، كما صدرت تعليمات للضابط ليحذر الشيخ من خطورة انتهاك المعاهدة وأن يكتب تقارير بشأن هذه الحوادث ويقدمها لماكلويد أو الضابط الأول. يُبلغ ماكلويد الضابط الأول أن الحكومة أصدرت له توجيهات لتحذيره من شن أي هجوم على الحكام "الذين لا يقومون باعمال القرصنة" وانه يجب عليه تجنب ارتكاب أعمال عدائية ضدهم دون موافقة مسبقة. كما يذكر ماكلويد أيضًا إمكانية الترتيب لتوفير وكيل محلي في بعض الموانئ الهامة، ليقدم معلومات ويساعد في شراء الإمدادات ويعمل كمترجم. وفي نفس الوقت يمنح ماكلويد الضباط سلطة تعيين أشخاص وفق الحاجة لمساعدتهم في عملهم.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">رسالة</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023673714.0x000020#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>