<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000282.0x0000be_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T01:47:53.330Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000282.0x0000be_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1455</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x0000be</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000282.0x0000be/IOR_R_15_2_1455_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1455</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 15/13 قواعد وقوانين ١، قواعد وتعليمات لارتداء الأوسمة والنياشين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1926/1941</dateIssued><dateCaptured>2014-08-29T00:12:56</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملفٌ واحد (١٨ ورقة)</extent><extent>أوراق الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا، وفقًا لتاريخ تعميمها على الوكيل السياسي في البحرين وغيره. ويتبعها ملاحظات ملف موجزة (الأوراق ١٦-١٧) تدرج أحدث ثلاث وثائق فقط أُرسلت إلى الوكيل السياسي في البحرين وأُضيفت إلى الملف (الأوراق ٧-١٥).</extent><extent>ترقيم الأوراق: مُرقّمة ١أ-١د، ٢-١٨. ترقيم الأوراق مكتوبٌ بالقلم الرصاص في أعلى اليمين ومحاط بدائرة. يبدأ الترقيم من أول الملف، على الغلاف (ص. ١أ)، وينتهي على الغلاف الداخلي في آخر الملف (ص. ١٨). الورقة ١ج خالية.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على الوثائق المطبوعة التالية التي قام نائب الملك في الهند بإرسالها إلى المقيم السياسي في الخليج العربي وآخرين لاستخدامها كمعلومات وتوجيهات:إشعار من وزارة الخارجية والشؤون السياسية في حكومة الهند بتاريخ ٢٢ مايو ١٩٢٨، يحتوي على إعادة لإصدار نص الأحكام التي تنظم قبول موظفي الحكومة العسكريين منهم والمدنيين، للأوسمة  والنياشين الأجنبية وارتدائهم لها؛قائمتان تبينان الترتيب الذي يجب فيه ارتداء الأنواط والأوسمة والنياشين العسكرية، واللتان أعدتهما المكتب المركزي لأوسمة الفروسية في قصر سانت جيمس، لندن، ١٩٣٦ و١٩٤١.تعليمات حول ارتداء الأنواط والأوسمة الصغيرة والنياشين مع زي ملابس السهرة، والتي أعدها المكتب المركزي لأوسمة الفروسية في قصر سانت جيمس، لندن، ١٩٣٦.يحتوي الملف أيضا على مواد المراسلات الرئيسية التالية:رسالة مؤرخة في سنة ١٩٢٦، من سكرتير وسام نجمة الهند المُتَعَالِي ووسام الامبراطورية الهندية، تحتوي على تعليمات حول طريقة ارتداء شارة رفيق وسام نجمة الهند والإمبراطورية الهندية مع ملابس السهرة؛ملحق لرسالة مؤرخة في سنة ١٩٢٨، من وزارة الخارجية والشؤون السياسية في حكومة الهند، بخصوص تكلفة استبدال نوط تجمع دلهي الفضي ١٩١١ بالروبية الهندية.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><topic>المكافآت</topic></subject><subject><topic>التشريفات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x0000be#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>