<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000833.0x00024c_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T15:23:32.766Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000833.0x00024c_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/18/B219</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x00024c</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000833.0x00024c/IOR_L_PS_18_B219_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/18/B219</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"السياسة المتبعة في الشرق الأوسط. III. الحركة العربية."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1915/1915</dateIssued><dateCaptured>2014-09-19T09:12:59</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣ أوراق)</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ ترقيم الأوراق لهذا الوصف على ص. ١١٦، وينتهي على ص. ١١٨؛ حيث إنه جزء من مجلد أكبر، وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم إضافي موجود على التوازي بين صص. ١١٦-١١٨، وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة، ولا توجد في نفس موضع التسلسل الرئيسي.</extent></physicalDescription><abstract>نسخة مطبوعة من مذكرة سرية بتاريخ ١٩١٥، وتقرير بقلم المقدم السير مارك سايكس عبارة عن نظرة عامة حول الأبعاد الإنسانية والدينية والسياسية في الشرق الأوسط. التقرير منقسم إلى أربعة أقسام حسب المجموعات الأربع للشعوب العربية التي حددها سايكي كما يلي:عرب الجزيرة العربية، وهم منقسمون إلى عرب الحجاز، نجد، ساحل الخليج، مسقط، اليمن، وحضرموت؛عرب بلاد الرافدين، وهم مقسمون إلى خمس مناطق على طول ضفاف نهري دجلة والفرات؛السوريون، مع تقديم شرح مختصر للأسباب الكامنة وراء تعقد الوضع الديني في سوريا بما في ذلك التفاعل التاريخي بين المسيحيين والمسلمين، السكك الحديدية الفرنسية، والنفوذ التركي؛عرب شمال العراق والجزيرة، وهم منقسمون إلى خمسة أجزاء كما يلي: ديار بكر - أورفا، شمال الجزيرة، الموصل، كركوك، وبغداد.وفي الخاتمة يسرد سايكس الخصائص الأساسية التي تتسم بها "الحركة العربية"، ويلفت الانتباه في ملاحظة أخيرة إلى ما يحمله الهنود من من شعور بالإزدراء تجاه العرب. تتضمن المذكرة الأساسية خريطة للمناطق التي تقطنها المجموعات العربية الأربع والمبينة بالألوان الأخضر والأصفر والأحمر والأزرق.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="personal"><namePart>مارك سايكس</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>حملة بلاد الرافدين (١٩١٤-١٩١٨)</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x00024c#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>