<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0000f8_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T02:34:36.398Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0000f8_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/275</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000f8</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x0000f8/IOR_R_15_1_275_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/275</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف رقم 14/180 II، القتال بين شيخ رأس الخيمة وقبيلة الشحوح بإيعاز من رئيس بلدة الرمس، والوضع العام بالساحل المتصالح"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1934/1936</dateIssued><dateCaptured>2014-09-11T00:17:01</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٧٧ ورقة)</extent><extent>ترقيم الأوراق: يتكون ترقيم الأوراق من أرقام صغيرة محاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة، ويمتد التسلسل من الغلاف الأمامي حتى الورقة الأخيرة.</extent></physicalDescription><abstract>يتكون الملف من جزأين. يحتوي الملف في بدايته على مراسلات تتعلق بالنزاع بين شيخ رأس الخيمة وشيخ الفجيرة. تتضمن الأطراف الرئيسية للمراسلات كلاً من المسؤولين البريطانيين في لندن وبوشهر والبحرين؛ وكيل المقيمية في الشارقة؛ الشيخ سعيد بن مكتوم شيخ دبي؛ ومحمد بن أحمد بن سليمان شيخ بخا. يتعلق النزاع بشيخ الرمس الذي لم يعد يتحمل دفع ١٠٠٠ روبية لشيخ رأس الخيمة والتي كانت جزءًا من معاهدة بينهم. تناقش المراسلات النزاعات في الخليج، وفي رسالة موجهة إلى المقيم السياسي بالخليج العربي في بوشهر، يذكر الوكيل السياسي في البحرين أنه إذا قُتل شيخ رأس الخيمة، ربما يخلفه شقيقه محمد بن سالم، وتقدم الرسالة تقييمًا لقدراته.يحتوي الجزء الثاني من الملف على أوراق تضم معلومات حول الوضع العام بالساحل المتصالح في الفترة من أكتوبر ١٩٢٤ إلى يونيو ١٩٣٧ حول "التآمر الذي كان السمة المميزة في الخليج العربي". ويتضمن ذلك تقريرًا عن حكام الساحل المتصالح والعديد من النزاعات بين قبيلة الخواطر وبدو العوامر وشعب الباطنة حول الإغارة على الماعز والجمال وحقوق الصيد. تصف إحدى الرسائل حادثة نهب قارب. وتذكر الرسالة رأي شيخ بخا في دور الحكومة البريطانية في الحادث وذلك في رسالة بعث بها إلى الشيخ سعيد بن مكتوم حاكم دبي.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>شيخ الفجيرة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="family"><namePart>الشحوح (قبيلة)</namePart></name></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000f8#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>