<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100022564627.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T19:12:27.018Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100022564627.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>X463</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100022564627.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100022564627.0x000001/X463_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>X463</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"صور من مكة" تجميع كريستيان سنوك هرخرونيه</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1889/1889</dateIssued><dateCaptured>2014-06-12T00:22:21</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ger</languageTerm></language><physicalDescription><extent>إصدار مجلد نصف جلدي (حوالي ٢١ صفحة)، يحتوي على ٢٠ مطبوعة ضوئية جيلاتينة</extent><extent>الأبعاد:الكتاب: ٣٦٥ × ٣٠٠ x ١٥ ممالتنسيق:إصدار مجلّد نصف جلدي باللونين الأحمر والحنطي يحتوي على ٢٠ مطبوعة ضوئية جيلاتينية ملصقة.المواد:أوراق، وزن ثقيل ووزن حرير قياسي، مطبوعات ضوئية جيلاتينية وحبر.الحالة:على الرغم من أن التجليد لا يزال متينًا، إلا أنه تظهر علامات تآكل وتلاشي سطحي، لاسيما على ظهر المجلّد والزوايا الأربع. بعض الوسخ السطحي في أنحاء المجلّد. تظهر علامات تأكل وخدش خفيفة على الصور بدون تلاشي سطحي يذكر.ترقيم الأوراق:المطبوعات مُرقّمة كألواح: من I إلى XVIIIb.المعالجة:مطبوعات ضوئية جيلاتينيةالتجليد:ظهر المجلّد المخاط متآكل إلى حد كبير مع وجود تلاشي سطحي. خطوط ذهبية تُزيّن أربطة كبيرة بجلد مطلي باللون الأسود والخمري. الكلمات "صور من مكة" و"هرخرونيه" و"مكتبة وزير الدولة لشئون الهند" مطبوعة بالذهب. وفي قاعدة ظهر المجلّد "X463" بقلم صباغة أبيض.</extent></physicalDescription><abstract>دمغة الناشر:لايدين: إ. ج. بريل، ١٨٨٩النوع/الموضوع:يحتوي المجلّد على سبعة عشر منظرًا طبيعيًا ومناظر حضرية تُجسّد مدينة مكة المكرّمة، على وجه الخصوص، المسجد الحرام، وخارج مكة المكرّمة، ضريح أم المؤمنين ميمونة (آخر زوجات النبي محمد) ومنى وجبل عرفات. عدد من هذه المناظر عبارة عن سلاسل بانورامية، إلا أنها موضوعة بشكل منفصل داخل المجلّد.على الرغم من قيام كريستيان سنوك هرخرونيه بنشر المجلّد في ١٨٨٩، إلا أنه يُرجّح أن الصور قد التقطها السيد عبد الغفار، طبيب مقيم في مكة المكرّمة عمل مساعدًا لهرخرونيه خلال الأشهر الستة التي مكثها في مكة. بحث كلود سوي نسبة الصور في مقاله "السفر إلى الأراضي المقدّسة والتصوير في القرن التاسع عشر"، في كتاب:
                           To the Holy Lands: Pilgrimage centres from Mecca and Medina to Jerusalem(Mannheim: Reiss-Engelhorn Museum, 2008), pp 56-63.النص العربي، المكتوب على العديد من نيجاتيف الصور، ممسوح بعناية، ولكن يُمكن رؤيته عند الفحص الدقيق للمطبوعات (باستثناء الصورة ٦، ٩ب، ١٨أ، ١٨ب، على الترتيب X463/20 ،X463/19 ،X463/10،X463/6).نص قصير بقلم سنوك هرخرونيه لتقديم المجلّد مؤرّخ في مارس ١٨٨٩. قائمة بالألواح تتبع هذا النص وتستمر على الألواح ذاتها.العناصر:"١ مشهد المسجد [الحَرام] خلال صلاة الجماعة (قارن مع 'مكة'، مجلد II، ص.٨٨).""٢ المشهد الأول لمدينة مكة: يسارًا في الخلفية قلعة أجياد. المبنى الكبير ناحية اليمين هو الحامدية، والمطبعة على يساره."
                           ‎"٣ المشهد الثاني لمدينة مكة عبر جهة الشمال الغربي (يمينًا) والجنوب الغربي (يسارًا) من المسجد [الحَرام].""٤ المشهد الثالث لمدينة مكة: يسارًا الركن الشمالي من المسجد [الحَرام]؛ ناحية الجنوب الشرقي قليلًا من الركن نفسه باب السلام، الذي يدلف منه الحجيج إلى داخل المسجد.""٥ ‎المشهد الرابع لمدينة مكة.""٦ المطبعة في مكة (التي تم إنشاؤها من أعوام قليلة.""٧ ضريح ستّنا ميمونة ومخيّم الحجيج إلى هناك من أهل مكة (قارن مع 'مكة'، مجلد II، صص.٥٢، من أجل وصف لمولد ستنا ميمونة)."٨ المشهد الثاني لمخّيم ضريح ميمونة.""٩ أ. المشهد الثالث للموقع نفسه؛ الطريق إلى مكة في الخلفية.""٩ ب. ضريح الميمونة والمنطقة المحيطة.""١٠ الجزء الغربي من الوادي الممتد من الغرب إلى الشرق (مِنى)، خلال التجمع السنوي الكبير للحجيج.""١١ الجزء الشرقي من وادي منى.""١٢ وقفة الحجيج الواقعة بين مِنى وعرفات بالمزدلفة.""١٣ جبل عرفات خلال التجمع السنوي الكبير للحجيج (المشهد من الجنوب)."‎"١٤‎ الناحية الشرقية من جبل عرفات.""١٥ الناحية الغربية من جبل عرفات.""١٦ مخيّم الحجيج على السهل الواقع شرق جبل عرفات.""١٧ إبل الركوب (الهجين) للشريف يحيى، ابن الشريف أحمد، الذي كان أبوه الشريف الكبير عبد المطلب الذي توفي في ١٨٨٦ (قارن بشأن آخر ملوك مكة من العهد القديم، 'مكة'، مجلد I، صص.١٦، صص.١٧٤)، مع قماش للسرج غني بتطريز الفضة. يمسك باللجام عبد مملوك ليحيى؛ ويقف يحيى بجانبه برداء الركوب ويسارًا يقف شريفان من رتبة أقل مرتديان ملابس طويلة.""١٨ 'أ' و'ب' لقطتان مختلفتان للأريكة، مجلس العرش، التي تجلس عليها العروس البكر في ليلة الدُخلة (قارن مع 'مكة'، مجلد II، صص.١٦٧). في 'ب'، يجلس العريس مكان العروس."تذييل:داخل الغلاف الأمامي، بالقلم الرصاص: "٣٠٥" (مشطوب)؛ "٣٠\٩\١٤" (مشطوب)؛ "W2982" (رقم استدعاء مكتبة مكتب الهند السابق، مشطوب)داخل الغلاف الأمامي، بقلم حبر: "X463"الورقة الإضافية الأولى، الوجه، بقلم رصاص: "٢١"الورقة الإضافية الأولى، الوجه، بقلم حبر: "تم عرضها في ٣٠ ديسمبر ١٨٨٩."؛ "صور من مكة"الورقة الأولى، الوجه، قلم رصاص: "W2982" (مشطوب)الورقة الأولى، الوجه، ختم مطبوع بالحبر: "مكتبة مكتب الهند"الورقة الأولى، الظهر، ختم مطبوع بالحبر وقلم حبر: "X463 22/2/72"الورقة الأخيرة، الظهر، ختم مطبوع بالحبر: "مكتبة مكتب الهند"الورقة الأخيرة، الظهر، بقلم رصاص: "٦٩"السياق الزمني:يُرجّح أن يكون قد تم التقاط الصور بين ١٨٨٦، عندما غادر هرخرونيه مكة، وفي ١٨٨٩، عند نشر هذا المجلّد.وفقًا لما ذكره دوركيه فان دير فال في كتابه
                           Christiaan Snouck Hurgronje: The First Western Photographer in Mecca, 1884-1885(Amsterdam : Manfred &amp; Hanna Heiting Fund, Rijksmuseum, 2011, pp. 42-51)، الصور المتعلقة بالحج في هذا الإصدار يُرجح أن تعود إلى أغسطس ١٨٨٨ لأنها كانت فترة الحج الأخير قبل فبراير ١٨٨٩، التاريخ الذي تسلّم فيه كريستيان سنوك هرخرونيه الدفعة الأخيرة من الصور.</abstract><typeOfResource>still image</typeOfResource><genre type="class">صورة فوتوغرافية</genre><name type="personal"><namePart>السيد عبد الغفار</namePart><role><roleTerm type="text">photographer</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>كريستيان هرخرونيه</namePart><role><roleTerm type="text">creator</roleTerm></role></name><subject><geographic>مكة</geographic></subject><subject><topic>التصوير الفوتوغرافي للمشاهد الطبيعية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100022564627.0x000001#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>