<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100023400730.0x000009_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T18:05:08.895Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023400730.0x000009_ar</identifier><location><shelfLocator>T.11308/7</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023400730.0x000009</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000007136.0x000001/T 11308_0007.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>T.11308/7</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"يهودي من عدن". تصوير: غير معروف</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1873/1877</dateIssued><dateCaptured>2014-02-13T00:19:30</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>طبعة زُلالٍ واحدة</extent><extent>الأبعاد:٩٢ × ٥٤ [عرض رأسي]الشكل:طبعة زلال واحدة ملصوقة على ورق التدعيم ومُثبتة بين صص. ٤٤-٤٥المواد:ورق طباعة فضِّيّ، طباعة على الزلالالحالة:الطبعة مقطوعة يدويًّا بصورةٍ غير متساوية ولكنها في حالةٍ جيدة مع بعض بقع الطباعة المتفرقة على مسافة ١ سم من الحافة اليمنى و٣ سم من الحافة السفلى.ترقيم الأوراق:"٧"المعالجة:طبعة زلال</extent></physicalDescription><abstract>النوع/الموضوع:الهدف من وراء صورة استوديو بالحجم الطبيعي لرجل يهودي هو عرض "نوعٍ" عرقي أو طبقة اجتماعية. ويُراد بهذه الصورة على وجه الخصوص توضيح عادات الثياب كما وصفها فريدريك ميرسر هانتر في الصفحات التالية (صص. ٤٥-٤٦). ويصف هانتر تلك العادات كما يلي:"يتم شد التنُّورة (الفوطة) حول الخَصر، وهو أمرٌ شائعٌ للغاية بين العرب، مع حافة مقلمة؛ ويُسمح لهذا الرداء بأن يصل بالقرب من الأقدام. ويتم ارتداء قميصٍ طويل على الجزء العلوي من الجسم مباشرةً فوق الجلد، ويمتد فوق التنُّورة إلى الركبتين وهو مصنوع من القطن الأبيض؛ وفوق ذلك يمتد نوعٌ من القماش القطني الصغير (التاليت) مع وجود فتحة به يمر الرأس من خلالها تاركًا طرفان متدليان إلى الأمام وإلى الخلف يصلان إلى الوركين. وأحيانًا يتم ارتداء صديرية فوق ذلك، وتكون عامةً من الحرير ومطرَّزة عند الجيوب والحواف. وأخيرًا، وفوق كل ذلك يأتي نوعٌ من الأردية أو السترة الطويلة المصنوعة من القطن والتي تصل إلى الركبتين. ويُحمل في اليد أو فوق الكتف "منديلاً" من القطن أو من الحرير الخفيف شبه الشفاف؛ ويكون طول هذا الرداء عادةً 2½ ياردة واتساعه I½ ياردة؛ ويوجد في كل طرف شراريب، وتُحاك في كل طرفٍ من الأركان الأربعة قطعةٌ من الحرير الملون، غالبًا خضراء، ويبلغ محيطها حوالي ٣ بوصة؛ وفي وسط هذا توجد فتحة مخيطة تمر من خلالها ثلاثة حبال حريرية معقودةٌ في مسافة الفتحة من حافة "المنديل" ويُسمح للثمانية أطراف أن تتدلى بطول ٢ بوصة. يُرتدى "المنديل" أثناء أداء العبادات فوق الرأس كالحجاب ولكنه لا يُخفي الوجه. وفي أوقات الصلاة تُمسك الأركان الأربعة في كلتا اليدين بواسطة الخيوط المعلقة؛ ويكون ذلك في نهاية كل دعاء وتُرفع أولاً إلى العين اليُمنى ثم إلى اليُسرى ثم يتم تقبيلها: يُفعل ذلك على الأقل ثمانية مرات. تُحلق الرأس يوميًّا، فيما عدا خصلتين هزيلتين، واحدة على كل جانب من الجبهة ويتم ارتداء نوع من غطاء الرأس من صنع سورات. ويتم ارتداء الصنادل، التي تشبه تلك الصنادل التي يستخدمها العرب، عند الخروج من البيت."على الرغم من أن الرجل، كما تُظهر الصورة، يرتدي بعض الأردية المحددة هنا، إلا أن من الممكن وجود بعضٌ الخلط بين هيئة ووظيفة "المنديل" و"التاليت" كما تم وصفهما. فبمقارنة "التاليت" العصري بالرداء التحتي الموصوف هنا، فقد أصبح هذا "التاليت" الرداء الأساسي للرجال اليهود فوق الرأس والأكتاف في صلوات الصباح. الشراريب المعقودة عقائديًّا والمعروفة باسم
                           تسيتسيتتوجد في الأركان الأربعة بالإضافة إلى التقليم بطول الحواف (والذي يشبه التقليم الداكن الظاهر بوضوحٍ في هذه الصورة). ةيُشار إلى "الخصلتين الهزيلتين" اللتان يضعهما الرجل على أحد جوانب وجهه باسم "بايوت".وهناك شيء إلى يسار الصورة ويقع خارج اللقطة تقريبًا وهو غير محدد الهوية.تذييل:بالقلم الرصاص في أعلى اليمين إلى جوار الطبعة: "٧"</abstract><typeOfResource>still image</typeOfResource><genre type="class">صورة فوتوغرافية</genre><name type="personal"><namePart>فريدريك ميرسر هانتر</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>عدن</geographic></subject><subject><topic>التراث الإثنوغرافي</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023400730.0x000009#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>