<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100077134748.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T19:33:18.208Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100077134748.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/10/1192/2</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100077134748.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000466.0x0001f2/IOR_L_PS_10_1192_0218.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/10/1192/2</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف ٣٩٣٩/١٩٢٦ الجزء ٢ "المنشورات: تنقيح أقسام بوتان وكاشغر ونيبال وسيام والتبت في معاهدات أيتشيسون."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1928/1933</dateIssued><dateCaptured>2018-08-17T22:20:06</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مادة واحدة (٢٦١ ورقة)</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق هذا الجزء بقرار الحكومة في الهند إصدار طبعة مُنقحة من معاهدات أيتشيسون (العنوان الكامل:
                           مجموعة من المعاهدات والالتزامات والسندات المتعلقة بالهند والدول المجاورة)، مع سرد منقح لكل منطقة جغرافية تمت تغطيتها، وإضافة الأحداث الرئيسية التي وقعت منذ نشر الطبعة السابقة في ١٩٠٩.يحتوي هذا الجزء على نسخ جاهزة للطباعة من السرد المُنقح حول التبت (صص. ١٦٦-١٨٨)، وسيام [تايلاند] (صص. ١٩١-٣١٥)، وتركستان الشرقية [تركستان] (صص. ٣١٩-٣٣٢)، ونيبال (صص. ٣٣٤-٣٦٨)، بما في ذلك نسخ من معاهدات واتفاقيات ولوائح ذات صلة بكلٍ منهم. هذه النسخ الجاهزة للطباعة أرسلها وزير الخارجية بالحكومة في الهند إلى مكتب الهند لنقلها إلى وزارة الخارجية. مرفق أيضًا نسخ مطبوعة مما يلي: معاهدة بين بريطانيا وجمهورية الصين، أُبرمت في ١٩٢٨ وصُدِّقت في ١٩٢٩ (صص. ١٣٨-١٤٣)؛ معاهدة بين الولايات المتحدة وبلجيكا والإمبراطورية البريطانية والصين وفرنسا وإيطاليا واليابان وهولندا والبرتغال، بشأن المبادئ والسياسات الواجب اتباعها فيما يتعلق بالصين، والتي أُبرمت في ١٩٢٢ وصُدِّقت في ١٩٢٥ (صص. ١٤٤-١٤٦)؛ معاهدة ثانية بنفس التاريخ، بين الولايات المتحدة والأطراف سالفة الذكر، بخصوص التعريفة الجمركية الصينية (صص. ١٤٧-١٥٠).تتكون غالبية المراسلات من نقاش بين الإدارات يشمل ما يلي: ما ينبغي وما لا ينبغي تضمينه في السرد المنقح (مثال: ما إذا كان يجب تضمين معاهدات أو لوائح مُعينة أو الإشارة إليها)؛ حقوق المعاهدة البريطانية في سنجان [شينجيانغ، الصين]. المتراسلون الرئيسيون هم: وزير الخارجية بالحكومة في الهند؛ مسؤولون من وزارة الخارجية ومكتب الهند.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مادة أرشيفية</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100077134748.0x000001#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100077134748.0x000001#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>