<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000316_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T21:21:12.226Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000316_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1151</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000316</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x000316/IOR_R_15_2_1151_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1151</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 4/32 تعليمات إعداد تقديرات الموازنة، والمخصصات وإعادة المخصصات ومراجعة الميزانية وتقارير متنوعة".</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1933/1948</dateIssued><dateCaptured>2015-09-17T10:53:25</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٥٨ ورقة)</extent><extent>المراسلات مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته، باستثناء الحالات التي وُضعت فيها المرفقات التي لها تاريخ أقدم من رسائلها التفسيرية بعد هذه الرسائل.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٦٠؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد أيضًا تسلسل ترقيم أوراق إضافي على التوازي بين صص. ٢-٥٨؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.الحالة: الورقة ٣٤ ممزقة وقد فُقد النص نتيجة لذلك.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على تعليمات من مكتب المقيم السياسي في الخليج العربي والإدارة المالية في حكومة الهند إلى الوكالة السياسية في البحرين بخصوص ميزانيات الإنفاق.تتناول الأوراق ما يلي: طلب تفاصيل عن النفقات الفعلية؛ إقتراحات لإعادة التخصيص ومنح إضافية؛ طلب بيان بالمنح الثابتة ومنح العقود؛ طلب بيان بالتجاوزات والوفورات؛ تذكيرات بعدم تجاوز مخصصات الميزانية المقررة؛ تعليمات بخصوص توفير الموارد المالية، وضبط الإنفاق، وتسليم العوائد المالية؛ تعليمات بخصوص البنود الجديدة في الميزانيات؛ دقة إعداد الميزانيات؛ بدلات المكتب ومنح التعاقد؛ تجنُّب تجاوزات الميزانية؛ حسابات المخصصات؛ ضبط تقدم الإنفاق بمقارنته مع المخصصات؛ تقدير الوفورات وتسليمها في وقت مناسب؛ تعديل الأرصدة المدينة للإمدادات والخدمات؛ وتعليمات لإعداد تقديرات الميزانية.نطاق التاريخ يشمل تواريخ المراسلات الموجودة بالملف؛ آخر إضافة مؤرخة بالملف هي طابع الإيصال الخاص بالوكالة السياسية في البحرين الموجود في الورقة ٥٩ بتاريخ ١٠ فبراير ١٩٤٨. لا توجد أوراق بين ١٩٣٧ و١٩٤٥.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>الحكومة في الهند، إدارة المالية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>الإنفاق</topic></subject><subject><topic>الميزانيات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000316#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>