<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000831.0x0002d9_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T11:41:36.776Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000831.0x0002d9_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/6/81</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0002d9</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000831.0x0002d9/IOR_R_15_6_81_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/6/81</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ٢/ ٦ II/أ-٨- المجلد II. المسار الجوي كراتشي - عدن."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1942/1942</dateIssued><dateCaptured>2018-07-31T22:03:52</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٦٢ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من بداية المجلّد إلى نهايته. الأوراق ٢٤٠-٢٥٨ عبارة عن ملاحظات الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المُستخدم للأغراض المرجعية) على الورقة الأولى بالرقم ١ وينتهي على الورقة الأخيرة بالرقم ٢٥٨؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي بين صص. ٢-٢٥٨؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة. لا يتضمن تسلسل ترقيم الأوراق الغلافين الأمامي والخلفي، ولا يتضمن الصفحات الفارغة الأمامية والخلفية.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المُجلَّد على برقيات ورسائل وتقارير تتعلق بالاتفاقية بين الحكومة البريطانية وحكومة مسقط وعُمان لإنشاء مرافق جوية/مهابط طائرات في صلالة ومصيرة ورأس الحد واستخدام سلاح الجو الملكي لهذه المهابط كإجراء يُتخذ خلال وقت الحرب. يحتوي المجلد أيضًا على مراسلات تتعلق بالمسارين الجويين كراتش-عدن ومسقط-عدن.كما يتضمن المجلد تقارير تتعلق بالاضطرابات التي تسبب بها شيخ مُعين في مصيرة وأتباعه، والتي أثّرت على العمل الجاري وأدت إلى إيقافه. وتسببت اضطرابات أخرى عن إضراب العمال عن العمل ومطالبتهم بزيادة الأجور [يشير الملف إليهم بكلمة "كوليز" وهي مصطلح ازدراء استخدمه البريطانيون للإشارة إلى العمال غير البريطانيين].يتضمن المجلد أيضًا تقارير حول تقدم الأعمال؛ الميزانية؛ تأخر المدفوعات التي يطالب بها المهندسون؛ تقارير عن تحميل وتفريغ السُفُن في المرافق؛ أوامر دائمة لأفراد سلاح الجو الملكي والخطوط الجوية البريطانية المتمركزين في المطارات جنوب الجزيرة العربية في أراضي سلطان مسقط وعُمان. ويتضمن كذلك نسخًا من تقارير أرسلها الوكيل السياسي في مسقط حول جولاته في صلالة ومصيرة ورأس الحد.الأطراف الرئيسية للمراسلات الواردة في المجلد هم: الوكالة السياسية في مسقط؛ المقيمية السياسية في بوشهر؛ ووزارة الشؤون الخارجية في مسقط.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><geographic>صلالة</geographic></subject><subject><topic>الإضرابات</topic></subject><subject><topic>العمال</topic></subject><subject><topic>القوات الجوية</topic></subject><subject><name type="corporate"><namePart>سلاح الجو الملكي</namePart></name></subject><subject><geographic>رأس الحد</geographic></subject><subject><geographic>مصيرة</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0002d9#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0002d9#share">رخصة المشاع الإبداعي لأغراض غير تجارية</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0002d9#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>