<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000648.0x00005a_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T01:31:56.614Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000648.0x00005a_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/3529</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x00005a</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000648.0x00005a/IOR_L_PS_12_3529_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/3529</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ١١٦/٢٨ "بلاد فارس (إيران). أصفهان - تقارير الوضع القنصلي"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1942/1948</dateIssued><dateCaptured>2018-06-08T11:55:51</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٤٣١ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٤٣٣؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>يوميات قنصلية نصف شهرية (شهرية اعتبارًا من نوفمبر ١٩٤٥)، وتقارير قنصلية مدتها ستة أشهر، ومراسلات، قدمها القنصل البريطاني في أصفهان، تشارلز ألكسندر جولت، الذي حل محله جون ويليام وول عام ١٩٤٦. تتضمن الأوراق، التي تتناول جزءًا كبيرًا من فترة الحرب العالمية الثانية، والاحتلال الأنجلو-سوفيتي لإيران، والفترة التي تلت الحرب مباشرةً، تفاصيل عن الموضوعات التالية: أنشطة القبائل (قبيلة البختياري بشكلٍ رئيسي) في منطقة أصفهان؛ أنشطة وتحركات المسؤولين القنصليين الفارسيين، بما في ذلك القائد العام في أصفهان، والحاكم العام لأصفهان؛ المسؤولين البريطانيين والمصالح البريطانية؛ الشؤون البلدية، بما في ذلك الشؤون السياسية المحلية، والانتخابات، وأنشطة حزب توده الإيراني؛ الإمدادات الغذائية والأسعار؛ الوضع الاقتصادي، بما في ذلك أنشطة الأسواق، وتكاليف المعيشة، والشؤون المالية البلدية، وإنتاج المصانع والمطاحن؛ الدعاية والبروباجاندا؛ أنشطة الأعداء (أي الألمان) في السنوات الأولى للحرب؛ المصالح السوفييتية، بما في ذلك النفوذ السوفيتي المتزايد في فترة ما بعد الحرب؛ مصالح الولايات المتحدة الأمريكية؛يشتمل الملف على فاصل يتضمن قائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>القنصل البريطاني</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>أصفهان</geographic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>تقارير</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x00005a#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>