<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100024152683.0x000002_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T12:23:26.867Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024152683.0x000002_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/750/8</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024152683.0x000002</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x0002d7/IOR_R_15_1_750_0591.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/750/8</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"التقرير السنوي لحكومة البحرين لسنة ١٣٦٢ (يناير ١٩٤٣ - ديسمبر ١٩٤٣)"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1944/1944</dateIssued><dateCaptured>2014-09-24T00:34:56</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٣٥ ورقة)</extent><extent>يحتوي هذا الملف على فهرس (الورقة ٢٧٨و) يخدم كمرجع لصفحات التقرير.</extent><extent>ترقيم الأوراق: الأوراق ٢٧٦-٣١١.</extent></physicalDescription><abstract>هذا المجلد هو التقرير السنوي لحكومة البحرين لسنة ١٣٦٢ هجرية (١٩٤٣) ويسرد تفاصيل إيرادات ونفقات دولة البحرين ويتضمن ملاحظات حول أنشطة مختلف الدوائر الحكومية، فضلاً عن موازنة سنة ١٣٥٨ وبعض التفاصيل ذات الأهمية التي وقعت في مملكة البحرين خلال هذا العام. وهو يحتوي على نصوصٍ وصور فوتوغرافية ورسوم بيانية وجداول. يبدو أن التقرير جُمع من تقارير من عدة إدارات حكومية ومسؤولين. يوجد فهرس في الورقة ٢٧٨و، يليه استعراض عام بقلم تشارلز دالريمبل بلجريف، مستشار حكومة البحرين (الورقة ٢٧٩).المحتويات مقسّمة إلى الأقسام والأقسام الفرعية التالية:الموازنة - ١٣٦٢ (الأوراق ٢٨٠و-٢٨١ظ): الإيرادات، النفقات، ملخص للإيرادات والنفقات لسنة ١٣٦٢، وبيان الإيرادات والنفقات لسنة ١٣٦٢؛صناعة الغوص (الورقة ٢٨٢و-٢٨٢ظ)؛الشرطة والأمن العام (الأوراق ٢٨٢ظ-٢٨٤ظ): القوة، المهام، الزي الرسمي والمعدات، المؤن، أجور الشرطة، السجن، الجريمة، قائمة بمحاكمات الشرطة في محكمة البحرين لسنة ١٣٦٢، قائمة بمحاكمات الشرطة في محكمة الوكالة خلال سنة ١٣٦٢؛الصحة العامة، تقرير بقلم الدكتور ر. هـ. ب. سنو، المسؤول الطبي الحكومي (الأوراق ٢٨٥و-٢٩٠و):  مستشفى حكومي في البحرين (احصائيات الذكور لسنة ١٩٤٣، ملاحظات قصيرة حول الاحصائيات، الأمراض الرئيسية بين مرضى العيادات الخارجية، الأمراض المنتشرة بين مرضى العيادات الخارجية (رجال)، المرضى المقيمون من الذكور، المرضى المقيمون من الذكور، مستشفى العزل الحكومية في البحرين، إجمالي المرضى المقيمين الذكور، نتائج العلاج، العمليات الكبرى، العمليات الصغرى، الحقن، إحصائيات المختبر والأشعة السينية، المستوصفات الحكومية في البحرين، ومعدلات المقارنة للأمراض المنتشرة في المستشفيات والمستوصفات غير المجانية)، تقرير المستشفيات والمستوصفات النسائية بقلم الدكتورة إ. م. أ. دويج، مسؤولة طبية (أمراض المرضى المقيمين المعالجة، مرضى العيادات الخارجية المعالجون، تفاصيل حالات الولادة، العمليات، مستوصفات النساء، ملخص بالأمراض المعالجة، العمل الطبي في مدارس البنات)، وتقرير رئيسة الممرضات؛إدارة تسجيل الأراضي (الورقة ٢٩٠و-٢٩٠ظ)؛القضاء (الورقة ٢٩٠ظ): محاكم البحرين؛البلديات (الأوراق ٢٩٠ظ-٢٩١ظ): بلدية المنامة وبلدية المحرّق.إدارة الوقف (الورقة ٢٩١ظ)؛التعليم (الأوراق ٢٩١ظ-٢٩٥ظ): تقرير مدارس البنين بقلم السيد ف. ج. ويكلين، مدير التعليم (إحصائيات المدارس، الموظفون، المدرسة الثانوية، النُّزل، مدارس القرى، تعليم الإنجليزية، طبي، معدات، مساعدة المجلس البريطاني، المكتبة العامة، النوادي، مسرحيات المدارس، ألعاب، التوظيف في شركة النفط، الموارد المالية)، مدرسة البنات، وتقرير المدرسة الفنية بقلم السيد ج. إ. هتشينجز، مدير المدرسة (الطلاب، الموظفون، وخطة التدريب)؛إدارة القُصّر (الأوراق ٢٩٥ظ-٢٩٦و)؛الزراعة (الورقة ٢٩٦و)؛إدارة الجوازات (الورقة ٢٩٦و-٢٩٦ظ)؛الرقابة على المواد الغذائية (الأوراق ٢٩٦ظ-٢٩٧ظ)؛إدارة مهندس الدولة، تقرير بقلم السيد و. ب. ستيل، مهندس الدولة (الأوراق ٢٩٨و-٣٠٢و): بيان بالطاقة المولدة والمباعة، إلخ، حساب الأرباح والخسائر، الميزانية العمومية، منحنى إيرادات الحمل لسنة ١٣٦١، منحنى إيرادات الحِمْل لسنة ١٣٦٢؛قياس النفط (الأوراق ٣٠٣و-٣٠٤و): رسم بياني يوضح إنتاج الحقل وواردات النفط الخام ١٩٤٢ ورسم بياني يوضح إنتاج الحقل وواردات النفط الخام ١٩٤٣؛إدارة الجمارك، تقرير بقلم السيد ج. و. ر. سميث، مدير الجمارك ومسؤول الميناء (الأوراق ٣٠٥و-٣٠٨و)؛نواحي أخرى عامة (الورقة ٣٠٨و): تقليد المناصب والرتب، عرض الأسلحة، زوار مرموقون (بمن فيهم اللورد ويفل، نائب الملك المكلف، اللورد لينليثجو، الحاكم العام ونائب ملك الهند، الأميران خالد ومحمد، نجلي الملك عبد العزيز بن عبدالرحمن بن فيصل آل سعود)، مديرية الجمارك، إجراءات إغاثة الفقراء، اجتماع السباق، القضاة السُنّة، نعي الشيخ محمد بن علي آل خليفة؛ملاحظة حول الموازنة - ١٣٦٣ (الورقة ٣٠٩و-٣١٠و).الموازنة ١٣٦٣ (ص. ٣٠٨و).توجد بعض الرسوم التوضيحية على ورقة واحدة، وهي موسومة على النحو التالي:ورقة ٢٨٣: "السجن ومقرات الشرطة، جزيرة جودا".يوجد تذييل على الورقة ٣١٠و: "مطبعة ذي تايمز أوف إنديا، بومباي". يوجد تعليقات وتصحيحات بخط اليد (على سبيل المثال في الورقة ٣٠٥و).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024152683.0x000002#share">غير معروف</accessCondition></mods></metadata></record>