<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100048368830.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T13:46:24.685Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100048368830.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Or 8294</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100048368830.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100048368830.0x000001/Or 8294_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Or 8294</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>قوى الأدوية - ابن التلميذ، هبة الله بن صاعد</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1256/1256</dateIssued><dateCaptured>2017-09-14T23:20:28</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. ii+٢٢٤+i</extent><extent>المادة: ورق مسلّك شرقيالأبعاد: حجم الورقة ٢٠٣ × ١٤٨ مم [مساحة الكتابة ١٤٠ × ١٠٥ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم المتحف البريطاني بالقلم الرصاصالتسطير:
                           مسطرة؛ ١٣ سطرًا في كل صفحة؛ مسافة تباعد رأسية ٩ أسطر لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخ؛ الناسخ هو يعيش بن جدا النصراني المتطبب الأربيلي (انظر حرد المتن، ص. ٢٢٤و، السطران ٩-١٠)الحبر: حبر أسود، مع تحمير العناوين والخطوط الأفقية أعلى النصالزخرفة: واجهة صدر الكتاب مكتوب عليها بخط جميل ولها إطار باللونين الذهبي والأزرق، والعنوان بالحبر الأسود فوق الذهب، ويوجد شمستان أسفل العنوان مرسومتان باللون الذهبي ولهما إطار أسودالتجليد: تجليد شرقي بجلد لونه أخضر داكن/أسود، بجامة وأطر مطبوعة بالتمحيط مع أذيال جامات، ودون رائدةالحالة: صفحة العنوان (ص. ١و) مغطاة بالورق لتعزيزها مع فتحة قُطعت من أجل واجهة صدر الكتاب؛ توجد بقع مائية طفيفة للغاية قرب زاوية الحافة السفلى؛ بعض التلف البسيط للغاية بسبب الحشرات، وتم إصلاح جزء منه؛ بعض الأوراق مقطوعة قرب هامش الذيل وزاوية الحافة السفلى وتم إصلاحها (باستثناء ص. ١٧، حيث زاوية الحافة السفلى المقطوعة لم يتم إصلاحها)الحاشية: قليلةالأختام: صص. ١و، ٢٢٤و، ٢٢٤ظ (جميعها غير مقروءة)</extent></physicalDescription><abstract>كتيب عن قوى الأدوية بقلم أمين الدولة أبو الحسن هبة الله بن صاعد الشهير بابن التلميذ (توفي ١١٦٥)، وهو كبير الأطباء في البيمارستان العضدي في بغداد، ولاحقًا طبيب بلاط الخليفة العباسي المقتفي (حكم في الفترة ١١٣٦-١١٦٠).بعد قِسمٍ تمهيدي (صص. ١ظ-١٤ظ)، تصنف الأدوية أبجديًا وتُذكر أسماؤها باللغات العربية والفارسية والسريانية (بخطٍ سرياني). توجد بعض الفقرات القصيرة المكتوبة باللغة السريانية كذلك (مثال: ص. ١٧٨ظ).يوجد مساحات فارغة متروكة لرسومٍ توضيحية للأدوية الموصوفة، لكن الرسم التوضيحي الوحيد الذي تم إكماله هو ذاك الخاص باليبروح (ص. ٢٢٢ظ)، وربما أُضيف بيد مختلف.أكمل النسخة يعيش بن جدا النصراني المتطبب الأربيلي في بغداد في ١٥ شوال ٦٥٤ / ٥ نوفمبر ١٢٥٦ (انظر حرد المتن، ص. ٢٢٤و، الأسطر ٤-١٠، منسوخة أدناه). تبين ملحوظة على يسار حرد المتن أن الترتيب أُنجز في رجب ٦٥٥ / يوليو-أغسطس ١٢٥٧.نص صفحة العنوان (ص. ١و):كتاب قوى الأدويةالمفردة التي يكثر استعمالهافي تركيبات البيمارستان مرتبةعلى حروف المعجم جمعها (؟) و ألّفها السيدالأجل الفيلسوف أمين الدولة رئيسالحكماء أبو الحسن هبة الله بن صاعدرحمه الله تعالىالبداية (ص. ١ظ، الأسطر ٢-٤):كل ما يرد على البدن مما يجري بينهما فعل وانفعال فلا يخلومن أن يفعل في البدن أو ينفعل عنه أو ينفعل عنه ويفعل فيهفالذي يفعل في البدن فقط هو السم المطلق ...النهاية (صص. ٢٢٣ظ، السطر ١٠ - ٢٢٤و، السطر ١):ويستعمل اللفاح وقشور أصلهمن المركبات البيمارستانيةفي الأقراص المثلثة للصداعويستعمل قشوره فيقراص الكوكب فاعلم ذلكحرد المتن (ص. ٢٢٤و، الأسطر ٢-١٠):تم الكتابولله الحمد والمنة كما هو أهلهومستحقه وذلك بمحروسة بغدادحرسها الله تعالى في منتصفشهر شوال من سنة أربع وخمسين وستمائةالهلاية العربية بعون الله تعالىكتبه العبد الفقير إلى رحمة ربهيعيش بن جدا النصراني المتطببالأربيلي</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مخطوطة</genre><name type="personal"><namePart>هبة الله ابن صاعد ابن التلميذ</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>الطب--أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100048368830.0x000001#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>