<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000358.0x0002cb_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T10:21:52.658Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000358.0x0002cb_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/V/23/69, No 338</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000358.0x0002cb</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000358.0x0002cb/IOR_V_23_69_No 338_0089.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/V/23/69, No 338</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"تقرير إداري عن المقيمية السياسية في الخليج العربي والوكالة السياسية في مسقط عن الفترة ١٨٩٥-١٨٩٦"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1896/1896</dateIssued><dateCaptured>2014-10-31T02:23:24</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٤٣ ورقة)</extent><extent>التقرير مقسم إلى عدة أقسام وأقسام فرعية، مع وجود بعض البيانات الإحصائية في نسقٍ مجدولٍ بعد الأقسام المكتوبة مباشرةً. توجد صفحة محتويات في مقدمة التقرير (الورقة ٢٥٦) والتي تدرج محتويات التقرير.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يوجد تسلسل لترقيم الأوراق محاط بدائرة ومكتوب بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. ويبدأ بالرقم ٢٥٥ على الورقة الأولى، وينتهي بالرقم ٢٩٧ على الورقة الأخيرة.ترقيم الصفحات: يحتوي المجلد على تسلسل ترقيم صفحات أصلي مطبوع.</extent></physicalDescription><abstract>تقرير إداري عن المقيمية البريطانية في الخليج العربي والوكالة السياسية في مسقط عن الفترة ١٨٩٥-١٨٩٦، ونشر بمعرفة مكتب ملاحظ المطبعة الحكومية في الهند (كلكتا)، حيث يشكل جزءًا من مختارات مأخوذة من سجلات الحكومة في الهند، إدارة الخارجية، وبناءً على تقارير مرسلة إلى الحكومة من المقيم السياسي في الخليج العربي والوكيل السياسي في مسقط.التقرير مقسم إلى عدة أقسام وأقسام فرعية على النحو التالي:الجزء ١، عبارة عن ملخص عام (الورقات ٢٥٧-٢٦١) كتبه العقيد فريدريك أليكساندر ويلسون، المقيم السياسي في الخليج العربي. يعطي الملخص موجزًا للتطورات الإقليمية في العام السابق وينقسم على النحو التالي:١. عُمان-ساحل مسقط٢. عُمان-ساحل القرصان٣. البحرين٤. نجد٥. الأحساء٦. عربستان الفارسية٧. فارس والساحل الفارسي٨. بلوشتسان الفارسية٩. تجارة الرقيق١٠. القرصنة١١. البحرية الملكية١٢. تغييرات المسؤولين١٣. المرصد الفلكييحتوي الملحق أ بالجزء ١ (الورقة ٢٦٢) على الجدولين التاليين:الجدول رقم ١ - جدول يوضح قوة الرياح واتجاهاتها السائدة والأمطار المسجلة في بوشهر للسنة ١٨٩٥-١٨٩٦.الجدول رقم ٢ - مخلص ملاحظات الأرصاد الجوية للسنة المنتهية في الحادي والثلاثين من مارس ١٨٩٦ التي سجلها المرصد الفلكي التابع للمقيمية في بوشهر.الجزء ٢،عبارة عن تقرير إداري عن الوكالة السياسية بمسقط للسنة ١٨٩٥-١٨٩٦ (الورقات ٢٦٣-٢٦٤). كتب التقرير النقيب فرانسيس جرانفيل بيفيل، الوكيل السياسي والقنصل في مسقط ويقدم ملخصًا عن التطورات في مسقط أثناء العام الماضي.الجزء ٣، عبارة عن تقرير حول تجارة المنطقة القنصلية في بوشهر لسنة ١٨٩٥ (الورقات ٢٦٥-٢٦٦). كتب التقرير العقيد فريدريك أليكساندر ويلسون، المقيم السياسي في الخليج العربي، حيث يقدم التقرير موجزًا للتطورات التجارية في السنة السابقة. يليه الملحق أ (الورقات ٢٦٧-٢٨١) التي تحتوي على سلسلة مكونة من ٢٥ جداول إحصائية بخصوص عدة أمور تجارية في ميناء بوشهر وحول الميناء في العام السابق.الجزء ٤، عبارة عن تقرير تجاري عن مسقط (الورقات ٢٨٢-٢٩٣) كتبه النقيب فرانسيس جرانفيل بيفيل، الوكيل السياسي والقنصل في مسقط. يحتوي التقرير على سلسلة من الجداول الإحصائية الخاصة بالتجارة من مسقط وإليها خلال العام السابق.الجزء ٥، عبارة عن تقرير عن التجارة في المحمرة عن السنة ١٨٩٥ (الورقة ٢٩٤). يحتوي الملحق أ (الورقات ٢٩٥-٢٩٧)، الذي يلي التقرير، على سلسلة من الجداول الإحصائية الخاصة بالتجارة من المحمرة وإليها خلال العام السابق.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي والقنصل</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>الخليج العربي</geographic></subject><subject><geographic>مسقط</geographic></subject><subject><geographic>المحمرة</geographic></subject><subject><topic>الزراعة</topic></subject><subject><topic>التجارة (ممارسة)</topic></subject><subject><topic>بيانات الأرصاد الجوية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000358.0x0002cb#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>