<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000555.0x000029_ar</identifier><datestamp>2019-10-22T02:39:32.545Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000555.0x000029_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/1506</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000555.0x000029</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000555.0x000029/IOR_L_PS_12_1506_0002.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/1506</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة رقم ٦٩/١ "عدن. التعديلات المالية بين حكومة الهند والحكومة البريطانية المترتبة على انفصال عدن عن الهند"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1936/1938</dateIssued><dateCaptured>2016-05-28T00:10:09</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٤٨ ورقة)</extent><extent>الأوراق مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٥٠؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. الجهة الخلفية للغلاف الخارجي غير مُرقَّمة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات متبادلة بين كبير المفوضين في عدن، والمحاسب العام (بومباي)، والإدارة السياسية بمكتب الهند، والإدارة الخارجية والسياسية في حكومة الهند، والإدارة المالية.تتعلق المراسلات بترتيبات مالية أُجريت في عدن بعد انتقالها إداريًا إلى مكتب المستعمرات البريطانية، والتعديلات المالية المزمع إجراؤها بين حكومة المملكة المتحدة وحكومة الهند. جرت مناقشة الموضوعات التالية:خيارات الموازنة؛ الإعفاء من ضريبة الدخل؛ الانتقال من المباني؛ صناعة الملح، واحتمال تمديد إعفاء عدن من الرسوم الإضافية المفروضة على الملح؛ صندوق التأمين البريدي؛ ترتيبات المعاشات التقاعدية؛ سداد قرض صندوق التسوية في عدن؛ الإدارة المستقبلية لكمران، وصيانة محطة الحجر الصحي؛ فرض قوانين الخدمة الاستعمارية في عدن؛ وترتيبات الأعمال الجارية لنشر جداول المد والجزر في عدن.يشتمل الملف على فاصل يتضمن قائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات (الورقة ٢).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000555.0x000029#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000555.0x000029#share">حقوق النشر أو قيود حماية البيانات</accessCondition></mods></metadata></record>