<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000648.0x0002c5_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T16:40:11.781Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000648.0x0002c5_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/4131</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x0002c5</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000648.0x0002c5/IOR_L_PS_12_4131_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/4131</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ٢٥/٣٥ "إذاعة بروباجاندا معادية لبريطانية في الشرق الأوسط، والخليج الفارسي، والحدود الشمالية الغربية، وآسيا الوسطى وغيرها من المناطق. بث إذاعي لهيئة الإذاعة البريطانية باللغة العربية"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1933/1937</dateIssued><dateCaptured>2017-11-29T22:19:29</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">fre</languageTerm></language><physicalDescription><extent>١ ملف (٤٢٨ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٤٣٠؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات بشأن بث إذاعي يقدمه راديو باري (محطة راديو الحكومة الإيطالية باللغة العربية) واستقبالها في البحرين والكويت. كما يحتوي أيضًا على نقاشات بخصوص اقتراح إنشاء الحكومة البريطانية خدمة راديو باللغة العربية، مقرها في قبرص. تتعلق الكثير من المراسلات السابقة بالملف بالبث الإذاعي السوفيتي في الشرق الأوسط. تدور أغلبية المراسلات بين مسؤولين بالحكومة البريطانية في الهند وبريطانيا والخليج، ولكنها تشتمل أيضًا على مراسلات مع مسؤولين بهيئة الإذاعة البريطانية.بالإضافة إلى هذه المراسلات، يحتوي الملف على ما يلي:"ملاحظات حول اجتماع عُقد في غرفة المجلس، دار الإذاعة، الأربعاء ١١ أغسطس ١٩٣٧، في الساعة ٣:٠٠ مساءً، لمناقشة استخدام لغات أجنبية في الخدمة الإمبراطورية" (الأوراق ٤٣-٤٥)"هيئة الإذاعة البريطانية، اقتراح استخدام لغات أخرى غير الإنجليزية في الخدمة الإمبراطورية. تقرير اللجنة الفرعية بشأن الطريقة الأنسب لتقديم نشرات إخبارية باللغات الأجنبية في الخدمة الإمبراطورية" (الأوراق ٥٥-٦١)"مذكرة عن إمكانية تقديم خدمة الأخبار الإذاعية العربية في مستعمرة ومحمية عدن" (الورقتان ٦٧-٦٨)"ملحوظة عن بروباجاندا في الدول الشرقية والأنشطة الخارجية في منطقة الشرق الأدنى والأوسط" مكتب الحرب البريطاني، ١٩٣٧ (الأوراق ٨٩-١٠٢)"ملاحظات عن اجتماع عُقد في غرفة المجلس، دار الإذاعة، يوم الثلاثاء ١٣ أبريل ١٩٣٧، الساعة ٢:٣٠ مساءً، لمناقشة استخدام لغات أجنبية في الخدمة الإمبراطورية" (الأوراق ١٠٦-١٠٨)فهرس عام للتسجيلات العربية لسجلات أوديون (الأوراق ١٢٦-١٩٩) باللغة الفرنسية"هيئة الإذاعة البريطانية، اقتراح استخدام لغات أخرى غير الإنجليزية في الخدمة الإمبراطورية" (الأوراق ٢٠٢-٢٣٦)"سجل لبث إذاعي من محطة راديو اتحاد العمال في موسكو (الاثنين ١٧ يوليو ١٩٣٣، الساعة ١١ مساءً، بتوقيت موسكو، الثلاثاء ١٨ يوليو، الساعة ١:٣٠ صباحًا بالتوقيت الرسمي للهند)" (الأوراق ٣٣٩-٣٤٧)كما توجد محاضر من عدة اجتماعات للجنة الفرعية الرسمية الدائمة بشأن مسائل تتعلق بالشرق الأوسط.يشتمل الملف على فاصل يتضمن قائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><name type="corporate"><namePart>راديو باري</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>هيئة الإذاعة البريطانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent; subject</roleTerm></role></name><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x0002c5#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x0002c5#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x0002c5#share">حقوق النشر أو قيود حماية البيانات</accessCondition></mods></metadata></record>