<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100024102679.0x000006_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T15:06:16.366Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024102679.0x000006_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/72, ff 25-28</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024102679.0x000006</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000001524.0x00033b/Mss Eur F126_72_0049.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/72, ff 25-28</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من النقيب تشارلز ويليام بيرتون، بيكانير، إلى العقيد لويس بيلي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1873/1873</dateIssued><dateCaptured>2014-09-14T00:11:20</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٤ أوراق</extent><extent>الحفظ: المراسلات كانت في الأصل مربوطة معاً بخيط من الصوف لونه وردي أزيل ليكون بالإمكان قراءة الرسالة بشكل كامل، والرسالة موضوعة بدلاً من ذلك في مجلد ورقي خالٍ من الأحماض. أما الرابطة المصنوعة من الصوف فهي موضوعة في غلاف بلاستيكي في نهاية المجلد.</extent></physicalDescription><abstract>رسالة مرفق بها مذكرة من بونديت منفول يطلب فيها النظر في تعيينه رئيساً لديوان كوتاه، مع إعطاء توصيته (بيرتون) له باعتباره قادراً على القيام بمسؤوليات هذا المنصب، ومع الإشارة إلى مقتطف من تقريره السنوي المرسل إلى العقيد جون تشيب بروك في ٣١ مايو ١٨٧٣ كان قد تكلم عنه فيه.رسالة من بونديت منفول، بيكانير، إلى النقيب تشارلز وليام بيرتون، الوكيل المساعد للحاكم العام، بيكانير، ٦ ديسمبر ١٨٧٣، بشأن التعيين في منصب رئيس ديوان كوتاه، الذي رفضه نواب فايز أوبر خان، يطلب فيها وضع اسمه أمام العقيد بيلي لشغل المنصب الشاغر. تورد الرسالة أيضاً تفاصيل الخدمات التي قدّمها حتى الآن، مغادرته بيكانير بسبب اعتلال صحته، وآماله بأن يساهم تغيير الهواء مؤخراً في استعادة صحته، وأن يكون قادراً على تقديم خدماته للحكومة مرة أخرى.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">رسالة</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024102679.0x000006#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>