<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>oai:alma.34CSIC_INST:990012276740204201</identifier><datestamp>2020-02-06T08:41:03Z</datestamp><setSpec>manuscripta</setSpec></header><metadata><record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd"><leader>35246ntm a2201225 i 4500</leader><controlfield tag="005">20181031100347.0</controlfield><controlfield tag="008">100406q1431    sp            000 0 ara d</controlfield><controlfield tag="001">990012276740204201</controlfield><datafield tag="035" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">CSIC001227674</subfield></datafield><datafield tag="035" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">(ES-MaCSI)001227674MAD01-Aleph</subfield></datafield><datafield tag="035" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">(OCoLC)1123773843
</subfield></datafield><datafield tag="040" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">ES-MaCSI</subfield><subfield code="b">spa</subfield></datafield><datafield tag="080" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">091(=411.21)</subfield></datafield><datafield tag="080" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">28</subfield></datafield><datafield tag="080" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">348.9:28</subfield></datafield><datafield tag="245" ind1="1" ind2="0"><subfield code="a">[Miscelánea]</subfield><subfield code="h">[Manuscrito]</subfield></datafield><datafield tag="260" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[S.l.?],</subfield><subfield code="c">[1431?].</subfield></datafield><datafield tag="300" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">ff. ;</subfield><subfield code="c">29,5x22cm.</subfield></datafield><datafield tag="490" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">Manuscripta</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Ilustración: No.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">H. en blanco: No.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Reclamos: No.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Signatura de cuaderno: No.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Varios tratados de jurisprudencia y religión.</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Primer tratado. (Fol. 1-30). -- Segundo tratado. (Fol. 30-65, v.) -- Tercer tratado. (Fol. 66-68, r.) -- Cuarto tratado. (Fol. 68, V.-69, r.) -- Quinto tratado. (Fol. 69, v.) -- Sexto tratado (Fol. 70-71)</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Signatura antigua: Junta 45</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[Primer tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Título:كِتَابُ مَسَايِل مُستَخْرِجَة مِن كِتَابِ الْمَسَايل واَلْمُدَوّنةِ والمسْتَخْرِجَةِ والمـُخْتَصَرِ ومِن كِتَابِ التَهْذِيبِ وَالتَقْريبِ وغَيرِهِ .Kitāb masāyil mustajriŷa min kitāb al-masāyil wa-l-mudawwana wa-l-mustajriŷa wa-l-mujtaṣar wa min kitāb al-tahḏīb wa-l-taqrīb wa gayri-hi. / [Ms. sin aut.]. -- [S.l.], 1431 [viernes 11 šawāl 834/22 junio 1431]. -- 30 ff. de 72 (1 col. 23 líneas por pág.): Papel tratado grueso ; 29,5x22cm. (caja: 22,5-23x17,5x18 cm.).</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[cont. Primer tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Incipit: [بسملة, تصلية] كِتَابُ مَسَايِل مُستَخْرِجَة مِن كِتَابِ الْمَسَايل واَلْمُدَوّنةِ والمسْتَخْرِجَةِ والمُخْتَصَرِ ومِن كِتَابِ التَهْذِيبِ وَالتَقْريبِ وغَيرِهِ وَهُوَ مُوَلَفٌ مِنْ جَمِيع الكُتُبِ</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Explicit: وَكُل من قَتَلَ عَمْدًا فعَفَى عنهُ وَكَان القَتل بينة تثبُتُ لَهُ اَوْ بِقَسَامَةٍ استُحِق بهَا الدَمُّ قَبِلَهُ اوْ باقرار من القاتل فانَّه يضرب ويسجن عَامًا.</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[cont. Primer tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Tinta negra y roja. -- Copista:محمّد بن علي الكُشُوَاندي. Muḥammad b. ʽAlī al-Kušwāndī. -- Colofón:تمت المسايل بحمد الله وحسن عونه والحمد لله رب العالمين. -- Características especiales: Índice de la obra en los f. 1v-3r. -- Ilustración: No. -- Ilustraciones: Dos ilustraciones en el margen y rellenando una línea. -- Tipo de cuaderno: Tres cuadernos de 4, 5 y 6 bifolios. -- Deterioros generales: Vol. prácticamente descosido, sin encuadernar. Algunas manchas de humedad, galerías por insectos. Texto en general bien conservado. -- H. en blanco: No. -- H. dañadas, mutiladas, sueltas: Dañadas: 1-10, en los bordes y humedades. Sueltas: 1, 10-11, 22, 31-32, 41, 50, 61. (Todos los cuadernos sueltos o con restos de cuerda). -- H. faltan o añadidas: No. -- Foliación: 1v-30r. A lápiz en el margen superior derecho del verso. -- Reclamos, Sign. cuaderno: No. -- Pautado: A punta seca. Distancia interlineal: 1-1,2 cm. -- Filigrana: Carro, similar a Briquet, nº 3542. -- Signatura antigua: Junta 45. -- Anotaciones: Muchas notas marginales contemporáneas a la copia. Índice numerado a lápiz en el margen.</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[Segundo tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Título: كِتَابُ فِيهِ مَعَانِي الْاحكَام والسُنَن مِن كِتَابِ جُمَّةٍ مِمَّا جَرَتْ عَلَيْهِ الاحْكَامُ.Kitāb fī-hi maʽānī al-aḥkām wa-l-sunan min kitāb ŷumma mimma ŷarat ʽalay-hi al-aḥkām / الْفَقِيهِ الْقَاضِي بطُرْطُوشَه ابُو العَبَّاسْ أَحْمَد بْنُ أَبِي عَبْد الله مُحَمَّدُ بْنُ اَبِي بَكْرِ بْن خير الشَّهِيرُ بِالسَرَقُسْطِي. Al-faqīh al-qāḏī bi-Ṭurṭūša Abū al-ʽAbbās Aḥmad b. Abī ʽAbd Allāh Muḥammad b. Abī Bakr b. Jayr al-šahīr bi-Saraqusṭī. -- Calatorao, 1431[viernes 11 šawāl 834/22 junio 1431]. -- 35 ff. de 72 (1 col. 23 líneas por pág.): Papel tratado grueso ; 29,5x22 cm. (caja: 23-23,5x17,5 cm.).</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[cont. Segundo tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Incipit: [بسملة وتصلية] الحمد الله الذي تكَلَّمَ بلاَ لِهَاتِ وَلاَ لسَان ونظر بلا حدقة ولا عيان وسمعَ بلاجوارح ولا اذن وبطشر بلا راحة ولا بنان سُجْنَهُ هو الله الوحدُ المنان واشْهَد ان لا اله اما الله وحده</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Explicit: ومَاتَ ان لورثته يقسِمُونَ على وَاحِد منهُم ويستقدِمُون منهُ ويضرب الاخرون ماية ماية ويسخنون على ما محدد(sic) بن أَبي مَكْبُوثِينَ تمْت والحمد لله رب العالمين.</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[cont. Segundo tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Tinta negra y roja. -- Copista: محمّد بن علي الكُشُوَاندي.Muḥammad b. ʽAlī al-Kušwāndī. -- Colofón: كَمَلَ كِتَابُ جُمَّةٍ بحسن عون الحي القايم المديم العلي الاعظام على يدي العبد الذليل المخنع الى ربه العلي الخبي العالم محمّد بن علي الكُشُوَاندي فقيه من جامع قلعة التراب عفر الله لَهُ ولوَالديه واخرجه من ارض الكفر والنفاق ورده الى بلاد الاسلام والاتفاق وذلك كله يوم الجمعة لاثني والعشرين من يونيه موافقا لاحدى عشر من شوال عام اربع وثلاثين وثماني ماية لهجرة محمد عليه السلام. فرحم الله كاتبه وقاريه والداعي لَهُ بالرَحْمَة والحمد الله رب العالمين -- Características especiales. Índice de la obra en los ff. 30v-32v. -- Ilustraciones: No. -- Tipo de cuaderno: 3 cuadernos de 4 bifolios, y medio de 5. -- Deterioros generales: Vol. prácticamente descosido, sin encuadernar. Algunas manchas de humedad, galerías por insectos. Texto en general bien conservado. -- H. dañadas, mutiladas, sueltas: Dañadas: 1-10, en los bordes y humedades. Sueltas: 1, 10-11, 22, 31-32, 41, 50, 61. (Todos los cuadernos sueltos o con restos de cuerda). -- H. faltan o añadidas: No. -- Foliación: 30-65, a lápiz en el margen superior derecho del verso. -- Pautado: A punta seca. Distancia interlineal: 0,9-1,2 cm. -- Filigrana: Carro, similar a Briquet, nº 3542. -- Signatura antigua: Junta 45. -- Anotaciones: Muchas notas marginales contemporáneas a la copia. f.65v: tabla donde se indica el número de azotes en función del delito cometido.</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[Tercer tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Título: [رسالة في الاسلام والايمان] [Risāla fī-l-Islām wa-l-Īmān] / ابو زيد عبد الرحمان بن عبد الله الوَغْلِيسي .Abū Zayd ʽAbd al-Raḥmān b. ʽAbd Allāh al-Waglīsī. [Abū Zaid ʽAr. b. A. al-Waglīsī al-Magribī] . -- [S.l., s.a.]. -- 3 ff. de 72 (1 col. 23 líneas por pág.) : Papel tratado ; 29,5x22 cm. (caja: 23,5x18-18,5 cm.).</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[cont. Tercer tratado]</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Incipit: [قال الشيخ] الفقيه العالم الصالحُ الزاهدُ الورَعُ أَبو زَيْد عبد الرحمن بن عبد الله الوغليسي رحمه الله. الحمد لله حق حمده الإسْلاَم في الشرع هو الاستسلام والانقيَادُ</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Explicit: وعذَابهُا عظيم ايضًا نجانا الله منها بفضلِهِ والله المستعَان فبه التوفيق والحمد الله رب العالمين.</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[cont. Tercer tratado]</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Tinta negra. -- Un copista desconocido. -- Colofón y Características especiales, Ilustraciones: No. -- Tipo de cuaderno: 3 ff. de un cuaderno de 5 bifolios. -- Deterioros generales: Vol. prácticamente descosido, sin encuadernar. Manchas de humedad, una importante en la parte superior del folio, afectando al texto. -- H. dañadas, mutiladas, sueltas: 3 hojas dañadas y mutiladas. -- H. faltan o añadidas: No. -- Foliación: 66r-68r. Foliado en el margen superior derecho del verso. -- Pautado: A punta seca. Distancia interlineal: 1-1,1 cm. -- Filigrana: No. -- Signatura antigua: Junta 45. -- Anotaciones: Amplia nota marginal contemporánea a la copia en f. 67v.</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[Cuarto tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Título: [Tratado sobre el Istihlāk] / [Ms. sin aut.]. -- [S.l., s.a.]. -- 2 ff. de 72 (1 col. 15 líneas por pág.) : Papel tratado ; 29,5x22 cm. (caja: 23,5x18,5 cm.).</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[cont. Cuarto tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Incipit: في الاستهلاك قوله ومن استهلك لرجل شيا مما يوكل او يوزن فعليه غرم مثله الا ان يستهلك جزاءا فعليه [...] الى اخر الباب هو كما</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Explicit: الدرر في شرح كتاب المختصر على نحو ما ذكر مختصره من الحديث والفقه والنظر والحمد لله على ذلك كله واولا. والصلاة على محمد رسولَه وعلى اله تامَّة والسلام عليه وعليهم تكميل.</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[cont. Cuarto tratado]</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Tinta negra y roja.-- Un copista desconocido. -- Colofón, características especiales, ilustraciones: No. -- Tipo de cuaderno: 2 ff. de 1 cuaderno de 5 bifolios. -- Deterioros generales: Vol. prácticamente descosido, sin encuadernar. Manchas de humedad, una importante en la parte superior del folio, afectando al texto. -- H. dañadas, mutiladas, sueltas: 2 h. dañadas. -- H. faltan o añadidas: No. -- Foliación: 68v-69r. A lápiz en el margen superior derecho del verso. -- Pautado y filigrana: No. -- Signatura antigua: Junta 45. -- Anotaciones: Alguna anotación marginal. f.68v: a lápiz “n. 45-folio 65rº” f.69r:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[Quinto tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Título: تقييد في تصحيح المقامات من الحكومات والخصومات [Taqyīd fi-taṣḥīḥ al-maqāmāt min al-ḥukūmāt wa-l-juṣūmāt] / [Ms. sin aut.]. -- [S.l., s.a.]. -- 1 f. de 72 (1 col. 22 líneas por pág.) : Papel tratado ; 29,5x22 cm. (caja: 22,2x17,5 cm.).</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[cont. Quinto tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Incipit: [حمدلة] تقييد في تصحيح المقامات من الحكومات والخصومات الحمد لله بفاتحة [...] بعد اللَّهمَّ أَرنا الحقّ حقّا وأرْزُقنا اتبَاعَهُ.</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Explicit: الوقفين عليه [...] فوق كل ذي علم عليم. والسلام على من سَيَقِفُ عليه والرحمة والبركة .</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[cont. Quinto tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Tinta negra. -- Copista: [Muḥammad b. ʽAlī al-Kušwāndī]. -- Colofón, características especiales, ilustraciones: No. -- Tipo de cuaderno: 1 f. de un cuaderno de 5 bifolios. -- Deterioros generales: Vol. prácticamente descosido, sin encuadernar. Manchas de humedad, una importante en la parte superior del folio, afectando al texto. -- H. dañadas, mutiladas, sueltas: Hoja muy dañada. -- H. faltan o añadidas: No. -- Foliación: 69v. Foliado en el margen superior derecho del verso. -- Pautado: A punta seca. Distancia interlineal: 1-1,1 cm. -- Filigrana: No. -- Signatura antigua: Junta 45. -- Anotaciones: Márgenes llenos de notas marginales. f. 69r: texto sobre la legitimidad de los testimonios escritos.</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[Sexto tratado]</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Título: [Consultas jurídicas] / [Ms. sin aut.]. -- [S.l., s.a.]. -- 2ff. de 72 (1 col. 23 líneas por pág.) : Papel tratado ; 29,5x22 cm. (caja: 22,7x18,1 cm.).</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[cont. Sexto tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Incipit: من اخروجه الجواب صحيح وبه يقول لصحابنا ولا اعلم بيبهم في ذلك خلافًا ولا عند مشايخنا الماضين رحمهم الله</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Explicit: فقال الرَّجل الله تعلى اباح للرَّجل ان يتزوَّج اربع نسوة فثلاثة له وواحدة لها فعجب عمر رضي الله عنه فبه تمَّ والحمد لله رب العالمين.</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[cont. Sexto tratado]:</subfield></datafield><datafield tag="501" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Tinta negra. -- Copista: [Muḥammad b. ʽAlī al-Kušwāndī]. -- Colofón, características especiales, Ilustraciones: No. -- Tipo de cuaderno: 2 folios de un cuaderno de 5 bifolios. -- Deterioros generales: Volumen prácticamente descosido, sin encuadernar. Manchas de humedad, una importante en la parte superior del folio, afectando al texto. -- H. dañadas, mutiladas, sueltas: Dos hojas dañadas por la humedad. -- H. faltan o añadidas: No. -- Foliación: 70-71. Foliado a lápiz en el margen superior derecho del verso. -- Pautado: A punta seca. Distancia interlineal: 1 cm. -- Filigrana: No. -- Signatura antigua: Junta 45. -- Anotaciones: Anotaciones marginales.</subfield></datafield><datafield tag="510" ind1="3" ind2=" "><subfield code="a">Descripción y Bibliografía: J. Ribera y M. Asín (dirs.), Manuscritos árabes y aljamiados de la biblioteca de la Junta: noticia y extractos, Madrid: Junta para la ampliación de Estudios e Investigaciones Científicas, 1912, 158-175</subfield></datafield><datafield tag="520" ind1="2" ind2=" "><subfield code="a">[Primer tratado]: Obra anónima de jurisprudencia.</subfield></datafield><datafield tag="520" ind1="2" ind2=" "><subfield code="a">[Segundo tratado]: Tratado de religión titulado Kitāb fī-hi maʽānī al-aḥkām wa-l-sunan min kitāb ŷumma mimmā ŷarat ʽalay-hi al-aḥkām, por Abū al- ʽAbbās Aḥmad b. Abī ʽAbd Allāh Muḥammad b. AbĪ Bakr b. Jayr al-šahīr bi-Saraqusṭī.</subfield></datafield><datafield tag="520" ind1="2" ind2=" "><subfield code="a">[Tercer tratado]: R. fiʽl-īmān wal-islām de Abū Zaid ,Ar. b. A. al-Waglīsī al-Magribī (GAL, II, 322).</subfield></datafield><datafield tag="520" ind1="2" ind2=" "><subfield code="a">[Cuarto tratado]: Tratado anónimo sobre el Istihlāk</subfield></datafield><datafield tag="520" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">[Quinto tratado]: Tratado sobre instrucciones y tres fórmulas para la redacción de sentencias y fetuas.</subfield></datafield><datafield tag="520" ind1="2" ind2=" "><subfield code="a">[Sexto tratado]: Pequeña recopilación de consultas jurídicas y su resolución.</subfield></datafield><datafield tag="530" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Mª del P. Martínez Olmo, Colección de manuscritos árabes y aljamiados de la Biblioteca del Instituto de Filología del CSIC, Instituto de Filología CSIC, Madrid, 1998 (4 Cd-Rom), CD 3. -Instituto Miguel Asín de Estudios Arabes, Colección de manuscritos árabes y aljamiados, Microforma, Madrid: 1983-84, 25 rollos, Ms. 43-46.</subfield></datafield><datafield tag="541" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Procedencia: Almonacid de la Sierra. Pablo Gil. Sección Árabe Centro de Estudios Históricos (JAE). Escuela de Estudios Árabes de Madrid. Instituto de Filología, CSIC.</subfield><subfield code="d">Ingreso: Junio de 1910.</subfield></datafield><datafield tag="546" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Árabe</subfield><subfield code="b">con escritura magrebí</subfield></datafield><datafield tag="563" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">No.</subfield></datafield><datafield tag="595" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">No.</subfield></datafield><datafield tag="650" ind1=" " ind2="7"><subfield code="a">Manuscritos árabes.</subfield><subfield code="2">CSICAU</subfield></datafield><datafield tag="650" ind1=" " ind2="7"><subfield code="a">Manuscritos aljamiados.</subfield><subfield code="2">CSICAU</subfield></datafield><datafield tag="650" ind1=" " ind2="7"><subfield code="a">Islam.</subfield><subfield code="2">CSICAU</subfield></datafield><datafield tag="650" ind1=" " ind2="7"><subfield code="a">Derecho islámico.</subfield><subfield code="2">CSICAU</subfield></datafield><datafield tag="700" ind1="1" ind2=" "><subfield code="a">ابو زيد عبد الرحمان بن عبد الله الوَغْلِيسي</subfield></datafield><datafield tag="700" ind1="1" ind2=" "><subfield code="a">Abū Zayd ʽAbd al-Raḥmān b. ʽAbd Allāh al-Waglīsī</subfield><subfield code="e">aut.</subfield></datafield><datafield tag="700" ind1="1" ind2=" "><subfield code="a">[Abū Zaid ʽAr. b. A. al-Waglīsī al-Magribī]</subfield><subfield code="e">aut.</subfield></datafield><datafield tag="700" ind1="1" ind2=" "><subfield code="a">Al-faqīh al-qāḏī bi-Ṭurṭūša Abū al-ʽAbbās Aḥmad b. Abī ʽAbd Allāh Muḥammad b. Abī Bakr b. Jayr al-šahīr bi-Saraqusṭī.</subfield></datafield><datafield tag="700" ind1="1" ind2=" "><subfield code="a">الْفَقِيهِ الْقَاضِي بطُرْطُوشَه ابُو العَبَّاسْ أَحْمَد بْنُ أَبِي عَبْد الله مُحَمَّدُ بْنُ اَبِي بَكْرِ بْن خير الشَّهِيرُ بِالسَرَقُسْطِي</subfield></datafield><datafield tag="700" ind1="1" ind2=" "><subfield code="a">محمّد بن علي الكُشُوَاندي</subfield></datafield><datafield tag="700" ind1="1" ind2=" "><subfield code="a">Muḥammad b. ʽAlī al-Kušwāndī</subfield><subfield code="e">copista</subfield></datafield><datafield tag="700" ind1="1" ind2=" "><subfield code="a">محمّد بن علي الكُشُوَاندي</subfield></datafield><datafield tag="740" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">Kitāb masāyil mustajriŷa min kitāb al-masāyil wa-l-mudawwana wa-l-mustajriŷa wa-l-mujtaṣar wa min kitāb al-tahḏīb wa-l-taqrīb wa gayri-hi.</subfield></datafield><datafield tag="740" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">كِتَابُ مَسَايِل مُستَخْرِجَة مِن كِتَابِ الْمَسَايل واَلْمُدَوّنةِ والمسْتَخْرِجَةِ والمـُخْتَصَرِ ومِن كِتَابِ التَهْذِيبِ وَالتَقْريبِ وغَيرِهِ</subfield></datafield><datafield tag="740" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">كِتَابُ فِيهِ مَعَانِي الْاحكَام والسُنَن مِن كِتَابِ جُمَّةٍ مِمَّا جَرَتْ عَلَيْهِ الاحْكَامُ</subfield></datafield><datafield tag="740" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">Kitāb fī-hi maʽānī al-aḥkām wa-l-sunan min kitāb ŷumma mimma ŷarat ʽalay-hi al-aḥkām</subfield></datafield><datafield tag="740" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">[رسالة في الاسلام والايمان]</subfield></datafield><datafield tag="740" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">[Risāla fī-l-Islām wa-l-Īmān]</subfield></datafield><datafield tag="740" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">[Tratado sobre el Istihlāk]</subfield></datafield><datafield tag="740" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">تقييد في تصحيح المقامات من الحكومات والخصومات</subfield></datafield><datafield tag="740" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">[Taqyīd fi-taṣḥīḥ al-maqāmāt min al-ḥukūmāt wa-l-juṣūmāt]</subfield></datafield><datafield tag="740" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">[Consultas jurídicas]</subfield></datafield><datafield tag="830" ind1=" " ind2="0"><subfield code="a">Manuscripta</subfield></datafield><datafield tag="856" ind1="4" ind2="1"><subfield code="u">http://aleph.csic.es/imagenes/mad01/0006_PMSC/P_001227674_651226_V00.pdf</subfield><subfield code="z">Descargar Pdf completo (28M)</subfield><subfield code="m">CSIC</subfield></datafield><datafield tag="856" ind1="4" ind2="1"><subfield code="u">http://simurg.bibliotecas.csic.es/viewer/image/CSIC001227674/1/</subfield><subfield code="z">Ver texto completo en SIMURG, el portal de fondos digitalizados del CSIC</subfield><subfield code="m">CSIC</subfield></datafield><datafield tag="856" ind1="4" ind2="1"><subfield code="u">http://aleph.csic.es/imagenes/mad01/0006_PMSC/html/001227674.html</subfield><subfield code="z">Ver texto completo en Bookreader</subfield></datafield></record></metadata></record>