<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>oai:alma.34CSIC_INST:990013494720204201</identifier><datestamp>2020-02-06T08:41:03Z</datestamp><setSpec>manuscripta</setSpec></header><metadata><record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd"><leader>10819ntm a2200649 i 4500</leader><controlfield tag="005">20181031100401.0</controlfield><controlfield tag="008">010824s14041007sp            000 0 ara d</controlfield><controlfield tag="001">990013494720204201</controlfield><datafield tag="035" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">CSIC001349472</subfield></datafield><datafield tag="035" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">(ES-MaCSI)001349472MAD01-Aleph</subfield></datafield><datafield tag="035" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">(OCoLC)1123770256
</subfield></datafield><datafield tag="040" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">ES-MaCSI</subfield><subfield code="b">spa</subfield><subfield code="c">VL</subfield></datafield><datafield tag="245" ind1="1" ind2="2"><subfield code="a">مجموع ظريف حاز من كل معنًى لطِيف‭</subfield><subfield code="h">[‭Manuscrito]</subfield></datafield><datafield tag="260" ind1=" " ind2=" "><subfield code="c">[1404] 807 de la Hégira.</subfield></datafield><datafield tag="300" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">200 f. (de los que los 2 últimos folios añadidos al volumen están sin foliar) con guardas sólo al final. Además de algunos folios pegados a otros que no se han podido contabilizar. ;</subfield><subfield code="c">16,8 x 13,2 cm (caja: 12 x 9 cm).</subfield></datafield><datafield tag="490" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">Manuscripta</subfield></datafield><datafield tag="546" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Arabe</subfield><subfield code="b">Escritura nasjí</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Título transliterado: Maŷmūʽ ẓarīf ḥāz min kull maʽnà laṭīf</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Distribución: 1 col. Tiene 15 líneas por página, excepto los folios 160v, 195v y 196r que tienen 16 líneas</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Material: Papel árabe</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Tinta: Negra y roja</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">(بعد البسملة) وَبِهِ ثِقَتِي آلْحَمْدُ ِللهِ الذِي اسدَلَ ذُيُولَ دَيجُورِ الطُرَرْ عَلَى مسفِر اصبَاح الغرَرْ ونوَّعَ ريَاضَ نَرجِس المُقَلْ‪Incipt:</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">‪Explicit: فَقًلت بِك اللهُمَّ حَولى وَقُوَّتى اغثنِى فَانتَ المحسِنُ المتفَضِّلُ وَجُد لى بما يُرضِيك عَنِي فَانَّما بِكَ الغَوثٰ وَالرَّجـٰوي</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Lugar de escritura: No consta</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Fecha completa: [1 ṣafar 807 / 9 de agosto de 1404]</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Copista: No</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">‪Colofón: اخِرُه والحمد لله وحده وصلى الله على سيِدنا محمد واله وصحبه وسلم وكان الفراغ منه في مستهل شهر صفر الخير من شهوره سبعة وثمانماية [...] لعمه المرداوي المقدسى الحنبل عف الله عنه آمين</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Características especiales: Texto vocalizado parcialmente</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Ilustración: No</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Ilustraciones: Entre oraciones, a modo de signos de puntuación, se utilizan indistintamente en tinta roja; un punto, un círculo con un punto en el interior (סּ) o tres puntos como los de las letras ث o ش. Los epígrafes se marcan con tinta roja y un trazo mucho más alargado que el resto.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Tipo de cuaderno: 22 cuads.: 17 quiniones (a algunos cuadernos les faltan algunos folios), 3 cuaterniones, 1 binión y 1 sextnión</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Deterioros: Buen estado del texto y la cubierta, no así la encuadernación el volumen se ha descosido y hay varios folios sueltos. En algunos folios hay manchas de tinta, galerías, amarilleo y exfoliación que no afectan al texto.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">H en blanco: 2 H en blanco: dos últimos folios añadidos al final del volumen</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">H dañadas, mutiladas, sueltas: 2 H dañadas: folios 1 y 76, ambos están pegados a otro folio. 12 H Sueltas: folios 6 al 9, 18, 27, 67, 76, 95 y 186; más el folio con el dígito 96 que sigue al 67 y el folio con el dígito 94 que sigue al 95. H mutiladas: La totalidad de los folios del volumen, tal y como se advierte, han sido mutilados por todos lados exceptuando el de la costura.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">H faltan o añadidas: H añadidas: 2 sin foliar seguidos de la guarda al final del volumen. H faltan: Según la descripción de Almagro Cárdenas la obra tenía 260 f., mientras que Concepción Castillo se guía por le numeración del último folio del volumen y dice que tiene 196, sin tener en cuenta la doble numeración del folio 66 al 96. Teniendo presente, la otra foliación por decenas, se ve que al menos le faltan 6 f., sin embargo, viendo los restos de folios arrancados, es factible considerar que tuviera tantos como indica Almagro y que éstos faltan del centro del volumen.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Foliación: Tiene dos foliaciones distintas. La original está hecha en tinta marrón, y consiste en la foliación con números arábigos de las esquinas superiores derechas de los décimos folios verso (de decena en decena hasta llegar a la primera centena); de este modo, cada diez folios encontramos anotado 10, excepto en el folio 95v encontramos 100. Es probable que esta foliación sea obra del mismo autor de las anotaciones y los reclamos. La foliación moderna esta hecha a lápiz y cuyo autor se desconoce. En esta foliación se aprecian ciertas irregularidades; pues hasta el folio 66 sigue la secuencia numérica, el folio que sigue al 66 es el 67 con la numeración original 75, seguido del folio con el digito 96 luego el folio 68 que originariamente era el 67. Desde el folio 68 hasta el 95 la secuencia numérica es correcta. Entre el folio 95 y el 96 hay otro folio con el dígito 94.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Reclamos: Reclamos en tinta negra en el margen inferior izquierdo de algunos folios verso de una mano posterior a la del autor de la obra.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Sign. cuad.: No</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Pautado: Punta seca (casi inapreciable).</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Filigrana: Motivo floral con serpentinas</subfield></datafield><datafield tag="563" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Encuadernación: Cartera con solapa de cierre en piel marrón oscuro sobre cartón con mosaico en piel. La decoración de la tapa está formada por una orla de rueda gofrada. Los lomos están lisos, mientras que, en el centro de las tapas como en la solapa la decoración repujada es de de tipo floral.</subfield></datafield><datafield tag="541" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Procedencia: Universidad de Granada</subfield></datafield><datafield tag="541" ind1=" " ind2=" "><subfield code="d">Ingreso: No consta</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Signatura antigua: VOL. XI ; A-5-11 ; n º 30; n º 3</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Anotaciones: Correcciones frecuentes en los márgenes en tinta negra del mismo copista y otras de una mano posterior; así como anotaciones para remendar parte del texto o de comentarios sobre el contenido de la obra. En la guarda de la tapa hay anotaciones de operaciones matemáticas consistentes en sumas, restas y divisiones, además de la antigua signatura en la esquina superior derecha (A-5-11). En el folio r de la gurda final del volumen hay anotado IX-4-30 que probablemente corresponda a otra de las antiguas signaturas del volumen. Anotaciones ilegibles en tinta negra en los lomos superior, inferior y lateral. Antiguo sello de la Facultad de Filosofía y Letras de la Universidad de Granada.</subfield></datafield><datafield tag="581" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Descripción: Almagro y Cárdenas, A., Catálogo de los Manuscritos Arabes que se conservan en la Universidad de Granada, Granada, 1899, 18. - Catálogo de la Exposición celebrada con motivo del cincuentenario: 1932-1982, Granada, 1982, 17; Castillo Castillo, C., Manuscritos arábigos que se conservan en la Escuela de Estudios Árabes de Granada. En: Cuadernos de historia del Islam 11 (1984), 228. - González García, Sonsoles. Estudio de las encuadernaciones originales datadas de la colección de manuscritos de la Biblioteca de la Escuela de Estudios Árabes de Granada. Granada, 2010. - González García, Sonsoles.Estudio de las encuadernaciones originales datadas de la colección de manuscritos árabes de la Biblioteca de la Escuela de Estudios Árabes de Granada : tesis doctoral, Granada, 2014.</subfield></datafield><datafield tag="530" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Otros soportes: No</subfield></datafield><datafield tag="581" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Edición: No</subfield></datafield><datafield tag="510" ind1="4" ind2=" "><subfield code="a">Catálogo de los Manuscritos Arabes que se conservan en la Universidad de Granada</subfield><subfield code="c">p. 18</subfield></datafield><datafield tag="510" ind1="4" ind2=" "><subfield code="a">Catálogo de la Exposición celebrada con motivo del cincuentenario: 1932-1982, Granada, 1982</subfield><subfield code="c">p. 17</subfield></datafield><datafield tag="510" ind1="4" ind2=" "><subfield code="a">Manuscritos arábigos que se conservan en la Escuela de Estudios Árabes de Granada</subfield><subfield code="c">p. 228</subfield></datafield><datafield tag="520" ind1="2" ind2=" "><subfield code="a">Contenido: Maŷmūʽ ẓarīf ḥāz min kull maʽnà laṭīf `[Incompleto]</subfield></datafield><datafield tag="650" ind1=" " ind2="7"><subfield code="a">Poesías árabes</subfield><subfield code="v">Manuscritos</subfield><subfield code="2">CSICAU</subfield></datafield><datafield tag="740" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">Maŷmūʽ ẓarīf ḥāz min kull maʽnà laṭīf</subfield></datafield><datafield tag="830" ind1=" " ind2="0"><subfield code="a">Manuscripta</subfield></datafield><datafield tag="856" ind1="4" ind2="1"><subfield code="u">http://aleph.csic.es/imagenes/mad01/0006_PMSC/P_001349472_782288_V00.pdf</subfield><subfield code="z">Descargar Pdf completo (53M)</subfield><subfield code="m">CSIC</subfield></datafield><datafield tag="856" ind1="4" ind2="1"><subfield code="u">http://simurg.bibliotecas.csic.es/viewer/image/CSIC001349472/1/</subfield><subfield code="z">Ver texto completo en SIMURG, el portal de fondos digitalizados del CSIC</subfield><subfield code="m">CSIC</subfield></datafield><datafield tag="856" ind1="4" ind2="1"><subfield code="u">http://aleph.csic.es/imagenes/mad01/0006_PMSC/html/001349472.html</subfield><subfield code="z">Ver texto completo en Bookreader</subfield></datafield></record></metadata></record>