<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>oai:alma.34CSIC_INST:990009241000204201</identifier><datestamp>2020-02-06T08:41:03Z</datestamp><setSpec>manuscripta</setSpec></header><metadata><record xmlns="http://www.loc.gov/MARC21/slim" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/MARC21/slim http://www.loc.gov/standards/marcxml/schema/MARC21slim.xsd"><leader>17093ntm a2200697 i 4500</leader><controlfield tag="005">20181031100334.0</controlfield><controlfield tag="008">010824s16571067sp            000 0 ara d</controlfield><controlfield tag="001">990009241000204201</controlfield><datafield tag="035" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">CSIC000924100</subfield></datafield><datafield tag="035" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">(ES-MaCSI)000924100MAD01-Aleph</subfield></datafield><datafield tag="035" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">(OCoLC)1123632569
</subfield></datafield><datafield tag="040" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">ES-MaCSI</subfield><subfield code="b">spa</subfield><subfield code="c">VL</subfield></datafield><datafield tag="130" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">Corán.</subfield></datafield><datafield tag="245" ind1="1" ind2="2"><subfield code="a">الكتب[sic] العزيز‭</subfield><subfield code="h">[‭Manuscrito]</subfield></datafield><datafield tag="260" ind1=" " ind2=" "><subfield code="c">[1657?] [1067 de la Hégira?].</subfield></datafield><datafield tag="300" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">235 f. con guardas al principio y al final del volumen ;</subfield><subfield code="c">17,6 x 12,4 cm (caja: 13 x 9 cm).</subfield></datafield><datafield tag="490" ind1="0" ind2=" "><subfield code="a">Manuscripta</subfield></datafield><datafield tag="546" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Arabe</subfield><subfield code="b">Escritura magrebí</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Título transliterado: Al-Kitab [sic] al-ʽAzīz</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Distribución: 1 col. La mayor parte del volumen tiene 13 o 15 líneas por página. - Otras varían desde 10 a 17 líneas</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Material: Papel</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Tinta: Negra, roja, amarilla y marrón</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">افتحة الكتب سبع اية بِسْمِ اَللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمْ آلْحَمْدُ ِللهِ رَبِّ آلْعَلَمِِن ‪Incipit:</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">‪Explicit: قُل اِنَمَا اَنَا بَشَرٌ مِّثْلَكُمْ يُوحِيِّى اِلَيِّى اَنَمَّا اِلَهُكُمْ اِلَهٌ وَاحِدٌ فَمَنْ كَانَ يَرْجُوا لِقَااء رَبِّهِ فَلْيَعْمَلُ عَمَالاً صَلِحًا وَّلاَ يُشْرِيِ كْا بِعِبَادَةِ رَبِهِ اَحَداً</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Lugar de escritura: Córdoba</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Fecha completa en el colofón: jueves 10 šaʽbān 1007 [Esta fecha proporcionada por Concepción Castillo Castillo (1984) podría tener otra lectura: 1067 de la Hégira (1657 C.). Fuente: Arias torres, Juan Pablo; Déroche, François: Reflexiones sobre la catalogación de ejemplares alcoránicos (a proposito del ms. 1397 de El Escorial), 2011. Según ellos, la fecha correcta sería jueves 10 šaʽbān 1067 de la Hégira que equivale al 24 de mayo de 1657 jueves]</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">اِبْرَاهِيمْ اَبْنُ عَشِرْ اَلْغَرِيبْ‭Copista:</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">‪Colofón: كُمِلَ نِسْفَ اِلْكِتَبْ اِلْعَزِيزْ عَلَى يَدِي اِبْرَاهِيمْ اَبْنُ عَشِرْ اَلْغَرِيبْ فِي جِّزِيرَ اَلْخَظْرَا فِي اِلاَنْدَالُوسْ فِي امِّيدِينَةِ قُرْطُبَا عَدَمَا اَللهُ لَلِسْلَمْ وَكَانَ اَلاَْفَرْغِوُ مِنْ هُ يَوْمَاَلْخَمِسَ فِي عَشْرَاتَ اَيَمِّ مِنَ شَهِْر اشَعْبَانْ ا فِي عَمِ اَلْفِ وَسَبْعَا سِنَنَةْ مِنْ اِلْهِجْرَةِ فَارَحْمَا اَللهُ اِلَذِّي كَتَبَهُ وَاَلَذِّي يَقْرَاهُ وَاَلَذِّي يَكْفُلَهُ وَاَلَذِي يُمِنُو بِهِ وَلِجَمِيعْا اِلْمُسْلَمِينْ وَاَلْمُسْلِمِّّةِ وَاَلْمُومِّنِينَ وَاَلْمُومِنَةِ اَلْحْيَا مِنْ هُمْ وَاَلَمْوَاةِ وَصَلَى اَلَلهُ عَلَى سَيِّدِنَا مُحِّمَدْ وَعَلَى اَلِيهِ وَاَسْحَبِيهِ وَسَلَمَ تَسْلِمً كَثِيراً اِلاَ يَوْمِ اِلْدِّينِ وَلاَ حَوْلاَ وَلاَ قُوَةَ اِلاَ بِاِللهِ اَلْعَلِيُو اَلْعَظِيمْ وَاَلْحَمْدُ لِلَهِ اوَحْدَاهُ قَبْلِى اَلْكَلَمْ وَبَعْادَاهُ وَقَصَدْتُوكَا ابِحَقِ اَلِلِّهِ عَلَيْكَ يَقَارِ هَذَا اَلاْحُورُوفْ اِنَ تَدْاعُ ِللْكَتِبِ بِا اِلْجَنَتِ لَعَلَ يَرْحَمَهُ اَللَهُ تَعَالَى</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Características especiales: Texto vocalizado</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Ilustración: En el f. 1, a modo de portada, aparece una viñeta con tres círculos concéntricos pintados en negro, rojo y amarillo y, en el centro, siete renglones invertidos en caracteres rojos y amarillos que dicen: لاَ إِلَهَ إِِلاَّ اَللهَ مُحَمَّدْ رَسُولُ اَللهْ صَلَى اَللهُ عَلَيْهِ وَسَلِمْ اَللهُ وحِده لاَ إِله غَيْرَهُ وَلاَ غَلِبً غَيْرَهُ اَللهُ.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Ilustraciones: El símbolo más repetido a lo largo de todo el volumen es el de tres círculos dispuestos como los puntos de las letras ث o ش que indica el fin de una aleya y el comienzo de otra. - También y aunque en menor medida el copista utiliza una kāf en su forma final para el mismo fin. - A modo de decoración, se utilizan múltiples viñetas circulares. - Algunos títulos de las azoras en un trazo mucho más alargado, se marcan indistintamente en tinta negra y amarilla, roja y amarilla, o marrón y amarilla.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Filigranas: Círculo con letras ; Doble círculo con cruz</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Tipo de cuaderno: 32 cuad.: el 1º bifolio (con el primer folio pegado a la guarda), el 2º y el 21º biniones, el 3º ternión más 1 folio suelto con pie a la izquierda, el 6º ternión más 1 folio suelto con talón a la derecha, el 4º sextnión y el resto de cuaterniones.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Deterioros: Buen estado del texto. - La encuadernación muy deteriorada, si bien los folios siguen encuadernados y cosidos, y el texto se lee bien. - Además se advierte en algunos folios manchas y pliegues que no afectan al texto.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">H en blanco: 2 folios después de la guarda (sin numerar), 1v, f.r (sin numerar) después del 1v, 228v y 3 ff. al final del volumen (sin numerar)</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">H dañadas, mutiladas, sueltas: Los primeros folios del volumen tienen las esquinas inferiores exfoliadas.</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">H faltan o añadidas: No</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Foliación: Sin foliación original. - Foliación moderna a lápiz hecha por Concha Castillo Castillo (1983-1984)</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Reclamos: Reclamos en tinta negra en el margen inferior izquierdo de todos los folios, excepto en el 1v, 93v, 11r, 128v y 192r</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Sign. cuad.: No</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Pautado: Punta seca (casi inapreciable). Líneas de justificación</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Filigrana: No se aprecia</subfield></datafield><datafield tag="563" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Encuadernación: Cartera en piel marrón sobre cartón</subfield></datafield><datafield tag="541" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Procedencia: Universidad de Granada</subfield></datafield><datafield tag="541" ind1=" " ind2=" "><subfield code="d">Ingreso: No consta</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Signatura antigua: VOL. II; A-5-2; Caja C-37</subfield></datafield><datafield tag="500" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Anotaciones: Junto al titulo de las azoras y de una mano distinta a la del copista aparece en tinta negra su traducción al latín y a veces también un número en arábigos. - Dentro de unos círculos miniados se indican las divisiones coránicas (ḥisb) en los márgenes hechos por el mismo copista. - Antiguo sello de la Universidad de Granada en algunos folios del volumen</subfield></datafield><datafield tag="581" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Descripción: Almagro y Cárdenas, A., Catálogo de los Manuscritos Árabes que se conservan en la Universidad de Granada, Granada, 1899, 16. - Catálogo de la Exposición celebrada con motivo del cincuentenario: 1932-1982, Granada, 1982, 16; Castillo Castillo, C., Manuscritos arábigos que se conservan en la Escuela de Estudios Árabes de Granada. En: Cuadernos de historia del Islam 11 (1984), 216. - González García, Sonsoles. Estudio de las encuadernaciones originales datadas de la colección de manuscritos de la Biblioteca de la Escuela de Estudios Árabes de Granada. Granada, 2010. - Manuscritos árabes y fondo antiguo de la Escuela de Estudios Árabes, Granada, 2007, 102; Arias Torres, Juan Pablo; Déroche, François: Reflexiones sobre la catalogación de ejemplares alcoránicos (a propósito del ms. 1397 de El Escorial). - En: Al-qantara: Revista de estudios árabes,v.32, fasc.1 (2011) , 243-260.- González García, Sonsoles.Estudio de las encuadernaciones originales datadas de la colección de manuscritos árabes de la Biblioteca de la Escuela de Estudios Árabes de Granada : tesis doctoral, Granada, 2014</subfield></datafield><datafield tag="530" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Otros soportes: Microfichas: MICR 14</subfield></datafield><datafield tag="581" ind1=" " ind2=" "><subfield code="a">Edición: No</subfield></datafield><datafield tag="510" ind1="4" ind2=" "><subfield code="a">Catálogo de los Manuscritos Árabes que se conservan en la Universidad de Granada</subfield><subfield code="c">p. 16</subfield></datafield><datafield tag="510" ind1="4" ind2=" "><subfield code="a">Manuscritos arábigos que se conservan en la Escuela de Estudios Árabes de Granada</subfield><subfield code="c">p. 216</subfield></datafield><datafield tag="510" ind1="4" ind2=" "><subfield code="a">Manuscritos árabes y fondo antiguo de la Escuela de Estudios Árabes</subfield><subfield code="c">p. 102</subfield></datafield><datafield tag="520" ind1="2" ind2=" "><subfield code="a">Contenido: Al-Kitab [sic] al-ʽAzīz [Incompleto: azoras I a la XVIII]</subfield></datafield><datafield tag="630" ind1="0" ind2="7"><subfield code="a">Corán</subfield><subfield code="v">Manuscritos.</subfield><subfield code="2">CSICAU</subfield></datafield><datafield tag="700" ind1="1" ind2=" "><subfield code="a">Garīb, Ibrahīm b. `Āšir al-,</subfield><subfield code="e">cop.</subfield></datafield><datafield tag="740" ind1="3" ind2=" "><subfield code="a">Al-Kitab [sic] al-ʽAzīz</subfield></datafield><datafield tag="775" ind1="1" ind2="8"><subfield code="w">990010090780204201</subfield><subfield code="t">[Microforma] ‫ الكتب[sic] العزيز</subfield></datafield><datafield tag="830" ind1=" " ind2="0"><subfield code="a">Manuscripta</subfield></datafield><datafield tag="856" ind1="4" ind2="1"><subfield code="u">http://aleph.csic.es/imagenes/mad01/0006_PMSC/P_000924100_94470_V00.pdf</subfield><subfield code="z">Descargar Pdf completo (44M)</subfield><subfield code="m">CSIC</subfield></datafield><datafield tag="856" ind1="4" ind2="1"><subfield code="u">http://simurg.bibliotecas.csic.es/viewer/image/CSIC000924100/1/</subfield><subfield code="z">Ver texto completo en SIMURG, el portal de fondos digitalizados del CSIC</subfield><subfield code="m">CSIC</subfield></datafield><datafield tag="856" ind1="4" ind2="1"><subfield code="u">http://aleph.csic.es/imagenes/mad01/0006_PMSC/html/000924100.html</subfield><subfield code="z">Ver texto completo en Bookreader</subfield></datafield></record></metadata></record>