<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>nvx0kc1m</identifier><datestamp>1954-01-01</datestamp></header><metadata><oai_dc:dc xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:description>https://libraries.aub.edu.lb/xtf/data/aco/LeBAU_b12312873/thumb.jpg</dc:description><dc:subject>الموسوعات والقواميس العربية</dc:subject><dc:subject>الشيعة</dc:subject><dc:subject>قواميس</dc:subject><dc:subject>عربية</dc:subject><dc:subject>Encyclopedias and dictionaries, Arabic</dc:subject><dc:subject>Shiites</dc:subject><dc:type>text</dc:type><dc:date>1954</dc:date><dc:creator>اعلمي، محمد حسين، 1902- مؤلف</dc:creator><dc:publisher>قم : المطبعة الحكمة، 1374-1392 هـ. = [1954]-1972 م</dc:publisher><dc:identifier>nvx0kc1m</dc:identifier><dc:title>كتاب دائرة المعارف المسماة بمقتبس الأثر ومجدد ما دثر</dc:title><dc:title>تأليف الشيخ محمد حسين الشيخ سليمان الأعلمي المهرجاني الحائري</dc:title><dc:description>15 جزء ؛ 24 سم</dc:description><dc:description>30 جزء ببليوغرافي في 15 جزء مادي</dc:description><dc:description>نسخة مكتبة يافث تنقص الجزء العاشر، والجزء السابع مكرر</dc:description><dc:description>الجزء السادس. الإنسان --الجزء السابع. الإنسان الكامل --الجزء الثامن. تكملة الإنسان --الجزء العاشر. عشرة كاملة في حرف الألف --الجزء الحادي عشر. أول الأوائل اللف مع الواو --الجزء الثاني عشر. تاريخ إيران الألف مع الياء --الجزء الثالث عشر. في الباء الموحدة وتاليها من الحروف الهجائية --الجزء الرابع عشر. في التاء الفوقانية وما تليها --الجزء الخامس عشر. في أحوال جعفر الصادق وجفره --الجزء السادس عشر. في الحاء المهملة منها الحسن والحسين --الجزء السابع عشر. في الحاء المهملة مع اللام وما تليها --الجزء الثامن عشر. الدنيا وما فيها قائم بالدعاء --الجزء التاسع عشر. حرف الزاي وما تليها --الجزء العشرون. حرف الشين والصاد والضاد --الجزء الحادي والعشرون. في حرف العين المهملة --الجزء الثاني والعشرون. في العدالة والعلم وعلي بن أبي طالب عليه السلام --الجزء الثالث والعشرون. في حرف العين المهملة مع الميم --الجزء الرابع والعشرون. في القبلة ووجهاتها وسور القرآن وأوصافها --الجزء الخامس والعشرون. في الكعبة وتاريخها ومعنى كل شئ --الجزء السادس والعشرون. في حرف الميم وما يليها --الجزء السابع والعشرون. في أحوال نبينا محمد (ص) ومن سمي بإسمه --الجزء الثامن والعشرون. في المعارف والمعاشر والمواعظ --الجزء التاسع والعشرون. في حرف النون وما تليها --الجزء الثلاثون. في حرف الهاء إلى آخر الياء</dc:description><dc:description>الوصف يستند إلى الجزء الأول</dc:description><dc:description>Part of the Arabic Collections Online (ACO) project, contributed by American University of Beirut's Jafet Memorial Library</dc:description><dc:description>Electronic reproduction</dc:description><dc:language>ara</dc:language><dc:identifier>http://purl.org/aub/ul/do/LeBAU_b12312873?src=oai</dc:identifier></oai_dc:dc></metadata></record>