<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>oai:cdm21044.contentdm.oclc.org:Kitapvehat/192903</identifier><datestamp>2018-03-01</datestamp><setSpec>Kitapvehat</setSpec></header><metadata><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:type>Hat</dc:type><dc:title>Kıt’a</dc:title><dc:contributor>Eğrikapılı Mehmed Rasim, -1756</dc:contributor><dc:date>18. yüzyılın ilk yarısı</dc:date><dc:date>1700</dc:date><dc:date>1735</dc:date><dc:format>16,5 x 24,3 cm</dc:format><dc:subject>Sülüs; Nesih</dc:subject><dc:format>Âharlı kâğıt üzerine siyah mürekkep, boya ve altın</dc:format><dc:description>Hattatın bu kıt’ası, bir satır sülüs, beş satır nesih düzenindedir. Sülüs satırda “Uyanık, cömert ve ketum ol.” sözü yazılıdır. Nesih satırlarda ise “Allah Rasûlü – Allah’ın salât ve selamı üzerinde olsun –şöyle buyurdu: “Kıyamet günü bana insanların en yakını, bana en çok salâvat getirendir.”, “Allah Rasûlü – Allah’ın salât ve selamı üzerinde olsun –şöyle buyurdu: “Bana salâvat getiren kimseye melekler de rahmet duası eder. Bu, [o kişi] bana salâvat getirdiği müddetçe devam eder. Öyle ise kul bunu ister az ister çok yapsın.” Ve “Allah Rasûlü – Allah’ın salât ve selamı üzerinde olsun – şöyle buyurdu: “Yanında adım anıldığı halde bana salâvat getirmemesi bir kişiye cimrilik olarak yeter.”şeklinde, Hz. Muhammed’in hadislerinden üçünü yazmıştır.</dc:description><dc:description>Nesih satırların yanındaki koltuklar tezhiplenmiştir. Altın cetvelli kıt’a ebrulu kâğıtla vassalelidir.</dc:description><dc:description>Nesih satırların sonuna Ketebehû el-fakîr Muhammed Râsim (Bu satırları, fakir Mehmed Râsim yazmıştır.) şeklindeki ketebe kaydını yazar.</dc:description><dc:identifier>110-0154</dc:identifier><dc:date>2002</dc:date><dc:rights>© Sabancı Üniversitesi Sakıp Sabancı Müzesi. Tüm hakları saklıdır.</dc:rights><dc:identifier>http://cdm21044.contentdm.oclc.org/cdm/ref/collection/Kitapvehat/id/192903</dc:identifier></oai_dc:dc></metadata></record>