<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>oai:cdm21044.contentdm.oclc.org:Kitapvehat/182787</identifier><datestamp>2018-02-20</datestamp><setSpec>Kitapvehat</setSpec></header><metadata><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><dc:type>elyazma kitap</dc:type><dc:title>Delâ'ilü'l-Hayrât</dc:title><dc:language>Arapça</dc:language><dc:contributor>Hafız Mehmed el-Vehbi</dc:contributor><dc:date>1258 H (1842 M)</dc:date><dc:date>1842</dc:date><dc:date>1842</dc:date><dc:coverage>Belde-i Kostantiniyye</dc:coverage><dc:format>9 x 6 cm; 104 yaprak, sayfada 13 satır</dc:format><dc:subject>Nesih; Rıka; Naskhī</dc:subject><dc:format>Âharlı kâğıt üzerine siyah, beyaz ve kırmızı mürekkep, renkli boyalar ve altın</dc:format><dc:description>Eserin içinde Delâ’ilü’l-Hayrat, Esmâ-i Nebî metinleri ve dualar vardır. </dc:description><dc:description>Bölüm başları ile bölüm sonlarındaki üçgen ve kare alanlar, altın zemine yeşil hatayi grubu irili ufaklı çiçeklerle, duaların başlangıçlarındaki dikdörtgen alanlar altın zemine minicik yeşil çiçeklerle tezhiplidir. Satır arasındaki duraklara yeşil ve altının hâkim olduğu tezhipli iri “güller” yerleştirilmiştir. Yaprak 10a’da ise Hz. Muhammed’e ait muhallefat –hırka, misvak, tesbih ve asa– basitçe çizilmiş, çizimlerin içine gubari hatla dualar yazılmıştır. İki yerde tam sayfa boyutunda altın zemine çok renkli çiçekli birer buket vardır. Buketlerden biri Hz. Muhammed’in eşyalarının betiminden sonra (y. 10b), diğeri Hz. Muhammed, Hz. Ebubekir ve Hz. Ömer in kabirlerine işaret eden satırları izleyen yapraktan sonra (y. 15a) yapılmıştır. Minicik dua kitabının boyutundan umulmayacak ölçüde zarif ve yoğun süslemelere sahip olması hattatının sarayda önemli bir görevde bulunmasıyla bağlantılı olmalıdır.</dc:description><dc:description>Kitabın miklepli deri cildinin dış kapakları lacivert zemine altınlı yaprak ve rozet çiçeklerle bezenmiş bir çerçeveyle çevrili renkli çiçekli bir buketle, vişne rengi deri iç kapakları ise altınlı bir buketle “lake” veya “ruganî” diye adlandırılan bir teknik kullanılarak süslenmiştir.</dc:description><dc:description>Hattatın mührünün y. 96b’de basılı oluşu kitabın hattatın şahsi malı olduğunu gösterir.</dc:description><dc:identifier>103-0182</dc:identifier><dc:date>2002</dc:date><dc:rights>© Sabancı Üniversitesi Sakıp Sabancı Müzesi. Tüm hakları saklıdır.</dc:rights><dc:identifier>http://cdm21044.contentdm.oclc.org/cdm/ref/collection/Kitapvehat/id/182787</dc:identifier></oai_dc:dc></metadata></record>