<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000219_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T17:44:16.565Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000219_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1010</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000219</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x000219/IOR_R_15_2_1010_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1010</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 1/24‎ II مساعد الوكيل السياسي في البحرين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1935/1936</dateIssued><dateCaptured>2014-01-15T00:03:04</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٠٠ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته. تشير الأرقام المتسلسلة المحاطة بدوائر (أحمر للمراسلات المستلمة؛ أزرق/أسود للمراسلات الصادرة) إلى مداخلات في الملاحظات الموجودة في آخر الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ نظام الترقيم المستخدم بالرقم ١أ من الغلاف الأمامي ويستمر حتى ٣٠١ على الغلاف الخلفي. أرقام التسلسل مكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. استثناءات في ترقيم الأوراق: صص. ١أ، ١ب؛ صص. ٤أ، ٤ب؛ صص. ٢٢أ، ٢٢ب، ٢٢ج، ٢٢د؛ صص. ٢٦أ، ٢٦ب؛ صص. ٣٤أ، ٣٤ب؛ صص. ٦٦أ، ٦٦ب؛ صص. ١٨٩أ، ١٨٩ب. الأرقام التالية محذوفة من تسلسل الترقيم: ١٠-١٢، ٢٠. نطاق ترقيم الصفحات: ١٥-١٦، ٥٣-٥٤، ٥٧-٥٨، ١٥٦-٥٧، ١٥٩-٦٠. يوجد ورقة واحدة مؤشر عليها كنطاق: ص. ٩٤-٩٥. يوجد تسلسل ترقيم ثان من ١-٩ في الملاحظات الواردة في نهاية الملف بين صص. ٢٧٨-٢٨٦: هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص (باستثناء ورقة ٩ المطبوعة) في نفس موضع التسلسل الرئيسي.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق الملف بوظيفة مساعد الوكيل السياسي في البحرين.تشمل الأوراق مراسلات، برقيات، مذكرات، نماذج، إشعارات، شهادات تحديد مهام، أوامر جزاءات، نماذج مطالبات بدفع أجور خارجية في إنجلترا، وكشوف آخر راتب، وكشوفات أجور، ومستخلصقات من
                           الجريدة الرسمية للهند،يغطي الملف الإجازات؛ رواتب الإجازات؛ مراسلات تتعلق بشهادات تحديد المهام؛ التعيين والتنقلات؛ أجور؛ أجور خاصة؛ دفعات مُسبّقة؛ ومراسلات تتعلق بكشوف آخر راتب؛ ترتيبات سفر؛ علاوات سفر؛ رسائل دورية لمسئولين بريطانيين في الخليج العربي؛ لوائح محكمة؛ شهادات طبية؛ بيانات حسابات بنكية؛ مراسلات تتعلق بموظفين، وضرورة تعيين طاهي في البحرين؛ مراسلات تتعلق بالحاجة إلى معرفة أقسام لوريمر
                           الجريدة الرسمية في الخليج العربيقبل التعيين في البحرين، فبراير ١٩٣٦؛ مراسلات تتعلق بضرورة التطعيم ضد الجدري في البحرين، فبراير ١٩٣٦؛ شهادات تؤكد على أن حاملها كان موظفاً حكومياً؛ مراسلات باللغتين الإنجليزية والعربية مع وكيل المقيمية بالشارقة؛ مراسلات باللغتين الإنجليزية والعربية مع حكام ولايات مختلفة في الخليج، منها البحرين، قطر، دبي، الشارقة، أبو ظبي، رأس الخيمة، عجمان، أم القوين، وكلباء وتتعلق بتغيير منصب مساعد الوكيل السياسي في البحرين.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000219#share">رخصة المشاع الإبداعي لأغراض غير تجارية</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000219#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000219#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>