<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0001da_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T06:24:54.988Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0001da_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/501</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0001da</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x0001da/IOR_R_15_1_501_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/501</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 53/11 XIX (D 163) حدائق التمر بالكويت"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1940/1942</dateIssued><dateCaptured>2014-08-28T10:32:12</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٣٨ ورقة)</extent><extent>الملف مُرتَّب ترتيبًا زمنيًا، من الأقدم في بداية الملف إلى الأحدث في نهايته.يوجد فهرس بالموضوعات التي يناقشها الملف في الورقة ١أ.</extent><extent>مجلد مراسلات مُغلّف.يحتوي الملف على تسلسلٍ غير مكتمل لترقيم الأوراق، وعلى تسلسل ترقيم أوراق آخر مكتمل. تسلسل الترقيم المكتمل مكتوب بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يبدأ الترقيم بأول برقية بالرقم ١ وينتهي بآخر الورقات المكتوبة عند الرقم ٢٣١.يحتوي الملف على الأخطاء التالية في ترقيم الأوراق: ١، ١أ.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات بين المسؤولين البريطانيين تتعلق بحدائق التمر التي يمتلكها الشيخ أحمد الجابر آل صباح حاكم الكويت في جنوب العراق. تتعلق المراسلات، بشكل خاص، بقرار حكومة العراق إنهاء الإعفاء الضريبي (على الحدائق) الذي منحته الحكومة البريطانية لحاكم الكويت السابق، الشيخ مبارك آل صباح مقابل دعمه العسكري لها ضد الإمبراطورية العثمانية خلال الحرب العالمية الأولى.كما يحتوي الملف على مراسلات بين الشيخ أحمد وابنه (وممثله في العراق) الشيخ محمد، وكذلك مراسلات بين المسؤولين البريطانيين والحكومة العراقية بخصوص النزاع القانوني الدائر بشأن ملكية الحدائق.يحتوي الملف على رسالة (صص. ٧-١٣) من تشارلز جيفري المقيم السياسي البريطاني في الخليج العربي إلى الشيخ أحمد تتضمن تفاصيل التسوية التي تعرضها الحكومة البريطانية عليه كتعويض لخسائره من الإيرادات منذ إنهاء الحكومة العراقية لإعفائه الضريبي في سنة ١٩٣٢. وُيطلب منه في الرسالة التوقيع على نموذج يعفي الحكومة البريطانية رسميًا من المسؤولية عن الخسائر الضريبية ويتضمن مُسَوّدَة للنموذج المذكور.كما يتضمن الملف مراسلات حول التغيير القادم في قانون عراقي لتسوية حقوق الأراضي فيما يتعلق بامتلاك الأجانب للأراضي ومراسلات خاصة بأوامر الاستدعاء القضائي الصادرة عن العراق ضد عدد من أفراد أسرة آل صباح ومنهم الشيخ أحمد (صص. ٨٩-٩١).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><topic>ملكية الأراضي</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0001da#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0001da#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0001da#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>