<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000001524.0x000390_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T15:34:30.556Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000001524.0x000390_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/93</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001524.0x000390</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000001524.0x000390/Mss Eur F126_93_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/93</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>تقرير لنائب الملك، اللورد نورثبروك،يعرض فيه رؤيته حول تسيير الشؤون في بارودا</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1875/1875</dateIssued><dateCaptured>2014-07-31T11:08:53</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٧ ورقات)</extent><extent>ترقيم الأوراق: الملف مُرقّم باستخدام ترقيم صفحات مطبوع يتكون من رقم ما بين أقواس في أعلى منتصف وجهي الورقة باستثناء الصفحة ١ المرقّمة برقم مكتوب بالقلم الرصاص ومحاط بدائرة في أعلى يمين الصفحة.</extent></physicalDescription><abstract>يقدم التقرير ذو الطابع السرّي شرحاً موجزاً عن ولاية بارودا وحُكمها، قبل عرض المعاملات المتعلقة بولاية بارودا من ١٨ مارس ١٨٧٣، عندما عُيّن العقيد فاير في منصب المقيم البريطاني، إلى ٩ أبريل ١٨٧٥.يستعرض التقرير سوء الإدارة التي أبلغ عنها العقيد فاير الحكومة، مع الإشارة إلى حالات محددة من الشكاوى، قبل تفصيل الإجراءات التي اتخذتها حكومة الهند لمعالجة ذلك بما في ذلك تعيين لجنة للتحقيق في حالة الولاية في شتاء عام ١٨٧٣ مما أدى إلى قرار من الحكومة البريطانية بضرورة التدخل.ويمضي التقرير في استعراض المعاهدات والاتفاقيات والحقوق التي تمنح الحكومة البريطانية الحق بالتدخل في الشؤون الداخلية لولاية بارودا وهو ما أدى إلى تقديم النصح للجايكوار بمعالجة المسائل التي أثيرت في تقرير اللجنة ومنحه فترة ١٨ شهراً لإجراء الإصلاحات الضرورية.كما يتناول التقرير موضوع العقيد فاير الذي كان سلوكه مثيراً للتساؤلات، ولكن في الوقت ذاته سُمح له بالبقاء في منصبه حيث تم تبرير أعذاره لسوء الحكم، ولكنه أساء فهم تعليمات حكومته وعمل بالتالي على نحو معاكس لها.ينظر التقرير أيضاً إلى فشل حكومة بومباي في إبلاغ حكومة الهند بمجريات الأمور، وإلى قرار إقالة العقيد فاير من منصبه كمقيم بريطاني ومحاولة تسميمه التي أعقبت ذلك. ثم يتناول التقرير تعيين السير لويس بيلي مقيماً مؤقتاً والحالة الحرجة لشؤون الولاية التي كانت في انتظاره لدى وصوله إلى بارودا، بما في ذلك عدم إحراز الجايكوار تقدماً كبيراً في تنفيذ الإصلاحات التي كانت الحكومة البريطانية قد أوصته بها، والتحقيقات في محاولة التسميم، والتي كشفت في ديسمبر ١٨٧٤ أن المحاولة تمت بناء على تعليمات من الجايكوار.ويقدم التقرير مزيداً من التفاصيل عن الاعتبارات المتعلقة بالكيفية التي توجَّب التعامل بها مع مسألة محاولة تسميم المقيم البريطاني، والحاجة إلى إجراء تحقيق لإتاحة الفرصة لاستجواب الشهود والدفاع والحاجة ​​إلى عزله من منصبه كحاكم لكي يصبح بالإمكان إجراء مثل هذا التحقيق. وهناك وصف تفصيلي للأفراد الذين اختيروا للعمل في هذه اللجنة، مع أهمية التأكيد على العزم على إعادة بارودا للحكم من قبل أهلها عند اكتمال التحقيق، بالإضافة إلى بعض التداعيات الأخرى مثل استقالة وزير بارودا التي تركت السير لويس بيلي مسؤولاً عن الإدارة الكاملة لشؤون الولاية، بما في ذلك إجراء الإصلاحات التي كان الجايكوار قد وعد بها.ويختتم التقرير بأفكار اللورد نورثبروك عن المسار الذي اتخذته إجراءات الحكومة البريطانية وأمله بأن يتمكن أمراء الهند من إدراك ما ميز العملية من العدل والقصد، وبألا يشعروا بالقلق نتيجة ما حدث.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><name type="corporate"><namePart>لجنة خاصة</namePart></name></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001524.0x000390#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>