<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100024197022.0x0000b8_ar</identifier><datestamp>2019-10-15T21:20:25.438Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024197022.0x0000b8_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/19, ff 91-93</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024197022.0x0000b8</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000159.0x0003e7/IOR_R_15_1_19 _0196.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/19, ff 91-93</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من جيمس هندرسون، سكرتير الحكومة بالإدارة السياسية في بومباي إلى الملازم ويليام بروس، المقيم السياسي في بوشهر</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1819/1819</dateIssued><dateCaptured>2014-07-24T00:58:48</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٣ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>مرفقٌ بالرسالة نسخ لمراسلات، تتضمن معلومات بشأن المطالبات التي لدى نظام الدولة ضد أغا محمد إسماعيل خان. وتخبر المقيم البريطاني بأنه بناءً على هذه المعلومات، فقد أُلغي أمر إيقاف دفع معاشه.كما تتضمن تعليمات للمقيم البريطاني بتقديم معلومات إلى حكومات بومباي بشأن كيفية تقسيم المعاش بين المعالين التابعين لأغا إسماعيل.المرفقان:١. نسخة لرسالة من جون آدم، السكرتير العام للحكومة في فورت ويليام، كلكتا، إلى هنري ويلوك، بتاريخ ٢٦ ديسمبر ١٨١٨.تُقرّ الرسالة باستلام رسالة ويلوك "رقم ٢٢"، بتاريخ ١٥ أغسطس ١٨١٨. وتشير الرسالة إلى أن الحاكم العام في الهند يرى أنه لا ينبغي استخدام سلطة الحكومة لحل معاملة "ذات طبيعة خاصة وتجارية". كما توضح أيضاً أنه لا ينبغي استخدام معاشات الشركة بغرض تسوية ديون خاصة، وفقاً للحاكم العام.٢. نسخة لرسالة من جون آدم، السكرتير العام للحكومة في فورت ويليام، كلكتا، إلى فرانسيس واردن، السكرتير العام للحكومة، الإدارة السياسية في بومباي، بتاريخ ٢٦ ديسمبر ١٨١٨.تُبلغ الرسالة حكومة بومباي بأن الحاكم العام في الهند قرر منع تحويل جزء من معاش أغا إسماعيل لدفع ديْنه إلى نظام الدولة؛ مع صدور أمر باستئناف دفع المعاش المذكور. كما تطلب الرسالة أيضاً تقديم معلومات بشأن من يستلم معاش أغا إسماعيل (مع الإشارة إلى عدم التأكد بشأن ما إذا كان لا يزال على قيد الحياة) وحالة الفروع المختلفة للعائلة التي يمكن ألا تنطبق عليها مؤهلات دعم الشركة.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">رسالة</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024197022.0x0000b8#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>