<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000648.0x0001d2_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T13:54:54.921Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000648.0x0001d2_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/3896B</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x0001d2</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000648.0x0001d2/IOR_L_PS_12_3896B_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/3896B</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ١٦٠/٣٠ الجزء II(س) "لجنة الدفاع الإمبراطوري. اللجنة الفرعية بشأن المسائل المتعلقة بالشرق الأوسط. إجراءات التأثير على القوى الصغرى والدول العربية التي يمكن أن تكون مساعدتها قّيمة في زمن الحرب. (منحة الخدمة السرية في بوشهر)"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1945/1947</dateIssued><dateCaptured>2018-01-25T22:07:24</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٣ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٢٥؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات متبادلة بين كلٍ من مكتب الهند، وإدارة الشؤون الخارجية بالحكومة في الهند، والخزينة البريطانية، ووزارة الخارجية بخصوص مستوى منحة المقيمية البريطانية في الخليج العربي الخاصة بالخدمة السرية للفترة ١٩٤٦-١٩٤٧.دُفعت المنحة من جانب الحكومة في الهند خلال الحرب العالمية الثانية، وكانت قد حددت بمبلغ ٥٠,٠٠٠ روبية هندية سنويًا. ووفقًا لما قاله المقيم السياسي في الخليج العربي، فإن المنحة "لم تنفق فقط للحصول على معلومات بخصوص القرصنة والتهريب والسخط وما إلى ذلك، ولكن أيضًا لشراء هدايا لمن ساعدونا أو يرجح أنهم سيكونون ذا نفع لنا" (الورقة ١٦). وتُظهر الأوراق أن المنحة للفترة ١٩٤٦-١٩٤٧ حُددت بمبلغ ٣٢,٥٠٠ روبية هندية في نهاية المطاف.لا توجد أوراق في الملف تتعلق باللجنة الفرعية الرسمية الدائمة التابعة للجنة الدفاع الإمبراطوري بشأن المسائل المتعلقة بالشرق الأوسط.يشتمل الملف على فاصل يتضمن قائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><topic>الاستخبارات</topic></subject><subject><topic>الإنفاق</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x0001d2#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>