<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00033b_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T13:55:40.839Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00033b_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/92</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00033b</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x00033b/IOR_R_15_2_92_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/92</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 1/18‎ IV الثورات العربية ضد ابن سعود، ١٩٢٩."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1929/1929</dateIssued><dateCaptured>2015-05-19T00:28:40</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٨٣ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته، باستثناء مرفقات ذات تاريخ سابق مرتبة بعد الرسالة التفسيرية ذات الصلة.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) من الغلاف الأمامي بالرقم ١ وينتهي بداخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٨٥؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم أوراق إضافي غير كامل موجود أيضًا على التوازي بين صص. ٦٦-١٨٤؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، ولكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يبحث الملف في ثورات قبائل الإخوان في نجد ضد ملك الحجاز ونجد [عبد العزيز بن عبد الرحمن بن فيصل آل سعود] (والمشار إليه في الأوراق على أنه بن سعود أو ابن سعود).يتكون الملف من عدد قليل من المراسلات المباشرة بين الوكيل السياسي في البحرين (والمساعد الهندي في البحرين) والمقيم السياسي في الخليج العربي؛ لكن أغلب المراسلات متبادلة بين الوكيل السياسي في الكويت (المقدم جيمس كارمايكل مور)؛ المقيم السياسي؛ المندوب السامي في العراق؛ الحكومة في الهند؛ الوكيل البريطاني في جدة؛ مكتب المستعمارات البريطانية؛ وزارة الخارجية ومسؤولين بريطانيين آخرين في المنطقة، حيث أُرسلت نسخ عن هذه المراسلات إلى الوكيل السياسي في البحرين للعلم بمحتواها. توجد أيضًا بعض المراسلات مع ابن سعود.يتناول الملف: عمليات ابن سعود ضد القبائل المتمردة، خصوصًا قبليتي العجمان ومطير؛ أنشطة القيادات الإخوانية، خصوصًا فيصل الدويش؛ تحركات القبائل عبر الحدود؛ تأثيرات العمليات على الدول المجاورة، خصوصًا الكويت؛ موقف شيخ الكويت أحمد الجابر الصباح ، بما في ذلك اقتراح "تهريب" إمدادات من الكويت للمتمردين (الورقة ٧٠)؛ دراسة اتخاذ إجراء عسكري بريطاني ضد المتمردين في نجد (مثال الورقة ٥٧)؛ موقف قبيلة العوازم، وتقارير عن انتصارات ابن سعود ضد المتمردين، سبتمبر – أكتوبر ١٩٢٩.يتكون المحتوى العربي للملف من عشرة أوراق مراسلات متبادلة بين ابن سعود ومسؤولين بريطانيين.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><name type="corporate"><namePart>الإخوان</namePart></name></subject><name type="personal"><namePart>فيصل بن سلطان الدويش</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>الكويت</geographic></subject><subject><topic>العمليات العسكرية</topic></subject><subject><topic>التمردات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00033b#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00033b#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>