<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002d7_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T12:23:26.942Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002d7_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/750</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002d7</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x0002d7/IOR_R_15_1_750_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/750</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>التقرير الإداري لحكومة البحرين عن الفترة ١٩٢٦-١٩٣٧، والتقارير السنوية عن الفترة ١٩٣٧-١٩٤٤</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1937/1945</dateIssued><dateCaptured>2014-10-08T00:26:02</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد، ٩ مواد (٣٤٩ ورقة)</extent><extent>يحتوي هذا الملف على تقرير إداري واحد للسنوات ١٩٢٦-١٩٣٧ و٨ تقارير سنوية للسنوات ١٩٣٨-١٩٤٤ مرتبة زمنياً.</extent><extent>ترقيم الصفحات: يوجد في هذه التقارير تسلسل أصلي لترقيم الصفحات يجب أن يُستخدم كمرجع. الصفحات المدخلة لاحقاً غير مرقّمةترقيم الأوراق: يوجد في المجلدات تسلسل ترقيم واحد مستمر، والأرقام محاطة بدائرة بالقلم الرصاص، في أعلى يمين كل ورقة. يبدأ التسلسل على الغلاف الأمامي للتقرير الأول بالرقم ١ وينتهي بالرقم ٣٤٩ داخل الغلاف الخلفي من التقرير النهائي.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي هذا الملف على
                           تقرير إداري لحكومة البحرين للسنوات ١٩٢٦-١٩٣٧ونسخ من
                           التقرير السنوي لحكومة البحرينللسنة الهجرية ١٣٥٦-١٣٦٣ (١٩٣٨-١٩٤٤). يبدو أن كل تقرير قد جُمع من تقارير إدارية أعدها تشارلز دارليمبل بيلجريف، مستشار حكومة البحرين، ويتضمن استعراضاً عاماً من تأليفه.  تعطي التقارير تفاصيل مالية وتفاصيل حول الموازنة لحكومة البحرين، وكذلك حول الأنشطة في العديد من المجالات المختلفة، بما في ذلك: الغوص بحثاً عن اللؤلؤ، الشرطة والأمن، الصحة العامة، القضاء، الأشغال العامة، البلديات، التسجيل العقاري، الوقف، التعليم، إدارة القُصّر، إمدادات الكهرباء. تتضمن التقارير أيضاً معلومات عامة تتعلق بزيارات الدولة، على سبيل المثال زيارة عبد العزيز بن عبد الرحمن بن فيصل آل سعود (ابن سعود)، والأحداث الهامة، مثل نزاع الزبارة ووفاة الشيخ حمد بن عيسى آل خليفة. تحتوي التقارير على صور الفوتوغرافية وخرائط وجداول ورسوم بيانية.يرد ذكر عدد آخر من موظفي حكومة البحرين في التقارير، بمن فيهم السيد و. ب. ستيل، مهندس الدولة؛ النقيب هـ. ب. ج. لاي، مهندس الدولة؛  السيد سي. سي. ل. دو جرينير، مدير الجمارك ومسؤول الميناء؛ السيد ج. و. ر. سميث، مدير الجمارك ومراقب المواد الغذائية؛ الدكتور إ. دافنبورت جونز، المسؤول الطبي الحكومي؛ الدكتور ر. هـ. ب. سنو، المسؤول الطبي الحكومي؛ الدكتورة م. م. ماكدوال، مسؤولة طبية؛  السيد ف. ج. ويكلين، مدير التعليم؛  السيد ج. إ. هتشينجز، مدير مدرسة فنية؛ السيدة مارجوري بيلجريف؛ خان صاحب محمد خليل ميمون، مفتش إدارة تسجيل الأراضي؛  السيد محمد صالح الشاطر، سكرتير بلدية المنامة؛  السيد أحمد العُمران، سكرتير بلدية المحرّق؛  السيد محمد الدويسر، مدير إدارةالقصّر؛ و السيد إبراهيم خلفان، مسؤول الجوازات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>مستشار حكومة البحرين</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>حكومة البحرين</namePart></name></subject><subject><geographic>البحرين</geographic></subject><subject><geographic>المنامة</geographic></subject><subject><geographic>جزيرة المحرّق</geographic></subject><subject><topic>الإدارة</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002d7#share">غير معروف</accessCondition></mods></metadata></record>