<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000365.0x00037b_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T10:26:51.767Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000365.0x00037b_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/10/38</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000365.0x00037b</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000365.0x00037b/IOR_L_PS_10_38_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/10/38</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف رقم ١٤٠٨ لسنة ١٩٠٤ الجزء ١ "الخليج العربي: شؤون هنجام. الوضع في هنجام (السيادة الفارسية). نقطة الجمارك الفارسية. نزاع حول محطة تلغراف هنجام"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1904/1906</dateIssued><dateCaptured>2015-11-12T12:24:25</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">fre</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٥٠ ورقة)</extent><extent>الأوراق مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية المُجلّد إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٢٥٢؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>يتألف الملف من نسخ من مراسلات، وأوراق، وخرائط تتعلق بمحطة تلغراف الحكومة البريطانية ومبنى جمارك الحكومة الفارسية في جزيرة هنجام، وتساؤلات حول السيادة الفارسية على الجزيرة، ووضع السكان العرب بالجزيرة. المتراسلون الرئيسيون بالمجلد هم: المقيم السياسي في الخليج العربي (الرائد بيرسي زكريا كوكس)؛ السفير البريطاني (أو القائم بأعمال السفير) في طهران (السير آرثر هنري هاردينج؛ السير إيفلين ماونتستيورات جرانت داف)؛ المقيم البريطاني المساعد والقنصل البريطاني في بندر عباس (الملازم ويليام هنري إرفين شكسبير).  الضابط البحري الأول في قسم الخليج العربي، وأيضًا قائد السفينة الملكية
                           فوكس(النقيب جون بريدجز يوستاس).يتعلق جزء كبير من المراسلات برد فعل المسؤولين البريطانيين على إنشاء الحكومة الفارسية مبنى جمارك في هنجام (وهذا في حد ذاته يعد ردًّا على إعادة إحياء الحكومة البريطانية لمكتب تلغرافها الموجود في الجزيرة):اقتراحات المسؤولين البريطانيين لإرسال قوات هندية لحفظ السلام على الجزيرة (صص. ٢٢١-٢٢٥)؛تقرير حول زيارة كوكس وشكسبير إلى هنجام، في يونيو ١٩٠٥، مرفق به خريطة للجزيرة (صص. ١٨٩-١٩٣، ص. ٢٠٠)؛إمدادات المياه العذبة في هنجام، ونقاش بين المسؤولين البريطانيين حول ما إذا كان ينبغي رفض وصول الفُرس إلى الموارد المائية بالجزيرة؛نسخ من مراسلات ورسم استشفافي لخريطة مبدئية، بتاريخ ١٨٦٨، تتعلق بالاتفاقية الأصلية بين الحكومتين الفارسية والبريطانية بشأن كابل ومحطة تلغراف في جزيرة هنجام، مرفق كجزء من محاولة لتثبيت نطاق الإمتداد لامتياز التلغراف الأصلي على الجزيرة، ليشمل الفترة من ١٨٦٨ إلى ١٨٨٠ (صص. ١٣٣-١٣٦)؛استخدام ساريات الأعلام في الجزيرة، خاصة ساريات الأعلام الفارسية كتعبير عن السيادة، واقتراح استخدام سارية علم بريطاني كجزء من محطة إشارات لويد؛مفاوضات بين الحكومة البريطانية والحكومة الفارسية (يمثلها مشير الدولة) حول الاعتراف بالامتياز البريطاني في هنجام ونطاق إمتداده؛مراسلات وتقارير تتعلق بمسح قامت به البحرية الملكية (السفينة الملكية
                              فوكس) للطرف الشمالي من هنجام في أبريل ١٩٠٦، للتأكيد على نطاق إمتداد وحدود المنطقة المطلوبة لامتياز مكتب التلغراف البريطاني (صص. ٢-١٦).يشمل الملف أيضًا وضع السكان العرب في هنجام، بما في ذلك:مطالبات الشيخ أحمد بن عبيد من هنجام بأن يكون تحت حماية الشيخ مكتوم بن حشر آل مكتوم حاكم دبي، وأن قد استقر بالجزر عن طريق أسلاف سلطان مسقط (ص. ٢٣٣، ص. ١٣٨، ص. ٩٢)؛مماطلة المسؤولين البريطانيين في تأكيدهم للسكان العرب بالجزيرة على موافقتهم على السيادة الفارسية على هنجام، وسط قلاقل من احتمال نشوب مواجهات عنف بين الفُرس والعرب من سكان هنجام بمجرد تأكيد قبول بريطانيا للسيادة الفارسية (ص. ١٢٤، صص. ١١٠-١١٢)؛اقتراحات كوكس بإعادة توطين عرب هنجام في باسعيدو، ورفض مسؤولي الحكومة ذلك (صص. ٩٩-١٠٣).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>سفير بريطانيا في إيران</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>القنصل البريطاني في بندر عباس</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>السفينة الملكية فوكس</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>حكومة بلاد فارس</namePart></name></subject><subject><geographic>هنجام</geographic></subject><subject><topic>التلغراف</topic></subject><subject><topic>الإمبريالية</topic></subject><subject><topic>الامتيازات</topic></subject><subject><topic>عمليات المسح</topic></subject><subject><topic>خط التلغراف الهندو-أوروبي</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000365.0x00037b#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000365.0x00037b#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000365.0x00037b#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>