<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0000a7_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T13:21:48.911Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0000a7_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/758</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0000a7</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x0000a7/IOR_R_15_2_758_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/758</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 28/70 قواعد وقوانين وتعليمات أذون الملاحة"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1940/1946</dateIssued><dateCaptured>2015-08-27T12:44:00</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٠٤ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف الموجودة في نهاية الملف (صص. ٢٩٣-٣٠٥) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٣٠٦؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق/ترقيم صفحات إضافي مختلط موجود أيضًا على التوازي على صص. ٢-٢٩٢ وصص. ٢٩٣-٣٠٤؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، ولكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على نسخ من مراسلات مُرسلة في معظمها إما من حكومة الهند أو وزارة الحرب الاقتصادية، وتشمل: نشرات دورية رسمية وإشعارات وتعليمات وأوراق أخرى تتعلّق بتطبيق نظام أذون الملاحة في الموانئ العراقية والإيرانية في الخليج العربي، وموانئ ساحل الخليج، والمنطقة الأوسع نطاقًا، كوسيلة للتحكم في التجارة المنقولة بحرًا أثناء الحرب. الظروف الجغرافية السياسية المتغيّرة للحرب العالمية الثانية، لاسيما احتلال بعض البلدان لأخرى، ودخول عدة بلدان الحرب وخروج أخرى منها، مما أسفر عن إصدارات متتابعة لمراجعات النشرات الدورية والإشعارات والتعليمات الصادرة عن الحكومة.يتضمن الملف ما يلي:مراسلات مؤرّخة في ١٩٤٠ بخصوص التطبيق الإجباري لنظام أذون الملاحة على جميع السفن التي تدنو من أوروبا (صص. ٩-١١)؛مراسلات مؤرّخة في مارس ١٩٤١، تتعلق بإدخال نظام أذون الملاحة في الخليج العربي (صص ١٨-٣٥)؛نسخ متنوّعة من نشرات دورية وإشعارات حكومية في جميع أرجاء الملف: قوائم بالسفن التجارة والحربية؛ التأمين لدى شركات العدو؛ تجارة العدو؛نسخ من تعليمات بشأن تشغيل نظام أذون الملاحة للسفن التي تُبحر من الخليج العربي وإليه (صص. ٦٠-٦٣، صص. ٢٤٢-٢٤٥)؛نسخ من تعليمات للمسؤولين القنصليين بتشغيل نظام أذون الملاحة (صص. ٦٩-٧٥، صص. ٩٠-١١٠)؛نسخ من قوانين ولوائح نظام أذون الملاحة للسفن (صص. ٢٣٨-٢٤٠، صص. ٢٥٤-٢٦٧)؛يوجد في ملاحظات الملف نقاش بين الوكيل السياسي وموظفي الوكالة حول تطبيق قوانين أذون الملاحة في البحرين والخليج العربي (صص. ٢٩٣-٣٠٥).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>وزارة الحرب الاقتصادية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>الخليج العربي</geographic></subject><subject><topic>نظام أذون الملاحة</topic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>الشحن التجاري</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0000a7#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>