<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000070_ar</identifier><datestamp>2019-10-15T23:23:15.895Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000070_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/139</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000070</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x000070/IOR_R_15_1_139_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/139</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>المجلد ١٨٧ ١٨٥٣\٥٤ بلاد فارس؛ الأسطول</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1853/1853</dateIssued><dateCaptured>2014-10-27T12:34:15</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد، ٣٩ مادة (٦٠ ورقة)</extent><extent>الجزء الأكبر من الرسائل في القسمين مرتبٌ ترتيبًا زمنيًا، على الرغم من وجود عدة استثناءات. يشمل القسم الأول الفترة من ٦ يناير إلى ٢ ديسمبر ١٨٥٣، في حين يشمل القسم الثاني الفترة من ٢٢ مارس إلى ٨ نوفمبر ١٨٥٣.</extent><extent>ترقيم الصفحات: يوجد تسلسل ترقيم صفحات أصلي، مكتوب بالحبر في أعلى يمين صفحة الوجه وأعلى يسار ناحية الظهر من كل ورقة. التسلسل متناسق، على الرغم من أن ليست جميع الصفحات مُرقّمة.ترقيم الأوراق: تسلسل ترقيم الأوراق مكتوب بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يبدأ هذا التسلسل بالرقم ١أ على الورقة الثالثة بعد الغلاف الأمامي وينتهي بالرقم ٦٢ على الجهة الداخلية للغلاف الخلفي. يجب ملاحظة أن التسلسل يبدأ على الورقة ١أ وتليها الورقة ١ب والورقة ٢. وهذا هو التسلسل الذي يستخدمه هذا الدليل للمواد المرجعية داخل الملف.</extent></physicalDescription><abstract>وينقسم هذا الملف إلى قسمين. يتكوّن القسم الأول (الأوراق ٢-٢١) من أربع عشْرة رسالة من بوشهر إلى طهران ورسالتين من بوشهر إلى بغداد ورسالتين من طهران إلى بوشهر. كتب الرسائل الصادرة من بوشهر أرنولد بوروز كمبال، المقيم البريطاني في الخليج العربي، إلى واحد مما يلي: سعادة العقيد جستن شيل، حامل وسام الطهر بدرجة رفيق والوزير المفوض من بريطانيا ومبعوث فوق العادة إلى البلاط الفارسي، طهران؛ ويليام تايلور تومسون، القائم بأعمال السفير البريطاني في البلاط الفارسي، طهران؛ العقيد هنري كريسويك رولينسون، الوكيل السياسي في مناطق شبه الجزيرة العربية الخاضعة للحكم التركي، بغداد. إضافةً إلى ذلك، توجد رسالتان من ويليام تايلور تومسون إلى أرنولد بوروز كمبال. تشتمل الموضوعات في القسم الأول على: العلاقات البريطانية مع الحكومة الفارسية؛ حالة الشؤون في تنغستان وبندر عباس؛ استعادة شحنات الصبغ الأزرق، التي شكّلت جزءًا من البضائع المنهوبة من
                           السينتور. يتكوّن القسم الثاني (الأوراق ٢٤-٥٩) من أربع عشرة رسالة من العميد البحري جورج روبنسون، قائد أسطول الخليج العربي، إلى كمبال وثمانِ رسائل مُرسَلة من كمبال إلى روبنسون.  تتضمن العديد من رسائل روبنسون نسخًا مرفقة من رسائل من عدة ضباط في الأسطول البحري (وهم بالتحديد الملازمون الأولون جيمز ترونسون، روبرت أنستيس سترادلينج، تشارلز جولدينج كونستابل وديفيد روز ديكرز)، والتي لا تحتوي فقط على تقارير عن الواجبات المنفذة في الطرف السفلى من الخليج ولكنها تحتوي أيضًا على تقارير استخباراتية من وكلاء محليين في الشارقة وبندر لنجة على التوالي. تشمل موضوعات الرسائل ما يلي: محاولات فيصل بن تركي بن عبد الله آل سعود، حاكم الدولة السعودية الثانية، جباية ضريبة من حاكم مسقط، سعيد ثويني بن سعيد السعيد، عن ساحل الباطنة؛ الواجبات المتعددة التي نفّذها ضباط الأسطول، مثل القبض على القوارب التي كانت تجلب الرقيق إلى الموانئ على طول الساحل العربي.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مجلد مراسلات</genre><subject><name type="corporate"><namePart>دجلة</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>كلايف</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي في مناطق شبه الجزيرة العربية الخاضعة للحكم العثماني</namePart><role><roleTerm type="text">recipient</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>القائم بأعمال السفير البريطاني في إيران</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="personal"><namePart>فيصل بن تركي بن عبد الله آل سعود</namePart></name></subject><subject><geographic>ساحل الباطنة</geographic></subject><subject><geographic>بندر لنجة</geographic></subject><subject><topic>إعتاق الرقيق</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000070#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>