<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000043.0x00014b_ar</identifier><datestamp>2019-10-15T16:43:48.977Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000043.0x00014b_ar</identifier><location><shelfLocator>Add MS 25087</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000043.0x00014b</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000043.0x00014b/Add MS 25087_00001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Add MS 25087</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>الإرشاد لمصالح الأنفس والأجساد، هبة الله بن زين ابن جميع</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1544/1544</dateIssued><dateCaptured>2015-11-30T11:51:34</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. iii+‏١٧٩+‎‏iv</extent><extent>المادة: ورق نسج شرقيالأبعاد: حجم الورقة ٢٢٥ × ١٦٠ مم [المساحة المكتوبة ١٦٥ × ١٢٥ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم المتحف البريطاني بالقلم الرصاصالتسطير:
                           مسطرة؛ ٢٣ سطرًا في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ١٤ سطرًا لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخ؛ الناسخ هو محمد بن الشيخ محمد الشهير بابن الكتا؛ انظر حرد المتن ص. ١٧٩و، السطر ٢٠الحبر: حبر أسود، مع تحمير العناوين والخطوط الأفقية أعلى النصالتجليد: جلد أحمر مع جامة مطبوعة بالتمحيط، وقطع زوايا، وإطَارالحالة: ممتازة؛ بقع طفيفة جدًا؛ توجد تمزقات تم إصلاحها في صص. ١٧٨، ١٧٩ وهي لا تؤثر على النص؛ توجد إصلاحات للهامش السفلي في صص. ١-١٠الحاشية: توجد تصحيحات وتعليقات متفرقة، معظمها بخط الناسخ، لكن إحداها باللغة الإنجليزية وتنص على "لا يوجد به عيب" (ص. ١٦٠و، الهامش العلوي)الأختام: لا يوجد</extent></physicalDescription><abstract>دليل شامل في الطب بقلم الموفق شمس الرياسة أبو العشائر هبة الله بن زين؛ (المتوَفّى في ١١٩٨) الشهير بابن جميع، وهو الطبيب الشخصي لصلاح الدين الأيوبي سلطان مصر والشام؛ (المُتوفَّى في ١١٩٣).وينقسم العمل إلى أربع مقالات:المقالة الأولى: في القوانين الكلية من صناعة الطبّ؛ صص. ١ظ-٣٤و؛المقالة الثانية: في الأدوية المفردة والأغذية؛ صص. ٣٤ظ-٦٥و؛المقالة الثالثة: في حفظ الصحة ومداواة الأمراض؛ صص. ٦٥ظ-١٣٥و؛المقالة الرابعة: في الأدوية المركبة والأغذية؛ صص. ١٣٥ظ-١٧٩و.نُسخت الدراسة في ٨ رجب ٩٥١ / ٢٥ سبتمبر ١٥٤٤ بقلم محمد بن الشيخ محمد الشهير بابن الكتا، الذي أصدر النسخة لاستخدامه الخاص (انظر حرد المتن، ص. ١٧٩و، الأسطر ١٩-٢٣، منسوخ أدناه).البداية (ص. ١ظ، الأسطر ١-٣):... و ما توفيقي إلا بالله عليه توكلتإنّه لما كان المجلس السامي الأجل المولوي القاضي الفاضلي حرس الله فضيلة المحاسن بساحتهوادرّ موارد الجود من أنامله وراحته...النهاية (ص. ١٧٩و، الأسطر ١٠-١٢):... قوطولي من الزيت تسع أواقيو من الشراب عشر أواقي الملعقة ملعقتان ملعقة العسل وهي أربعة مثاقيل وملعقة الأدويةهي مثقال واحد الغرما ربع درهم والله سبحانه أعلم وحستنا الله ونعم الوكيل نعم المولي ونعم النعيم (؟)حرد المتن للمؤلف (ص. ١٧٩و، الأسطر ١٣-١٨):تمت المقالة الرابعةوبتمامها كمل كتاب الإرشاد بحمد اللوعونه وحسن توفيقه وصلوتهعلى محمد وآله وصحبه وسلمغفر لكاتبه ولأمةمحمد أجمعينحرد المتن للناسخ (ص. ١٧٩و، الأسطر ١٩-٢٤):كتبه لنفسه ولمن شاء الله من بعده الفقير إلى رحمة ربهالحاج محمد بن الشيخ محمد الشهير بابن الكتا عفا الله عنهووفق الفراغ من تعليقه صبيحة الجمعةالثامن من شهر رجب الفردسنة ٩٥١آمين</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مخطوطة</genre><name type="personal"><namePart>هبة الله بن زين ابن جميع</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>الطب عند العرب</topic></subject><subject><topic>الطب--أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000043.0x00014b#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>