<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000831.0x0003b8_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T13:49:31.100Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000831.0x0003b8_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/5/29</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0003b8</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000831.0x0003b8/IOR_R_15_5_29_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/5/29</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف [٤/١٠] العلاقات البريطانية مع ابن سعود: غارات الإخوان على العراق والكويت.</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1928/1928</dateIssued><dateCaptured>2016-07-07T22:29:42</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٩٩ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبًا من بداية الملف إلى نهايته.يوجد فهرس بالموضوعات التي يتناولها الملف في نهايته (في الأوراق ٢٩٩-٣٠٠)؛ الأوراق المستخدمة في هذا الفهرس تتعلق بنظام ترقيم أوراق سابق غير كامل بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة، وهو غير محاط بدائرة.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٣٠١؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسلان إضافيان لترقيم الأوراق على التوازي على صص ٢-٣٠٠ وصص ٢٤٥-٢٩٨؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي هذا الملف على مراسلات ذات صلة بعلاقة الحكومة البريطانية مع عبد العزيز بن عبد الرحمن بن فيصل آل سعود.وعلى وجه التحديد، تتعلق المراسلات بغارات الإخوان داخل الأراضي العراقية والكويتية، وعجز ابن سعود عن إيقافها، وماهية الإجراءات التي ينبغي للسلطات البريطانية تبنيها (بما في ذلك استخدام القوة العسكرية) ردًا على هذه الغارات.المتراسلون الرئيسيون في الملف هم مسؤولون بريطانيون في العراق، والوكالة السياسية في الكويت، والمقيمية السياسية في بوشهر، ووزير الدولة لشؤون المستعمرات في لندن. مرفق أيضًا عدد من الرسائل المتبادلة بين ابن سعود ومسؤولين بريطانيين (باللغة العربية مع ترجمات إنجليزية).بالإضافة إلى هذه المراسلات، يحتوي الملف على المواد التالية:ملخص للمراسلات المتبادلة بين ابن سعود والمفوضية البريطانية العليا في العراق، أكتوبر ١٩٢٦ - نوفمبر ١٩٢٧ (الأوراق ٦٩-٧٤)؛سجلّ للمحادثات بين الشيخ حافظ وهبه (مستشار لابن سعود) ومسؤولين بريطانيين، يناير ١٩٢٨ (الأوراق ١٠٤-١١١)؛قائمة ردود مكتوبة مسبقًا عن الحجج التي استخدمها ابن سعود في رسائله بخصوص الإخوان والسيادة العراقية (الأوراق ١٤٦-١٦٤، ٢٠٩-٢١٤)؛"مذكرة عن الوضع في مناطق نجد القريبة من الكويت" بقلم المقدم هارولد ريتشارد باتريك ديكسون، الوكيل السياسي في الكويت، ٢٥ نوفمبر ١٩٢٨.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>وزير الدولة لشؤون المستعمرات</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>العراق</geographic></subject><subject><topic>تمرد الإخوان (١٩٢٧-١٩٣٠)</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0003b8#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0003b8#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0003b8#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>