<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000831.0x000356_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T12:21:25.809Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000831.0x000356_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/6/143</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x000356</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000831.0x000356/IOR_R_15_6_143_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/6/143</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ١/٦ المؤامرة التي أبلغ عنها لحمل سيد تركي على التنازل عن العرش ثم إعادة دمج مسقط مع زنجبار عام ١٨٨٠. هدايا سلطان زنجبار إلى شيوخ عُمان. تواطؤ زنجبار الملمح إليه في التمرد الذي حدث في مسقط عام ١٨٩٥."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1880/1900</dateIssued><dateCaptured>2018-04-09T22:01:24</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٥٨ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبًا من بداية الملف إلى نهايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٦٠؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ٦-٤٢؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة.الحالة: الملف مكون بالكامل من أوراق هشة للغاية، مما تسبب في فقدان بعض أجزاء من النص: على سبيل المثال في الورقة ٨٠.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق الملف بشؤون سياسية بخصوص كل من مسقط وعمان وزنجبار.تشمل الأوراق ما يلي: مراسلات تتعلق بنقاشات مذكورة بين سيد تركي بن سعيد آل بوسعيد، سلطان مسقط وعُمان، وأخيه سلطان زنجبار، بغية تنازل سيد تركي عن العرش وإعادة توحيد مسقط وعُمان وزنجبار تحت حكم سلطان زنجبار، ١٨٨٠-١٨٨١؛ الممانعة البريطانية لفكرة السماح بحدوث إعادة التوحيد، الورقة ٥ظ؛ التآمرات السياسية لبعض الشيوخ العرب ضد سيد فيصل بن تركي آل بوسعيد، سلطان مسقط وعُمان، بهدف عرض حكم مسقط وعُمان على سلطان زنجبار، ١٨٩٤-١٨٩٥؛ موضوع تقديم سلطان زنجبار بنادق وذخيرة لبعض الزوّار، ١٨٩٤؛ ديون سلطان زنجبار نتيجة تقديمه هدايا سخية، وعرض حكومة بريطانيا زيادة دخله من المخصصات الملكية، ١٨٩٥؛ توريد أموال من زنجبار إلى قادة التمرد في مسقط وعمان، ١٨٩٦؛ تحركات هلال بن عمرو ووضعه السياسي، حيث إنه اتهم بمغادرة زنجبار والتحريض على السخط ضد سلطان مسقط وعُمان والحكومة البريطانية في صور، الواقعة على ساحل عُمان، وطلب حماية حكومة فرنسا، خلال الفترة ١٨٩٦-١٩٠٠.يتضمن الملف مراسلات من القنصل العام في زنجبار؛ الوكيل السياسي والقنصل في مسقط؛ الحكومة في الهند؛ المقيم السياسي في الخليج العربي؛ مكتب الهند؛ ووزارة الخارجية.لا توجد مراسلات في الملف بتارثخ ‎١٨٨٢-١٨٩٢.يتألف محتوى الأوراق الوارد باللغة العربية من ثلاث مخطوطات لرسائل باللغة العربية، مع ترجمتها إلى الإنجليزية.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x000356#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x000356#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x000356#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>