<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000076_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T12:53:25.684Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000076_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/724</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000076</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x000076/IOR_R_15_2_724_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/724</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 28/32 I التجنيد في دول الخليج العربي"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1942/1943</dateIssued><dateCaptured>2015-08-27T12:02:40</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٦٤ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف الموجودة في نهاية الملف (صص. ٦١-٦٥) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الغلاف الخلفي بالرقم ٦٦؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم إضافي أيضًا على التوازي على صص. ٢-٤١؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة. ترقيم الصفحات: ملاحظات الملف الواردة في نهاية الملف (صص. ٦١-٦٥) مرقّمة بالقلم الرصاص.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على نسخ من مراسلات وأوراق أخرى تتعلق بالتحقيقات في إمكانية تجنيد عدد كبير من العمال من الخليج العربي، للقيام بالأعمال العسكرية غير القتالية في البصرة، وبعد ذلك، توظيف العمال المدنيين (مصفاة تكرير النفط) في عبادان. تتضمن الأطراف الرئيسية للمراسلات الواردة في الملف كلًّا من: الوكيل السياسي في البحرين (إدوارد بيركبيك ويكفيلد)؛ المقيم السياسي في الخليج العربي (المقدّم تشارلز جيفري برايور، المقدم ويليام روبرت هاي باعتباره المقيم السياسي الممارس)؛ والعقيد تشارلز ماريوت من سلاح الرواد المساعدين الثالث، قوات بلاد فارس والعراق.يتضمن الملف ما يلي:مراسلات بتاريخ مايو ١٩٤٢، تتعلق باقتراح أولي من مجلس الحرب لتجنيد رجال من دول الخليج العربي للقيام (في الأساس) بخدمات غير قتالية، واستفسارات مقدمة للوكلاء السياسيين في الخليج العربي حول إمكانية وجود أي اعتراضات من جانب الحكام في المنطقة (صص. ٢-٩)؛مراسلات بتاريخ يوليو إلى أغسطس ١٩٤٢، تتعلق بالترتيبات التي أجراها الجيش العاشر للقيام بجولة تجنيد إلى الخليج العربي، واستفسارات مقدمة إلى الوكلاء السياسيين حول مستوى النجاح الذي يمكن أن تحققه جولة كذلك (صص. ١٠-١٤)؛مراسلات تتعلق بزيارة العقيد تشارلز ماريوت إلى البحرين في يناير ١٩٤٣ لتقييم إمكانية التجنيد في منطقة الخليج العربي (صص. ١٦-١٨)، وتقريره اللاحق حول زيارته (صص. ٣٠-٣١)، ومراسلاته التالية مع الوكيل السياسي في البحرين بشأن التأخيرات وزيادة عدم إحتمالية تنفيذ خطة التجنيد (صص. ٣٤-٣٦، صص. ٤٠-٤١)؛نسخة من مذكرة سرية، بتاريخ ١٢ نوفمبر ١٩٤٢ بعنوان "التجنيد في الخليج العربي" (صص. ٢٠). تلي المذكرة العديد من الملاحق منها: نسخ من رسائل أرسلها الوكلاء السياسيون في الكويت، والبحرين، ومسقط، تتضمن تقييمات لإمكانية التجنيد في المناطق التابعة لهم (صص. ٢١-٢٢)؛ نسخ من وثائق تُشير إلى معدلات أجور وبدلات المجندين، وقوائم بالملابس والمعدات، وجداول بإعاشة الخدمة الميدانية، ومعدلات التعويضات عن الإصابة بإعاقة جزئية دائمة في العراق (صص. ٢٣-٢٩)؛مراسلات تتعلق بتقييمات ترى إمكانية تجنيد ٢,٠٠٠ من الرعايا البحرينيين للعمل في البصرة أو في مكان آخر، في ضوء الوضع الاقتصادي المتردي والبطالة المنتشرة في البحرين (ص. ٣٣، صص. ٣٨-٣٩، ص. ٤٢)؛مراسلات تتعلق بطلب من قوات بلاد فارس والعراق، في أبريل ١٩٤٣، للحصول على خدمات عمال مدنيين للعمل في مصفاة تكرير النفط في عبادان، ورد الوكيل السياسي في البحرين بأنه لا يتوافر حاليًا أي عمالة زائدة في البحرين، بسبب أعمال الإنشاءات في قواعد البحرية الملكية وسلاح الجو الملكي في البحرين، وتوسيع مرافق مصفاة التكرير لشركة نفط البحرين (بابكو) (صص. ٤٤-٥٧).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>قوات بلاد فارس والعراق، سلاح الرواد المساعدين الثالث</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>البصرة</geographic></subject><subject><geographic>الكويت</geographic></subject><subject><geographic>مسقط</geographic></subject><subject><topic>التجنيد العسكري</topic></subject><subject><topic>قطاع النفط</topic></subject><subject><topic>التوظيف</topic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>السفر الجوي</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000076#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000076#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>