<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000833.0x000289_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T15:25:30.344Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000833.0x000289_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/18/B246</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x000289</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000833.0x000289/IOR_L_PS_18_B246_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/18/B246</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الإدارة المستقبلية لبلاد الرافدين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1917/1917</dateIssued><dateCaptured>2014-09-16T13:42:56</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣ أوراق)</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ ترقيم الأوراق لهذا الوصف على الورقة ١٠٢، وينتهي على الورقة ١٠٣؛ حيث إنه جزء من مجلد أكبر، وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم أوراق إضافي موجود أيضاً على التوازي بين الأوراق ٧-١٥٣، وهذه الأرقام أيضاً مكتوبة بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي و لكن غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>تتكون المادة من:مقتطف من رسالة خاصة باللورد تشيلمسفورد (فريدريك جون نابير ثيسيجر) بتاريخ ١٨ أكتوبر ١٩١٦: بشأن المسؤوليات الحالية للحكومة في الهند فيما يتعلق ببلاد الرافدين؛ احتمال تزايد هذه المسؤوليات؛ إذا ما كان ممكناً فصل الهند عن إدارة بلاد الرافدين؛ تواجد الهند في الخليج العربي؛ التواجد المستقبلي المحتمل للهند في البصرة؛ وخطط اللورد تشيلمسفورد لإدارة مستقلة كبيرة في بلاد الرافدين، مع سطيرة الهند على العلاقات الخارجية والعمليات العسكرية.مذكرات بشأن الإدارة المستقبلية لبلاد الرافدين أعدها توماس ويليام هولدرنيس بناءً على طلب اللورد تشيلمسفورد بتاريخ ٩ يناير ١٩١٧. وتتعلق المذكرات بإمكانية الحاجة إلى إنشاء وكالة جديدة بدلاً عن الحكومة في الهند لتكون مسؤولة عن الإقليم في جنوبي بلاد الرافدين وإحتمال إجراء اتفاقيات مع الدول العربية المكتسبة بعد الحرب العالمية الأولى، والمتطلبات والتداعيات المحتملة لإدارة هذه المنطقة:توجد مذكرات بقلم السير (فريدريك) أرثر هيرتزل بتاريخ ٣٠ ديسمبر ١٩١٦: بشأن الحاجة إلى إقليم تابع جديد يضم الجزير العربية ومصر والسودان، الدور المستقبلي المتوقع من الحكومة البريطانية في الخليج العربي، والحاجة المحتملة إلى أن تتولى الحكومة في الهند مسؤوليات جنوب بلاد فارس.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><geographic>بلاد الرافدين</geographic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الأولى (١٩١٤-١٩١٨)</topic></subject><subject><topic>إدارة المستعمرات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x000289#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>