<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000041.0x0001c1_ar</identifier><datestamp>2019-10-15T16:42:59.180Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000041.0x0001c1_ar</identifier><location><shelfLocator>Add MS 19547</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000041.0x0001c1</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000041.0x0001c1/Add MS 19547_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Add MS 19547</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>الصلح بين الإخوان في حكم إباحة الدخان، نابلسي، عبد الغني بن إسماعيل</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1748/1748</dateIssued><dateCaptured>2016-07-12T09:38:24</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. ‎v+‎١٢٥‎+vi</extent><extent>المادة: ورق غربي مسلَّكالأبعاد: حجم الورقة ٢١٤ × ١٤٠ مم [مساحة الكتابة ١٦٠ × ٧٦ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم عربي شرقي بالحبر الأسود؛ ترقيم المتحف البريطاني بالقلم الرصاصالتسطير: لا يوجد تسطير مرئي؛ ١٥ سطرًا في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ١٠ أسطر لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخالحبر: حبر أسود، مع تحمير العناوين وإطارات النص باللونين الأحمر والأخضر؛الزخرفة: بداية النص مزخرفة بالذهب وأشكال ورود؛ لكل صفحة إطار نص باللونين الأحمر والأخضرالتجليد: ألواح عثمانية ورائدة مظروف مجلدة بالجلد الأحمر ومرفقة بصلب جديد مدور (على الطراز الأوروبي)؛ الألواح ورائدة المظروف لها جامات وهوامش مختومة بالقوالبالحالة: ممتازة؛ تلف بسيط للغاية ناتج عن المياه في الرأس باتجاه بداية ونهاية المجلدالحاشية: قليلة جدًا؛ جميعها (؟) بيد الناسخالأختام: لا يوجد</extent></physicalDescription><abstract>أطروحة في الدفاع عن شرب التتن لأسباب طبية وقانونية، كتبها في سنة ١٠٩٢\١٦٨٢ عبد الغني بن إسماعيل النابلسي (وُلد سنة ١٦٤١، توفي سنة ١٧٣١) (انظر حرد المتن للمؤلف، ص. ١٢٧ظ، الأسطر ١١-١٣، منسوخة أدناه).استُكملت النسخة في نهاية شهر محرم ١١٦١/يناير-فبراير ١٧٤٨ (انظر حرد المتن للناسخ، ص. ١٢٧ظ، الأسطر ١٤-١٦، منسوخة أدناه).هناك بيتان من الشعر على صفحة العنوان حول موضوع التدخين بقلم الشيخ الزرقاني، وقد أُدرج شطران جديدان بين شطريهما (وهي ممارسة شعرية تُعرف بالتشطير) بقلم الشيخ الصفواني الرشيدي.الأطروحة مقسمة إلى سبعة فصول يوجد قائمة بأسمائها في المقدمة (صص. ٦ظ-٧ظ):الفصل الأول في بيان سبب اختلاف الناس في حكم بعض الأشياء المباحة وسبب اختلاف الفتاوى من العلماء في حل شرب التتن وحرمته (صص. ٧ظ-٢١ظ)؛الفصل الثاني في ابتداء استعمال هذا النبات المخصوص المعروف بالتتن وأصل كيفية شربه على هذا الوجه المخصوص وذكر أول حدوثه بالبلاد الشامية وغيرها وبيان أسمائه وأسماء آلاته (صص. ٢١ظ-٢٨و)؛الفصل الثالث في بيان أصل الدخان المطلق ومعرفة كيفية تولده وذكر منافعه ومضاره (صص. ٢٨و-٣٤ظ)؛الفصل الرابع في بيان هذا النبات المخصوص المسمى بالتتن وذكر دخانه ومنافعه (صص. ٣٤ظ-٤٤ظ)؛الفصل الخامس في بيان الأدلة الفاسدة التي استدل بها من حرم استعمال التتن (صص. ٤٤ظ-١٠٤و)؛الفصل السادس في ملخص ما يقال من التصريح بإباحة شرب التتن بعد انتفاء الحرمة عنه والكراهة التحريمية والتنزيهية وخلاف الأولى (صص. ١٠٤و-١١٩و)؛الفصل السابع فيما وجدناه في حق شرب التتن للمتأخرين من الأبيات الشعرية والتغزلات الأدبية وما لنا في ذلك على هذا المثال تتميمًا لما قصدناه من تحرير المقال (صص. ١١٩و-١٢٧ظ)؛البداية (ص. ٢ظ، الأسطر ٢-٦):الحمد لله الذي جعل استعمال دخان التتننافعًا بتجفيفه الرطوبات الزائدة في الأجسامومحللًا لما تكاثف في الصدر من لزوجة البلغمومهضمًا عن المعدة ثقل الطعام وطاردًاللرياح المحتبسة في العروق ...النهاية (ص. ١٢٧ظ، الأسطر ٩-١١):هذا آخر ما أردنا إراده في بيان هذه المسئلةنفّع الله تعالى بها الأمة وأزال بسببهاعنهم في ذلك الغمة ...حرد المتن للمؤلف (ص. ١٢٧ظ، الأسطر ١١-١٣):... وقد وافق فراغ تبييضهانهار الأربع أواخر شهر ذي الحجة المباركةختام سنة 1092 أثنين وتسعين وألفحرد المتن للناسخ (ص. ١٢٧ظ، الأسطر ١٤-١٦):ووافق أيضًا انتهاء تحرير هذه النسخة نهارالجمعة المباركة ختام شهر محرم الحرام المبارك(له 27 ع ؟) سنة 1161</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مخطوطة</genre><name type="personal"><namePart>عبد الغني بن إسماعيل نابلسي</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>التدخين (الشريعة الإسلامية)</topic></subject><subject><topic>الطب--أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000041.0x0001c1#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>