<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100028704702.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T05:18:11.055Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100028704702.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Delhi Arabic 1713</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100028704702.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100028704702.0x000001/Delhi Arabic 1713_0743.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Delhi Arabic 1713</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>المختار في الطب، ابن هبل، علي بن أحمد</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1285/1285</dateIssued><dateCaptured>2016-02-25T09:51:25</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. ‎v+360+iii‎</extent><extent>المادة: ورق مسلّك شرقيالأبعاد: حجم الورقة ٢٦٠ × ١٧٠ مم [المساحة المكتوبة ١٩٠- × ١٣٥ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم أوراق مكتب الهند بالقلم الرصاصالتسطير:
                           مسطرة؛ ٢٧ سطرًا للصفحة؛ مسافة تباعد عمودية ١٥ سطرًا لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخ؛ الناسخ هو محمد بن أبي الفتح (محمد بن أبي الفتح؛ ص.٣٥٩، الأسطر ٢١-٢٢)الحبر: حبر أسود، لكن الخطوط الأفقية والتشكيل وبعض أرقام الفصول بالأحمرالتجليد: تجليد مكتب الهند باللون الأزرق ونصفه من الجلد؛ الغلافان الجلديان للوحين الأصليين (مع جامات مدمغة بالذهب بالتمحيط) ملصقان على جانب اللوحين الحاليين؛ لصاقة من الصلب الأصلي ملصقة على وجه الورقة الأمامية الخامسةالحالة: يوجد تلف شديد تسببت به الحشرات؛ تم إصلاح الكثير من الثقوب التي أحدثتها الحشرات وما رافقها من تمزّقات، وهناك بعض الصفحات مغطاة بشبكة من الحرير؛ جميع الأوراق محميةالحاشية: توجد ملاحظات هامشية بأيادٍ عديدة.الأختام: صص. ١و، ٣٥٩ظ</extent></physicalDescription><abstract>موسوعة الطب الشاملة بقلم مهذب الدين أبو الحسن علي بن أحمد بن علي بن هبل البغدادي (توفي سنة ١٢١٣).هناك مقدمة للنص باللغة الفارسية كتبها شخص آخر غير الكاتب لاحقاً (القرن السادس عشر؟) في ص. ١ظ، وهي تعرِّف المؤلف على أنه ابن هبل، وتلخص بإيجاز محتويات أقسام العمل. وعلى الرغم من أنها تدعي أن العمل مقسم إلى ثلاثة أقسام إلا أنه في الواقع مقسم إلى أربعة مجلدات.أُنجزت النسخة في تبريز في ذو الحجة ٦٨٣ / فبراير ١٢٨٥ بقلم محمد بن أبي الفتح (انظر حرد المتن ص. ٣٥٩، الأسطر ٢١-٢٢، منسوخ أدناه). حرد المتن الخاص بالمجلد الثالث مؤرخ في ذو الحجة ٦٧٩ / أبريل ١٢٨١ في تبريز أيضًا (ص. ٢٤٣و، الأسطر ٢٦-٢٧، منسوخ أدناه).النص ناقص في أول، وهو يبدأ بالقرب من بداية الفصل الثالث من المجلد الأول (إصدار حيدرأباد، المجلد ١، ص. ٨، السطر ٧).المجلد الأول (صص. ٢و- ١٣٦و)؛المجلد الثاني (صص. ١٣٦ظ-١٦٩ظ)؛المجلد الثالث (صص. ١٧٠و-٢٤٣و)؛المجلد الرابع (صص. ٢٤٣ظ-٣٦٠ظ).البداية (ص. ٢و ،الأسطر ١-٣، ناقصان في البداية):من الأعضاء الآلية التي هي آلات الأفعال كاليد والرجل وغيرهما من الأعضاء ثم إنّ كل واحد من الأعضاء الآلية مركبمن أعضاء متشابهة الأجزاء كالعظام والعروق والأعصاب والرباطات وكل واحد من هذه مركب من الأخلاطالأربعة التي هي الأمشاجالنهاية (ص. ٣٦٠ظ، الأسطر ١٨-٢٠):... وقال خروج النفس من الأنف والفم باردًا قتال جدًا إذا كان ما يتقيآه المريض أخضر ثم صـ[ـار منتنًا]فإنه يدل على أن الموت وحي وإذا تقيأ المريض ألوانًا مختلفة رديئة فإن ذلك قاتل قال الزكام والعطاس في جميع العـ[ـلل ...]تكون في الرئة والأضلاع فهي دلائل رديئة وما عدا ذلك فهو جيد ...حرد المتن الى مجلد ٣ (ص. ٢٤٣و، الأسطر ٢٣-٢٧):... تم المجلدالثالث من كتاب المختار في الطب والحمد لله وحدهوصلوته على محمد وآله الطيبين الطاهرين كتبه الضعيفمحمد بن أبي الفتح بمدينة تبريز حرسها الله في آخر ذي الحجة سنةتسع وسبعين وستمائة رحمه الله ورحم قارئه ورحم المؤمنين آمينحرد المتن (ص. ٣٥٩، الأسطر ٢٠-٢٣):... تم الكتاب والحم لله وحده وصلواته على خـ[ـير خلقه ...]على يد أضعف عباد الله وأفقرهم محمد بن أبي الفتح بمدينة تبريز حرسهاالله تعالى في أوائل ذي الحجة ثلث وثمانين وستمائة رحمه اللهورحم صاحبه وقارئه ورحم المؤمنين بفضله آمين</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مخطوطة</genre><name type="personal"><namePart>علي بن أحمد بن هبل</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>الطب--أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100028704702.0x000001#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>