<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00028f_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T10:26:47.236Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00028f_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/681</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00028f</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x00028f/IOR_R_15_1_681_0096.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/681</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ذو طابع سرّي 86/9-I مصفاة تكرير النفط التابعة لشركة نفط البحرين. C-64"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1935/1936</dateIssued><dateCaptured>2015-06-09T12:06:12</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٢٠ ورقة)</extent><extent>يحتوي المجلد على فهرس محتويات في الورقة ٢ يتضمن عناوين للموضوعات ومراجع للصفحات. الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته. توجد ملاحظات الملف الخاصة بالمجلد في الأوراق ٢١٣-٢١٧، وتغطي الملاحظات المراسلات الواردة في المجلد بالإضافة إلى مراجع للمراسلات للفترة من ١٥ إلى ٢٠ يونيو ١٩٣٦ والتي تم تسجيل نقلها إلى الملف 86/2 [IOR/R/15/1/662].</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) من الغلاف الأمامي وينتهي على الغلاف الخلفي؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم بالرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد على التوازي تسلسل ترقيم أوراق/صفحات إضافي مختلط على صص ٦-٢١٧؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص ولكنها غير محاطة بدائرة. كما أن التسلسل الموازي موجودٌ في نفس موضع تسلسل الترقيم الرئيسي، إلا أن بعض الأوراق مرقّمة على الظهر أيضًا.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المجلد على مراسلات بين مكتب الهند (موريس كلاوسون)، شركة نفط البحرين (هاميلتون ر. بلانتاين)، المقيم السياسي في الخليج العربي (ترنشارد كرافن فاول، بيرسي جوردون لوك)، الوكيل السياسي البريطاني في البحرين (بيرسي جوردون لوك)، حكومة البحرين (الشيخ حمد بن عيسى آل خليفة، تشارلز دالريمبل بلجريف) بخصوص رغبة شركة نفط البحرين (بابكو) في إنشاء مصفاة لتكرير النفط في البحرين.يتمحور الموضوع الرئيسي للنقاش في المجلد حول رغبة شركة نفط البحرين في إنشاء مصفاة لتكرير النفط في البحرين؛ الأسواق المحتملة لتوزيع النفط الذي ستنتجه هذه المصفاة؛ اهتمام الأميرالية بالقيمة المحتملة للحصول على الوقود خلال أوقات الحروب؛ وإمكانية استخدام مصفاة في البحرين لتكرير النفط المستورد. كما يتناول المجلّد أيضًا اهتمام الشركة بالحصول على إعفاءات ضريبية أخرى من حكومة البحرين فيما يتعلّق بإنشاء المصفاة؛ اتفاقية لزيادة الحد الأدنى من قيمة العائدات التي تدفعها بابكو لحكومة البحرين؛ ورغبة شيخ البحرين في ضمان بذل جميع الجهود الممكنة لتوظيف رعايا بحرينيين في المصفاة فور الانتهاء من إنشائها.من المسائل الأخرى التي تناولها النقاش في المجلد:عزم شركة بابكو استعارة عمّال إنشاء المصافي الأمريكية من شركة كاليفورنيا للزيت القياسي للعمل في إنشاء مصفاة تكرير النفط في البحرين، والترتيبات المتخذة مع القنصل العام البريطاني في سان فرانسيسكو (سيريل هـ كين) لإصدار التأشيرات للأفراد المعنيين؛صياغة عقد لتعديل مدة عقد الإيجار لأغراض التعدين بين بابكو وحكومة البحرين من أجل تمكين إنشاء مصفاة لتكرير النفط في البحرين، والإجراءات اللازمة لتوقيع ذلك العقد في البحرين. توجد نسخة من عقد التعدين الأصلي في الأوراق ٦-١٦، ونسخة من تعديل عقد الإيجار في الأوراق ١٦٧-١٧٠.عزم بابكو محاولة شراء بعض أجزاء المحطة اللازمة للمصفاة من ألمانيا وحاجة المحطة إلى اثنين من الألمان للمساعدة في إنشائها والإشراف على تدريب طاقم شركة بابكو على استخدامها.توجد سلسلة من ملاحظات الملف التي تم الاحتفاظ بها كسجلٍ للمراسلات الواردة في المجلد في الأوراق ٢١٣-٢١٧.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><name type="corporate"><namePart>شركة نفط البحرين</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>مكتب الهند</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي بالبحرين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>ملك البحرين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>البحرين</geographic></subject><subject><topic>مصافي تكرير النفط</topic></subject><subject><topic>الضرائب</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00028f#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00028f#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00028f#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>