<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0002fa_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T20:55:47.472Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0002fa_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1123</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0002fa</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000241.0x0002fa/IOR_R_15_2_1123_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1123</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 4/4 III تقديرات الميزانية"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1938/1941</dateIssued><dateCaptured>2015-09-17T12:01:33</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٦٣ ورقة)</extent><extent>المراسلات مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته، باستثناء مرفقات ذات تاريخ سابق مرتبة بعد الرسالة التفسيرية ذات الصلة بالمراسلات، وتنتهي بمجموعة من الملاحظات في الأوراق ٣١٧-٣٦٤. تشير الأرقام التسلسلية المكتوبة بقلم الحبر الأحمر وقلم التلوين والمُحاطة بدائرة، والتي تظهر من حين لآخر في الملف، إلى مُدخلات في الملاحظات.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٣٦٥؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي بين صص. ٢-٣١٦ وبين صص. ٣١٨-٣٤٠؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على تقديرات ميزانية الوكالة السياسية في البحرين للسنوات المالية من ١٩٣٩-١٩٤٠ إلى ١٩٤١-١٩٤٢ كاملة، ومراسلات ذات صلة.تدور المراسلات بين الوكيل السياسي بالبحرين ومكتب المقيم السياسي في الخليج العربي. توجد أيضًا بعض المراسلات من مكتب المحاسب العام للإيرادات المركزية في نيودلهي؛ والمسؤول السياسي، الساحل المتصالح، الشارقة (النقيب روي دوجلاس ميتكالف)؛ ومسؤول الدعاية في الخليج العربي. تتضمّن المراسلات الصادرة من المقيم السياسي أيضًا مراسلات وأوراق من حكومة الهند (إدارة المالية، وإدارة الشؤون الخارجية).تشمل كشوف بيانات تقديرات الميزانية رواتب المسؤولين، رواتب الموازنة الإدارية، البدلات ومكافآت الشرف، الطوارئ، النفقات السرية، ومنح المعونات. كما تشمل الأوراق كشوف رواتب تفصيلية، كشوف التجاوزات والوفورات المتوقعة في منح الميزانية، كشوف إعادة التخصيص وكشوف منح العقود والمنح الثابتة. تشتمل المراسلات أيضًا على بنود مصروفات فردية، تخفيض النفقات، تعليمات محاسبية من حكومة الهند، والمصروفات الواردة تحت بند مصاريف حربية خاصة.يشمل نطاق التاريخ تواريخ المواد الرئيسية للمراسلات. آخر إضافة مؤرخة في الملف هي مدخلات في الملاحظات الموجودة في الورقة ٣٦٤ظ بتاريخ ٢٣ أغسطس ١٩٤١.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><topic>الإنفاق</topic></subject><subject><topic>الميزانيات</topic></subject><subject><topic>أسعار الغذاء</topic></subject><subject><topic>صناديق التمويل</topic></subject><subject><topic>الرسوم</topic></subject><subject><topic>السيارات</topic></subject><subject><topic>تكلفة المعيشة</topic></subject><subject><topic>أفراد سلاح الجو</topic></subject><subject><topic>الجيش</topic></subject><subject><topic>بدلات السفر</topic></subject><subject><topic>قهوة</topic></subject><subject><topic>الضيافة</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0002fa#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>