<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000397_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T15:28:09.660Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000397_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/184</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000397</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x000397/IOR_R_15_2_184_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/184</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 3/10 المقيم السياسي"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1933/1947</dateIssued><dateCaptured>2014-07-23T00:08:56</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٥٣ ورقة)</extent><extent>الملف مرتب ترتيبًا زمنيًا بشكل تقريبي.</extent><extent>ترقيم الأوراق: هناك تسلسل ترقيم واحد يبدأ من أول صفحة للنص بعد الغلاف الأمامي و ينتهي على الغلاف الخلفي. مكتوب بقلم رصاص في أعلى اليمين.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي هذا الملف على مراسلات بين المقيم السياسي البريطاني في الخليج العربي في بوشهر؛ والوكيل السياسي البريطاني في البحرين؛ ووكيل المقيمية البريطانية في الشارقة؛ بالإضافة إلى س. ه.ـ هيرست، القُنصُل البريطاني في البصرة؛ وكذلك و. ب. أندرسون، كبير الممثلين المحليين في شركة نفط البحرين (بابكو) المحدودة؛ ومشرف المحطة في هيئة الخطوط الجوية البريطانية لما وراء البحار، البحرين. تتعلق المراسلات بترتيبات الإجازات و التعيينات في منصب المقيم السياسي البريطاني في الخليج العربي. كما تحتوي المراسلات على تفاصيل ترتيبات السفر وجوازات السفر والتأشيرات وشهادات الرسوم.صص. ١-٧ و ٤٧: ترتيبات لإجازة المقدم ترنشارد كرافن فاول الذي حل محله المقدم بيرسي جوردن لوخ بين يوليو سنة ١٩٣٣ و أكتوبر سنة ١٩٣٣. كما حل النقيب إيفرارد هادلستون جاستريل في منصب الوكيل السياسي في البحرين بدلاً من لوخ؛صص. ٨-١١: ترتيبات لإجازة فاول، الذي حل محله لوخ بين يوليو سنة ١٩٣٤ و أكتوبر سنة ١٩٣٤، وحلول ميريدث وورث محل لوخ في منصب الوكيل السياسي في البحرين؛صص. ١٢-٤٠: استئناف المقدم تشارلز جفري براير لمنصب المقيم السياسي بعد أن عمل كممثل الهند في مجلس حرب الشرق الأوسط، في القاهرة، وإعفاء المقدم ويليام روبرت هاي من منصبه في سبتمبر سنة ١٩٤٢ بعد أن حل المقدم تشارلز جفري براير محله؛صص. ٤١-٤٤: شهادات رسوم الرائد توم هيكينبوثام، الوكيل السياسي في البحرين، الذي حل محل براير في الفترة من ١٩ أكتوبر إلى ٤ نوفمبر ١٩٤٤؛صص. ٤٥-٤٦: تولى المقدم أرنولد كراوشو جالوواي منصب المقيم السياسي بدلاً من هاي في الفترة من يونيو إلى أكتوبر سنة ١٩٤٦.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000397#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000397#share">رخصة المشاع الإبداعي لأغراض غير تجارية</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000397#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>