<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002af_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T11:08:57.984Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002af_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/713</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002af</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x0002af/IOR_R_15_1_713_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/713</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"تقارير إدارية ١٩٢٠-١٩٢٤"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1921/1925</dateIssued><dateCaptured>2014-04-05T00:10:22</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٠٢ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية المُجلَّد إلى نهايته. توجد قائمة محتويات في الجزء الأمامي من كل تقرير.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق بالرقم ١ على الغلاف الأمامي وينتهي في الصفحة ٢٠٤ على الغلاف الخلفي. الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. الورقات الآتية يجب فضّها إلى الخارج للتمكن من قراءتها: صص. ٨٩-٩١.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المجلد على التقارير التالية:
                           التقرير الإداري عن المقيمية السياسية في الخليج الفارسي لسنة ١٩٢٢(كلكتا: مكتب ملاحظ المطبعة الحكومية، الهند، ١٩٢١)؛
                           التقرير الإداري عن المقيمية السياسية في الخليج العربي لسنة ١٩٢٣(كلكتا: مكتب ملاحظ المطبعة الحكومية، الهند، ١٩٢٢)؛
                           التقرير الإداري عن المقيمية السياسية في الخليج الفارسي لسنة ١٩٢٤؛
                           التقرير السنوي عن المقيمية السياسية في الخليج الفارسي لسنة ١٩٢٠؛ و
                           التقرير الإداري عن المقيمية السياسية في الخليج الفارسي لسنة ١٩٢١.تتكون التقارير من فصول منفصلة تحتوي على تقارير الإدارة عن كل من الوكالات والقنصليات وبديلات القنصليات والمجالات الإدارية الأخرى التي كوّنت المقيمية السياسية في الخليج العربي. بالإضافة إلى ذلك، فإن تقرير سنة ١٩٢٣ يبدأ باستعراض عام للسنة بقلم المقيم السياسي. تظهر في التقارير بعض التصحيحات.تتضمن التقارير معلومات عن الموظفين؛ الممثلين الأجانب؛ الحكومة المحلية؛ تطبيق العدالة؛ التطورات السياسية؛ الأحداث البارزة؛ الزيارات الرسمية؛ المسائل العسكرية و البحرية؛ الشحن والمسائل البحرية؛ التجارة والتبادل التجاري؛ المسائل الاقتصادية؛ إدارة الجمارك؛ مصائد الأسماك واللؤلؤ؛ المصالح البريطانية؛ النفط؛ الطرق والاتصالات؛ الخدمات البريدية؛ الطيران؛ تجارة الأسلحة؛ المسائل الطبية والصحية؛ إمدادات المياه؛ الأحوال الجوية؛ العبودية؛ ومسائل ذات صلة.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><topic>تقارير</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002af#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>