<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100023493445.0x000008_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T18:04:58.887Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023493445.0x000008_ar</identifier><location><shelfLocator>Photo 174/8</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023493445.0x000008</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000007041.0x000001/Photo 174_0026.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: الفنون التشكيلية.</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Photo 174/8</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>٨ "صورة لباب العنبرية" المصور:  هـ. أ. ميرزا وأولاده.</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1902/1912</dateIssued><dateCaptured>2014-02-10T17:03:56</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">urd</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>صورة فوتوغرافية بالأبيض والأسود داخل إطار مستطيل من ورق مقوى أزرق</extent><extent>الأبعادالإطار (الخارجي): ٣٤٨ × ٤٤٥ ملمالإطار (الداخلي): ٢٠٢ × ٢٧٦ ملم [عرض أفقي]الشكلصورة فوتوغرافية داخل إطار شباك في عرض أفقي.المواد.إطار مستطيل مرقط بالأزرق، ورق مقوى، صورة فوتوغرافية جيلاتين فضي، حبر أزرق (مطبوع آليًا)، حبر أحمر (مستخدم يدويًا)الحالةالإطار مقوس قليلاً وبه بقع خفيفة على جميع الحواف. وتظهر أيضًا خدوش خفيفة جدًا على غلاف ظهر الورقة المبطنة بشرائط قطنية.ويظهر على الصور الفوتوغرافية علامات تغير لون كبيرة إضافة إلى أنها مشوهة قليلاً بصورة عامة. ينتج التشوه الموجود في الجزء الذي تظهر به السماء نتيجة مجموعة بقايا المخلفات التي لحقت بالسطح عند استخراج الصورة وبعد ذلك.ترقيم الأوراق:٨ (١٤٥)المعالجة.مطبوعات جيلاتين فضي</extent></physicalDescription><abstract>النوع/الموضوعتصف هذه الصورة باب العنبرية وهو أحد أبواب الجدار الخارجي الثمانية للمدينة المنورة وقد ذُكرت جميعها في قطع النثر الموجودة على يمين الإطار. تظهر مآذن المسجد النبوي (مسجد النبي) على مسافة منها من خلال قوس الباب.يؤكد كاتب القطع النثرية على أن معظم الحجاج قد دخلوا المدينة من هذا الباب الكائن في الجهة الجنوبية الغربية من المدينة. تشير قطع النثر المحيطة إلى الدور العظيم الذي قام به جنود الدولة العثمانية في الإشراف على شعيرة الحج خلال هذه الفترة وكذلك الموضع البارز لشعار الدولة العثمانية فوق الباب، بما في ذلك
                           طغراءالسلطان عبد الحميد الثاني، وصورة لجندي عثماني منقوشة في مدخل ذي قنطرة مفتوح.تذييل:الوجه:أعلى المنتصف: "صورة لباب العنبرية""يا ترى ما مدى حب الناس لباب العنبرية؛إنه قرة أعين الحجاج.حقا، إنه هو الباب الرئيس للمدينةإنها تنشد قدومك وهي غايتك المرادة.'على يمين الصورة ويسارها:يوجد بالمدينة المنورة ثمانية أبواب:١) باب قباء٢) باب العوالي٣) باب الجمعة٤) باب المجيدي٥) باب الشامي٦) باب قباء٧) الباب الصغير٨) باب العنبريةباب العنبرية هو الباب الذي يدخل منه بوجه عام الحجاج القادمين إلى المدينة أثناء فترة الحج والقادمين لزيارة قبر الرسول (صلى الله عليه وسلم). يتميز بناء هذا الباب بالفخامة الرائعة. ويوجد على مقدمته الشعار الملكي وترفرف فوقه راية العلم الملكي بطريقة جذابة رائعة. يُرفع هذا العلم في أيام الجمعة. كما يوجد على هذا الباب كما هو الحال بالنسبة للأبواب الأخرى حارس تركي [عثماني] من الجيش الملكي. من المستحيل أن تصف حالة عشاق النبي (صلى الله عليه وسلم) عند رؤيتهم لهذ الباب أو البهجة والسرور التي تغمر قلوبهم. ليس هنا من الكلمات ما يكفي لوصف سعادتهم عند وصولهم إلى هنا. ينطبق على هذا الأمر القول المـأثور، 'لن تستشعر مذاق الشيء حتى تذوقه بنفسك' يتميز هذا الباب بكبر حجمه عن الأبواب الأخرى. وتظهر من هنا مآذن الحرم الشريف.'أسفل المنتصف: "هـ. أ. ميرزا وأولاده، مصورون، تشاندنى تشوك، دلهي"أسفل اليمين، على طول الحافة اليمنى، بالقلم الرصاص. '٨' '١٤٥'الظهر:بالقلم الحبر، أعلى اليمين:IO/145الرابع [؟] [؟ ٠٧؟] [غير مقروء]الوجه:بالحبر الأحمر أعلى يسار الصورة و– بلون خافت – أسفل نقطة التقاطع بأسفل اليسار بالإطار صليبي الشكل ذي الخطوط المزدوجة:رجسطری شده[حرف ط مكتوب فوق الخط]بطاقات عنوان:بطاقات عنوان (ظهر):'١٤٥هـ. أ. ميرزا وأولاده، مصورون.نقشه باب عنبری ( صورةباب العنبرية، أحد أبوابالمدينة، مع وصف موجز.) ورقةواحدة.
                           نُشرت بواسطة المصورين:دلهي.(١٥ أكتوبر  ١٩٠٧.) ١٤ × ١٨ درجةمطبوعة. الطبعة الأولى:السعر، Re. I, A. ٤.'٢ – الختم الحبري"مكتب الهند١٩ مايو ١٩٠٩مكتبة."ملاحظات أخرى.يُشار إلى الصورة سابقًا بوصفها "باب العنبرية، أحد أبواب المدينة"</abstract><typeOfResource>still image</typeOfResource><genre type="class">صورة فوتوغرافية</genre><subject><geographic>المدينة المنورة</geographic></subject><subject><geographic>مكة</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023493445.0x000008#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>