<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000282.0x0000b3_ar</identifier><datestamp>2019-10-17T01:32:59.642Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000282.0x0000b3_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1444</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x0000b3</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000282.0x0000b3/IOR_R_15_2_1444_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1444</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 15/8 II أحكام صندوق التوفير لموظفي الحكومة في الهند وبوالص التأمين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1933/1942</dateIssued><dateCaptured>2014-08-29T00:12:40</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٦٣ ورقة)</extent><extent>أوراق الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا، عادةً حسب تاريخ تعميمها على الوكيل السياسي في البحرين وغيره. وتتبعها ملاحظات (أوراق ٣٠٩-٣٣٧) تضم قائمة بأغلب الوثائق في الملف، بالإضافة للرقم المرجعي الفريد للوثيقة والذي يساعد على تعريفها. تسجّل القائمة كذلك رقم الورقة و/أو رقم مرجعي بسيط من رقم ١ إلى ٩٠ على العديد من الوثائق، وهو مكتوب على وثائق عديدة، عادةً ما تكون وُريقات التداول، بقلم التلوين الأحمر في الغالب ومحاط بدائرة. تساعد الأرقام المكتوبة بالقلم الرصاص وبالأحمر والأزرق على تحديد أماكن وثائق معينة في الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: مُرقّمة ١، ١أ، ١ب-١س، ٢-٣٤، ٣٦-٦٦، ٦٦أ، ٦٧-٨٣، ٨٥-١٠٣، ١٠٥-١٤٧، ١٤٧أ-١٤٧هـ، ١٤٨-١٦٥، ١٦٥أ، ١٦٦-٢١٦، ٢١٧أ، ٢١٧ب، ٢١٨-٢٩٩، ٢٩٩أ، ٣٠٠-٣٣٨. الترقيم مكتوب بالقلم الرصاص في أعلى يمين الورقة، ويبدأ من أول الملف على الغلاف (ص. ١) وينتهي على الغلاف الداخلي في آخر الملف (ص. ٣٣٨). الأوراق ٣٤، ٦٢، ٨٣، ١٠٣، ١٠٧ مُرقّمة بأرقام إضافية هي ٣٥، ٦٣، ٨٤، ١٠٤، ١٠٧ على التوالي على صفحة الظهر من الورقة. وبسبب هذا الترقيم الإضافي، تظهر الورقة رقم ٦٣ مرتين.الورقة ١٠٠ مطوية.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على رسائل دورية ومذكرات وإشعارات للحكومة في الهند أصدرتها في الأساس إدارة المالية ومكتب المحاسب العام بإدارة الإيرادات المركزية. وهي مرسلة بانتظام من المقيم السياسي في الخليج العربي في بوشهر إلى الوكيل السياسي في البحرين وغيره للعلم والتوجيه. تحتوي المنشورات على الأحكام والإجراءات والتعليمات المتعلقة في الغالب بحسابات صندوق التوفير لموظفي الحكومة في الهند وإدارته، بما في ذلك:أحكام صندوق التوفير لموظفي الحكومة في الهند (الخدمات المركزية) لسنة ١٩٣٤ وتفسيراتها والتعديلات اللاحقة عليها؛العديد من الإجراءات الواجب اتباعها، على سبيل المثال، إعادة توزيع بوالص التأمين التي تمولها صناديق التوفير لموظفي الحكومة في الهند.ويحتوي الملف كذلك على مراسلات منتظمة بين الوكيل السياسي في البحرين ومكتب المحاسب العام، إدارة الإيرادات المركزية بشأن موظفي وكالة البحرين الذين يرغبون في الاشتراك في صندوق التوفير لموظفي الحكومة في الهند، أو سحب مساهماتهم المالية في الصندوق أو استخدامها في تمويل بوالص التأمين على الحياة.أغلب الوثائق الواردة بالملف تم تعميمها على الوكيل السياسي في البحرين وغيره من سنة ١٩٣٦ فصاعداً. أقدم وثيقة مُعممة هي نسخة لرسالة بتاريخ ٢٤ أكتوبر ١٩٣٣ (ورقة ٧).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x0000b3#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>