<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100030767499.0x000001_ar</identifier><datestamp>2019-10-19T05:31:31.755Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100030767499.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>IO Islamic 1308</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100030767499.0x000001</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100030767499.0x000001/IO Islamic 1308_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IO Islamic 1308</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>كتاب المقاييس، كلاويوس الفرنجي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1698/1698</dateIssued><dateCaptured>2016-05-05T10:26:29</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. ‏iv+٤٢٧‏+‎‎iii</extent><extent>المادة: ورق مسلّك شرقيالأبعاد: حجم الورقة ٢٦٠ × ١٧٠ مم [المساحة المكتوبة ٢٢٠ × ١١٥ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم أوراق مكتب الهند بالقلم الرصاصالتسطير: لا يوجد تسطير مرئي؛ ٣١ سطراً في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ١٥ سطراً لكل ١٠ سمالخط:‏
                           نستعليق؛ الناسخ هو معتمد خان رستم بيك الحارثي البدخشي بن قباد بيك المخاطب بديانت خان (توفي سنة ١٧٠٥، سند خطي)الحبر: أسود؛ الرسومات البيانية بعد ص. ٣٤٢ باللون الأحمرالتجليد: تجليد مكتب الهند نصف جلدي باللونين الأزرق والأزرق البحريالحالة: يوجد تلف بسيط بسبب الحشرات والماء؛ يوجد بعض الانتقال غير المقصود للحبرالحاشية: قليلة، لكن انظر النطاق والمحتوىالأختام: ص. ١و والورقة الفارغة الخلفية v-ظ</extent></physicalDescription><abstract>سند خطي لمسودة تحضيرية (انظر الملاحظة ص. ١ظ) للترجمة العربية لـGnomonices libri Octo (Rome: Apud F. Zanettum, 1581) بقلم كلاويوس بامبرجنسيس الفرنجي (توفي سنة ١٥٣٧ أو ١٥٣٨؛ انظر ص. ٨٢و، السطر ١٦). ترجم هذه الأطروحة حول علم الساعات الشمسية إلى العربية معتمد خان رستم بيك الحارثي البدخشي بن قباد بيك المخاطب بديانت خان (توفي سنة ١٧٠٥)، وهو من رجال الحاشية الملكية لإمبراطور المغول أورنجزيب (فترة حكمه ١٦٥٨-١٧٠٧). تؤكد ملحوظة بقلم ابن المترجم، ميرزا محمد (ص. ١ظ)، اسم المترجم ونسبه وعنوان النص المترجَم واسم مؤلفه. ملحوظة تُبارك البدء في المقالة السابعة (ص. ٣٧٢ظ)، وهي مشوّهة بصورة جزئية من جرّاء شذب الصفحات وربما لم يكتبها معتمد خان، وهي مؤرخة في ٤١ (؟) شوال. إذا كانت قراءة هذا الرقم صحيحة وتُفهم على أنها سنة تنصيب أورنجزيب، فإنها توافق ١١٠٩/أبريل-مايو ١٦٩٨، وهو التاريخ الذي قد يكون اليوم الأخير في الترجمة وهو يتوافق تمامًا مع تاريخ وفاة المترجم في سنة ١٧٠٥.تحذف الترجمة مقدمة المؤلف (صص. ١-١٠ من النص اللاتيني). الكتاب ١، الشكل ٨ حُذف أيضًا من هذه الترجمة، لكن المترجم ذاته أعده بصورة منفصلة، وهو محفوظ في Add MS 14332، صص. ٢ظ-٢٢و.توجد كلمات لاتينية في هوامش صص. ٨٩ظ، ٣٠٣و، لكنها قُطعت أثناء تشذيب الصفحات.ملحوظة على الورقة الفارغة، قد تكون بقلم ريتشارد جونسون (١٧٥٣-١٨٠٧)، تقول "حول إدارة قرص الساعة. عمل لكلاويوس باللغة اللاتينية ترجمه إلى العربية معتمد خان الذي ذهب إلى البرتغال في عهد أورنجزيب. هذه هي النسخة الأصلية الكاملة للترجمة بقلم المترجم".ينقسم النص إلى ثماني مقالات تحتوي على العديد من الرسوم البيانية والجداول:المقالة الأولى (صص. ٢و-٨٢و)؛المقالة الثانية (صص. ٨٢و-١٨٦ظ)؛المقالة الثالثة (صص. ١٨٧و-٢٦٩ظ)؛المقالة الرابعة (صص. ٢٧٠و-٢٩٢و)؛المقالة الخامسة (صص. ٢٩٢و-٣٣٩ظ)؛المقالة السادسة (صص. ٣٣٩ظ-٣٧٢و)؛المقالة السابعة (صص. ٣٧٢ظ-٤١٢و)؛المقالة الثامنة (صص. ٤١٢ظ-٤٢٧و).البداية (ص. ٢و، الأسطر ٢-٤):الشكل الأول نريد أن نرسم دستورًا لأي عرض بلد شئنا فليكن أ ب ج د دائرة نصف النهارعلى مركز العالم والفصل المشترك بينه وبين الأفق خط ب د وتحسب من نقطي ب د بقدر عرضالبلد المفروض في الجهتين أ ي ح ز ويصل قطر ر ح...النهاية (ص. ٤٢٧و، الأسطر ٩-١٥):فليطلبها من المصنفين الآخرين على أن نبحث فيها ...وقتنا آخر كثيرًا لا سيما إذا لم يتقدم الغلط في رسم الآلةبصورة الحلقة المور ومن أورونيوسوفي رسم آلات أخرى وأسالالله التوفيق للطالب الشاعيفيه أن يفهمه بوجهحسن.حرد المتن (ص. ٤٢٧و، الأسطر ١٦-١٩):تمت المقالة الثامنة وبها تم الكتاب بعون الملكالوهاب والحمد لله على ذلك والصلوةعلى رسوله وعلى آله وأصحابهأجمعين</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">مخطوطة</genre><name type="personal"><namePart>كلاويوس الفرنجي.</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>الساعات الشمسية -- أعمال ما قبل عام ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100030767499.0x000001#share">المُلكية العامة</accessCondition></mods></metadata></record>