<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00027a_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T10:05:50.531Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00027a_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/660</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00027a</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x00027a/IOR_R_15_1_660_0478.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/660</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ٢/٨٦ XII (ج ٥٤) نفط البحرين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1934/1934</dateIssued><dateCaptured>2018-02-05T23:01:26</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٣٢ ورقة)</extent><extent>محتويات المجلد مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبياً من المواد الأقدم في أوله إلى الأحدث في آخره. تعكس ملاحظات المكتب الموجودة في نهاية المجلد (صص. ١٢١-١٢٥) الترتيب الزمني. تتضمن مواد عديدة من المراسلات في المجلد تعليقات بالقلم الرصاص تشير إلى المواد المتعلقة بالمراسلات الموجودة داخل ملفات أخرى من ملفات المقيمية البريطانية. تشمل هذه التعليقات أرقام الملفات السرية ذات الصلة وأرقام صفحات الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ ترقيم الأوراق بالمجلد من صفحة العنوان حتى الورقة الأخيرة باستخدام أرقام مكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة. أرقام الفهرس المكتوبة بقلم رصاص باللونين الأحمر والأزرق هي جزء من نظام الأرشفة الأصلي للمجلد، وهي تتوافق مع فهرس الملاحظات المكتبية الموجود في نهاية المجلد (صص ٢٢١-٢٢٥). توجد الاستثناءات التالية في ترقيم الأوراق: ١، ١أ، ١ب، ١ج؛ ١١٣، ١١٣أ؛ ١٣٦، ١٣٦أ؛ ١٨٧، ١٨٧أ.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المُجلَّد على رسائل وبرقيات ومذكرات تتعلق بإنتاج النفط في البحرين الذي تقوم به شركة نفط البحرين (وسيطلق عليها بابكو اختصاراً فيما يلي). المجلد هو استمرار مباشر "للملف ٢/٨٦ XII (ج ٥٣) نفط البحرين" (IOR/R/15/1/659). الأطراف الرئيسية للمراسلات الواردة في المجلد هم: المقدّم ترنشارد فاول، المقيم السياسي في الخليج العربي، والمقدّم بيرسي جوردون لوك، ممثل شركة بابكو في لندن، هاميلتون بالانتاين، وعدة مسؤولين من الحكومة البريطانية، وبشكلٍ رئيسي جيلبرت لايثوايت من مكتب الهند.الموضوعات التي يغطيها المجلد هي:المفاوضات الجارية بين الحكومة البريطانية وشركة بابكو بشأن بنود عقد الإيجار لأغراض التعدين في البحرين الخاص بشركة بابكو، مع التركيز بشكل خاص في هذا المجلد على: التعديلات على الصياغة المتعلقة بإنهاء العقد؛ نقاشات بشأن تعريف مصطلح "الأرض غير المزروعة" المتعلقة باختيار شركة بابكو لأراضي عقد الإيجار لأغراض التعدين، مع الإشارة بشكل خاص إلى الأراضي التي تعود ملكيتها للعائلة الحاكمة، والأراضي غير المزروعة في المناطق الحضرية للمنامة والمحرق (الأوراق ١٠٣-١٠٤، ١١٤-١١٥)؛إعداد ترجمة باللغة العربية لعقد الإيجار لأغراض التعدين (الأوراق ٨٣-٩٨) قام بها في البداية الوكيل السياسي في البحرين، ونقحها مساعد مدير مكتبة مكتب الهند في لندن (الأوراق ١٤٧-١٤٩)، مع تغيرات لاحقة في الصياغة المقترحة (الأوراق ٢١١-٢١٥)؛ترتيب لإبرام وكالة قانونية لعقد الإيجار لأغراض التعدين، مع نسخة من الوكالة (الأوراق ١٥١-١٥٦)؛احتجاج من جانب المسؤولين البريطانيين في البحرين، ومن جانب الشيخ حمد بن عيسى آل خليفة حاكم البحرين (الورقة ١٠٩)، بشأن الهبوط غير المصرح به لطائرة فرنسية في البحرين وعلى متنها القائم بأعمال السفير الفرنسي من بغداد، مع نسخة من قواعد تأشيرة الدخول إلى البحرين (الورقة ١١٢) وشهادة إذن مرور جوي من حكومة العراق (الورقة ١١٣)؛إنتاج النفط في البحرين، بما في ذلك المصاعب التي واجهتها بابكو في تسويق إنتاجها من نفط البحرين، الأمر الذي قاد إلى تكهنات بأن شركة نفط العراق قد تشارك في إنتاج النفط في البحرين، وربما على حساب بابكو (الأوراق ٦٩-٧٢، ١٤٣)، وتقارير حول إرسال ناقلة النفط القياسي ريم
                              إلى البحرين في ديسمبر ١٩٣٤، لجمع ١٠٠،٠٠٠ برميل (١٥،٠٠٠ طن) من النفط من البحرين (الأوراق ١٩٤، ٢٠٤-٢٠٧).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="corporate"><namePart>شركة نفط البحرين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي بالبحرين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>البحرين</geographic></subject><subject><geographic>سِتْرة</geographic></subject><subject><topic>المنتجات النفطية</topic></subject><subject><topic>الامتيازات، النفط، البحرين</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00027a#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00027a#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>