<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0000bf_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T01:13:33.048Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0000bf_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/218</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000bf</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x0000bf/IOR_R_15_1_218_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/218</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ٥/ ١٩٠ IV‏ إعتاق الرقيق في مسقط: حالات فردية"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1933/1935</dateIssued><dateCaptured>2019-03-01T22:12:05</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٣٠١ ورقة)</extent><extent>المجلد مُرتّب ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا، مع أقدم موضوع خاص بالإعتاق في بداية الكتاب، والأحدث في نهايته. في مقدمة الكتاب (الورقتان ٣-٤)، يوجد فهرس مكتوب بخط اليد يسرد جميع الموضوعات المتعلقة بالإعتاق الواردة فيه. لا يشير الفهرس إلى أي أرقام للصفحات. الموضوعات مرقّمة من ١ إلى ٣٩، مع شطب الموضوع رقم ٣٩.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المُستخدم للأغراض المرجعية) على الورقة الأولى بالرقم ١ وينتهي على الورقة الأخيرة بالرقم ٢٩٧؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. لا يتضمن تسلسل ترقيم الأوراق الغلافين الأمامي والخلفي، ولا يتضمن الصفحات الفارغة الأمامية والخلفية.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المجلد على مراسلات تتعلق بقضايا العتق الثمانية والثلاثين التي تم سماعها في الوكالة السياسية في مسقط. تشمل جميع القضايا رقيقًا فروا من الساحل المتصالح، أو حوادث متعلقة بالرق على الساحل المتصالح. وبالتالي تمت إحالة جميع القضايا إلى وكيل المقيمية البريطانية في الشارقة (‎عيسى بن عبد اللطيف). يتبع كل قضية نمطًا محددًا. قام الوكيل السياسي في مسقط (شغل المنصب ثلاثة رجال في الفترة المعنية: حتى مارس ١٩٣٣، الرائد بريمر؛ من مارس إلى يونيو ١٩٣٣، النقيب ألبان؛ من يونيو ‎١٩٣٣ إلى يونيو ١٩٣٥، الرائد بريمر؛ من يونيو ١٩٣٥، الرائد واتس) بإرسال بيان إعتاق العبد إلى المقيم السياسي (المقدم ترنشارد فاول). دوَّن الوكيل السياسي في رسالته التفسيرية أي علامات جسدية على جسد العبد تدل على سوء المعاملة، وأوصى بالإعتاق. عند استلام البيان أرسل الموظفون في المقيمية السياسية رسالةً إلى عيسى بن عبد اللطيف يطلبون فيها المزيد من التفاصيل عن العبد وقضيته أو قضيتها. رد وكيل المقيمية البريطانية على المقيمية السياسية، مع تفاصيل حول القضية، وتوصية بالإعتاق.معظم قضايا الإعتاق واضحة ومباشرة وتتبع النمط الموصوف أعلاه. تشمل القضايا غير العادية الواردة في المجلد حادث اختطاف (الموضوع رقم ٢١، الأوراق ١٥٢-١٦٦)، حيث قدمت امرأة من الشارقة إفادة في الوكالة السياسية في مسقط، طالبةً المساعدة في استرداد ابنتها المخطوفة. وتمت الإشارة في قضيتين (الموضوعين ٢٧ و٢٩، الأوراق ٢٠٢، ٢٢١ على التوالي) إلى قيام وكيل المقيمية البريطانية في الشارقة بإعادة العبد إلى مالكه، بدلاً من النظر في الطلب للإعتاق.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><name type="corporate"><namePart>الوكالة السياسية والقنصلية</namePart></name></subject><subject><geographic>الساحل المتصالح</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000bf#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000bf#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>