<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002d2_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T11:36:15.620Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002d2_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/746</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002d2</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x0002d2/IOR_R_15_1_746_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/746</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملاحظات متعلقة بالسير الذاتية"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1899/1909</dateIssued><dateCaptured>2014-04-18T00:07:37</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">per</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٣٠٢ أوراق)</extent><extent>يحتوي المجلد على فهرس أبجدي بالأسماء بين صص. 5-28.  وتشير هذه إلى القسم الرئيسي للإدخالات عن طريق أرقام ترقيم الصفحات.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق من رقم ٢ على الورقة الأولى بعد الغلاف الأمامي وينتهي بالرقم ٣٠٣ على داخل الغلاف الخلفي. الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحات الوجه من كل ورقة. استثناء في ترقيم الأوراق: صص. ٤، ٤أ. الورقات الآتية يجب فضّها إلى الخارج لتتم قراءتها: ص. ٣١، صص. ٣٤-٣٥ترقيم الصفحات: هناك تسلسل لترقيم الصفحات مطبوع وغير مكتمل، يمتد من الرقم ١-٤٨٩ (صص. ٣٦ظ - ٢٩٩ظ) ويظهر في أعلى يمين صفحات الوجه من كل ورقة، وأعلى يسار صفحات الظهر من القسم الرئيسي (المسطر) من المجلد.  وقد تم ترقيم بعض الصفحات السابقة في المجلد بقلم رصاص، ولكن يبدو أن هذه الأرقام ليست جزءا من أي تسلسل واضح.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المجلد على مسودّة لملاحظات متعلقة بالسيرة الذاتية لرجال الدولة الفارسية و أعيانها قام بجمعها جورج بيرسي تشرشل.ويرافق العديد من الملاحظات طبعات لختم وتوقيع الشخص المعني (باللغة الفارسية)؛ ويرافق بعضها صفحات مطبوعة على الآلة الكاتبة، ومقتطفات من الأعمال المنشورة وقصاصات من الصحف؛ في حين يرافق عدداً قليلاً منها (ورقة ١١٤ظ، وورقة ١٦٣ظ) صور شخصية.  تضع الملاحظات اسم الشخص المعني كعنوان، و المعلومات المختلفة بما في ذلك تواريخ الميلاد والوفاة، والمنصب والتاريخ الوظيفي، وتفاصيل العائلة (بما في ذلك أفراد من عائلة الشاه)، والمرتب والتفاصيل المالية، والاهتمامات، والقدرات اللغوية، وبعض التعليقات الشخصية.الصفحة الاستهلالية (الورقة ٤ظ)، الموقعة من قبل تشرشل والمؤرخة في ١٩٠٤، ذُيّلت بـالآتي: "ذات طابع سرّي للغاية ولاستخدام المسؤولين في حكومة صاحبة الجلالة فقط".  وتنص ملاحظة على أن المجلد تم جمعه من مجموعة متنوعة من المصادر، وأن الجزء الأكبر من ملاحظات السير الذاتية جمعها العقيد هـ. بيكو في سنة ١٨٩٧ وقد سعى تشرشل "لتحديثها وتوسيعها".  يحتوي المجلد أيضا على مقتطف مطبوعة يحتوي على قائمة من الكلمات المستخدمة في تكوين الألقاب الفارسية، مع مسرد لمعانيها، بما في ذلك كل من أشكالها الفارسية وطريقة نطقها بالأحرف الإنجليزية؛ ومسودّة شجرة أنساب لبيت كاجار الملكي؛ ومسودّة قائمة بعنوان " التمثيل الدبلوماسي والقنصلي الفارسي الرئيسي"؛ وقائمة بوزراء الحكومة الفارسية وسياسيين آخرين، مؤرخة في ١٩٠١؛ وقائمة بالوزراء وحكام المقاطعات وغيرهم في بلاد فارس مؤرخة في ١٩٠٤؛ وقصاصات مجمعة للأختام المطبوعة وصور ملونة للشارات (الأوراق ٢ظ، ٣و، ٢٩ظ).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><name type="personal"><namePart>جورج بيرسي تشرشل</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>بلاد فارس</geographic></subject><subject><geographic>العراق</geographic></subject><subject><geographic>نجد</geographic></subject><subject><geographic>كوهماند</geographic></subject><subject><geographic>كوهماند</geographic></subject><subject><geographic>راس تنوره</geographic></subject><subject><geographic>رأس تنوره</geographic></subject><subject><geographic>زلاق</geographic></subject><subject><geographic>الزلاق</geographic></subject><subject><geographic>الجفير</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002d2#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002d2#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002d2#share">حقوق النشر أو قيود حماية البيانات</accessCondition></mods></metadata></record>