<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100024189687.0x000019_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T16:45:15.323Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024189687.0x000019_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/44, ff 80-83</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024189687.0x000019</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000001524.0x0003b7/Mss Eur F126_44_0161.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/44, ff 80-83</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من جيمس تشارلز إدواردز، بوشهر إلى لويس بيلي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1866/1866</dateIssued><dateCaptured>2014-08-29T03:38:05</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٤ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>رسالة، بتاريخ ١٨ يناير ١٨٦٦، تتعلق بزيارة إدواردز إلى ملك التجار وحاجي محمد طاقي، ودور ملك التجار كمحكّم للنزاعات التجارية بين الرعايا البريطانيين والتجار الفارسيين.تنتقل الرسالة إلى وصف زيارة أجراها إدواردز إلى ميرزا أسد الله، نائب الأيالة، حاكم بوشهر لتهنئته على تعيينه في منصب حاكم بوشهر وإبداء آرائه بشأنه وكذلك مناقشة تحية المدافع في عيد رأس السنة والترتيبات الخاصة بالمراسلات مع الحاكم التي سوف تُرسل عن طريق وكيل جواز سفره.تستطرد الرسالة لتتناول الحظر الذي فرضه الحاكم على شحن القمح الذي حُصد منذ أكثر من شهر من بوشهر، وطلب مالكوم بتوسط بيلي بسبب الصعوبات في الحصول على سفينة لنقل القمح المحصود، وقرار إدواردز الكتابة إلى طهران وإعلام تشارلز أليسون بالموقف.تتضمن الأخبار الأخرى جثة رجل أوروبي جرفه التيار إلى الشاطئ ودفنه لاحقاً؛ وصول سفينة
                           جُمنهوسجلات وتقارير بيلي التي تفيد أن الأمير فيصل قد تُوفى في ٥ نوفمبر ١٨٦٥ جرّاء إصابته بالكوليرا، وأن ابنه عبد الله قد تولى الإمامة.تتناول الرسالة أيضاً وصول خليل ومبعوث من شيوخ البحرين لتقديم شكوى ضد إجراءات بيلي وقيامهما بشراء هدايا قُدّمت إلى الأمير، والذي تواصل بدوره مع حِسام السلطنة بشأن الشكاوى وأعطى للمبعوث تطمينات بشأن سفينة
                           هاي فلايروالتي كانت قد وصلت لتوّها إلى مياه البحرين.تنتقل الرسالة إلى وصف عددٍ من الملحقات (لم يُرفق أي منهما) بما في ذلك برقية تطلب فيها حكومة بومباي من إدواردز الرد عليها؛ رسائل من قبائل العجمان والقواسم يعبرون فيها عن أفكارها بشآن النزاع بين سلطان مسقط والوهابيين بما في ذلك رغبة حاكم العجمان في تدمير حصن الوهابيين في خليج عجمان؛ برقية من السيد والتون إلى النقيب سانت جون بشأن منزل النقيب جونز.تستطرد الرسالة لتتناول مختلف أعمال البناء المقترحة في المقيمية البريطانية والتي تعتبر ملائمة للطقس الممطر؛ الوصول غير المتوقع للفيكونت بوتينجتون والنقيب ووكر؛ وعدم توافر خدمة التلغراف بين بوشهر وشيراز بسبب الطقس البارد في غير أوانه.توجد حاشية للرسالة بتاريخ ١٩ يناير ١٨٦٦ تبلغ بيلي بموت السيد أدير في كراتشي، وأن اللورد بوتينجتون لا يزال في بوشهر حيث إنه مرهق من السفر وأنه يفكر في العودة إلى انجلترا عبر بغداد بدلاً من الذهاب إلى الهند؛ وأن اللورد ليونز قد عُيّن في منصب الوزير البريطاني في القسطنطينية [إسطنبول] بدلاً من السير هنري بولمر.كما توجد حاشية أخرى تشير إلى أن يوسف بن بدر لم يرد على رسائل إدواردز، وأنه لا توجد أخبار بشأن أبو عيسى، لكنه من المتوقع وصول قارب يحمل خيولاً للسير روبرت نابير وأشقاء العقيد كمبال من الكويت وأنه يأمل أن يتضمن ردوداً على الرسائل حيث إن يوسف بن بدر هو من أرسل الخيول.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">رسالة</genre><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024189687.0x000019#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>