<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000466.0x0002d9_ar</identifier><datestamp>2019-10-21T21:02:23.429Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000466.0x0002d9_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/342</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000466.0x0002d9</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000466.0x0002d9/IOR_L_PS_12_342_0002.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/342</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>سياسي خارجي ١٠٧٦/٤٠ "الاتجار بالأسلحة في الخليج الفارسي. تراخيص تصدير الأسلحة إلخ إلى موانئ الخليج الفارسي"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1931/1939</dateIssued><dateCaptured>2018-08-31T22:07:02</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٥٦ ورقة)</extent><extent>الأوراق مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المستخدم للأغراض المرجعية) داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الورقة الأخيرة بالرقم ٣٥٧؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>يتكون الملف في أغلبه من كشوف شهرية من إعداد مجلس التجارة تتعلق بترخيص صادرات الأسلحة البريطانية بحرًا إلى مسقط وموانئ الخليج العربي، خاصةً البصرة. تحتوي الكشوف على المعلومات التالية لكل شحنة من شحنات السلاح المُصدر المذكورة: رقم ترخيص التصدير الصادر عن مجلس التجارة، واسم وعنوان الراسل والمُرسل إليه، واسم ميناء الإنزال، ووصف مختصر لنوع وكمية البضائع المرسلة. المتراسل الرئيسي هو قسم ترخيص الواردات والصادرات بمجلس التجارة في لندن، والذي يُرسل نسخًا من الكشوف إلى وكيل وزارة الدولة لشؤون الهند، مكتب الهند، الإدارة السياسية، لندن. كما أُرسلت نسخٌ إلى المقيم السياسي في الخليج العربي، لمساعدة المسؤولين البريطانيين المحليين في مكافحة تهريب الأسلحة في مشيخات الخليج العربي.يشتمل الملف على ثلاثة فواصل تتضمن قائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. يرد اثنان منهم في نهاية المراسلات، ويوجد الفاصل الآخر في بداية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><topic>رخص التصدير</topic></subject><name type="corporate"><namePart>مجلس التجارة، إدارة العلاقات التجارية والمعاهدات، قسم ترخيص الواردات والصادرات</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>الخليج العربي</geographic></subject><subject><topic>بيع الأسلحة</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000466.0x0002d9#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>