<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000001491.0x000296_ar</identifier><datestamp>2019-10-18T14:27:14.375Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000001491.0x000296_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F112/261</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001491.0x000296</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000001491.0x000296/Mss Eur F112_261_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F112/261</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف من أوراق مطبوعة مصنفة تحت عنوان "التفاوض المصري" بين كرزون وعدلي باشا والوفد المصري</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1921/1923</dateIssued><dateCaptured>2019-03-06T22:03:46</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٨٧ ورقة)</extent><extent>الملف مرتب ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من بدايته إلى نهايته. يوجد فهرس مخطوط على الغلاف الأمامي الداخلي مع قائمة مرقمة بمحتويات الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٨٩؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ٢-٨٧؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة.ترقيم الصفحات: يتضمن الملف أيضًا تسلسل ترقيم صفحات أصلي مطبوع.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات ومحاضر اجتماعات ومذكرات تتعلق بالمفاوضات بين الحكومتين البريطانية والمصرية حول استقلال مصر. يتكون معظم الملف من محاضر مؤتمرات عُقدت في وزارة الخارجية خلال شهري يوليو وأغسطس من سنة ١٩٢١. شارك في هذه المؤتمرات وفد مصري بقيادة السير عدلي يكن باشا والبريطانيون بقيادة وزير الدولة للشؤون الخارجية، اللورد جورج ناثانيال كرزون. تشمل المسائل التي تم تناولها في هذه الاجتماعات ما يلي: إنهاء المحمية البريطانية، الوجود العسكري البريطاني، العلاقات الخارجية، التشريع، توظيف مسؤولين أجانب، الرقابة المالية والقضائية، السودان، قناة السويس، حقوق الاتصال، حماية الأقليات، التقاعد والتعويض لمسؤولين بريطانيين، والعلاقات الدبلوماسية بين البلدين.يحتوي الملف أيضًا على محاضر اجتماعات كتبها رونالد تشارلز ليندسي وجون موراي، وكلاهما مسؤولان في وزارة الخارجية، ومراسلات بين كرزون وليندساي وعدلي باشا والمشير إدموند هنري هينمان ألينبي، المندوب السامي في مصر والسودان. تتعلق كافة هذه الأوراق بالمسائل التي تناولتها المفاوضات.تتضمن الوثائق الهامة نسخة من تقرير البعثة الخاصة إلى مصر، بتاريخ ٩ ديسمبر ١٩٢٠ (الأوراق ٤-٢٣)، ومذكرة عن الوضع السياسي في مصر أعدها جون موراي، بتاريخ ٤ يناير ١٩٢٣ (الأوراق ٧٤-٨٧).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><name type="corporate"><namePart>رئيس الوزراء</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>المندوب السامي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وزارة الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001491.0x000296#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001491.0x000296#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>