<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002ec_ar</identifier><datestamp>2019-10-16T12:39:04.433Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002ec_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/13</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002ec</url><url access="preview">https://images.qdl.qa/iiif/images/81055/vdc_100000000193.0x0002ec/IOR_R_15_2_13_0001.jp2/full/!1000,1000/0/default.jpg</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/13</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف B/2 المواد النفطية والمعادن، البحرين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1907/1917</dateIssued><dateCaptured>2014-04-18T00:07:43</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (١٢٠ ورقة)</extent><extent>محتويات المجلد مرتَبة ترتيبًا زمنيًّا بشكل تقريبي، من أقدم المواد في أول المجلد إلى أحدثها في آخره.</extent><extent>ترقيم الأوراق: المجلد مُرقّم من أول ورقة كتابة إلى آخر ورقة كتابة بأرقام بقلم تلوين أزرق في أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة.  توجد الاستثناءات التالية في ترقيم الأوراق: ٣١أ ، ٦١أ ، ٦١ب.الأوراق التالية عبارة عن صفحات مطوية: ٥١، ٥٢، ٧٣، ٨٣، ٩٦.</extent></physicalDescription><abstract>الرسائل والمذكرات المكتبية وغيرها من مواد المجلد تتعلق باكتشاف ومسح ركاز البيتومين (أو الإسفلت) في البحرين، ومحادثات لاحقة بين المسؤولين البريطانيين وحاكم البحرين الشيخ عيسى بن علي آل خليفة حول ضمان امتيازات حصرية لاستخراج النفط من مكامنه في المستقبل.  المراسلون الرئيسيون في الملف هم المقيم السياسي في الخليج العربي والوكيل السياسي في البحرين (مع الأخذ في الاعتبار أن كلا المنصبين قد شغلهما عددٌ من المندوبين المختلفين خلال الفترة الزمنية التي يغطيها المجلد)، والشيخ عيسى بن علي آل خليفة، حاكم البحرين.في يناير عام ١٩٠١، كتب جون كالكوت جاسكين، الذي شغل منصب الوكيل السياسي في البحرين في ذلك الوقت، إلى المقيم السياسي الرائد تشارلز كمبل، يبلغه أن ركاز الأسفلت قد اكتشف في جبل الدخان في البحرين، وأن الركاز جذب اهتمام شركة وونكهاوس وشركاه الألمانية (الأوراق ١-٢).  وفي يناير ١٩٠٢ أبلغ جاسكين المقيمَ مرة أخرى أن شركة وونكهاوس وشركاه قد قاموا بالاتصال بالشيخ عيسى بهدف ضمان الحقوق الحصرية لاستخراج الأسفلت (الأوراق ٣-٤).  وما بين عامي ١٩٠٣ و ١٩٠٩، قام مندوبون بريطانيون بإجراء عدد من المسوحات الجيولوجية على ركاز الأسفلت، وكانت أولاها في عام ١٩٠٣ ونفذها جاسكين نفسه. وأشارت نتائج جميع هذه المسوحات إلى أنه على الرغم من أن ركائز الأسفلت لم تكن مكثفة ولا مجدية تجاريا، فإنها تدل على احتمال وجود احتياطيات من النفط أكثر أهمية (الأوراق ١٧-٢٤، ٤٣-٤٦، ٧٩).وتنتقل مراسلات النصف الثاني من الملف إلى بحث مسألة ملكية شيخ البحرين لركائز الأسفلت/النفط، والجهود المبذولة من قبل المسؤولين البريطانيين لضمان الحقوق الحصرية لاستخراج الموارد المعدنية.  في أوائل سنة ١٩١٤ تبادل الوكيل السياسي، الرائد آرثر تريفور، عدداً من الرسائل مع الشيخ عيسى، يطلب فيها تأكيدات على أن يتم التشاور مع المسؤولين البريطانيين قبل أي محاولات تنقيب، وأن الشيخ لن يتشاور مع جهات أخرى حول استخراج الموارد المعدنية (الأوراق ٨٣-١٠٠).  تشير المراسلات في نهاية المجلد إلى وجود اهتمام من جهات خارجية بالموارد المعدنية الموجودة في البحرين.  ومع رسالة موجهة إلى المقيم السياسي بتاريخ ١ مايو ١٩١٤، أرفق الجيولوجي والمنقب عن النفط كارتريز أ. ستيوارت خريطة تبين مواقع ارتشاح النفط في الخليج، بما في ذلك البحرين، واستفسر عن حكم عدد من الجزر في الخليج (الأوراق ١٠٦-١٠٧).  وفي يونيو ١٩١٤ بحث الوكيل السياسي في البحرين مع المقيم السياسي اهتمام السادة ستيفن بيرسون وابنه، وكان ستيوارت يمثلهما، بحقول النفط في منطقة الخليج (الورقة ١٠٨).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><genre type="class">ملف أرشيفي</genre><subject><topic>قطاع النفط</topic></subject><subject><topic>عمليات المسح الجيولوجي</topic></subject><subject><topic>البتيومين</topic></subject><subject><topic>التنقيب عن الموارد</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002ec#share">رخصة المشاع الإبداعي لأغراض غير تجارية</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002ec#share">المُلكية العامة</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002ec#share">غير معروف</accessCondition><accessCondition type="Use and reproduction" xlink:href="http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002ec#share">رخصة حكومة مفتوحة</accessCondition></mods></metadata></record>