<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000244_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T20:59:42.608Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000244_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1021</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000244</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1021</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 1/29 II تقاعد ك. س. إسماعيل باردولي والتعيينات المترتبة على ذلك"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1942/1944</dateIssued><dateCaptured>2014-06-06T00:01:08</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٤٦ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته. تشير الأرقام المتسلسلة المحاطة بدوائر (أحمر للمراسلات الواردة؛ أزرق/أسود للمراسلات الصادرة) إلى مدخلات في الملاحظات الموجودة في آخر الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ نظام الترقيم المستخدم بالرقم ١أ على الغلاف الأمامي ويستمر حتى ٤٤ على الغلاف الخلفي. أرقام التسلسل مكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. استثناءات في ترقيم الأوراق: صص. ١أ، ١ب، صص. ١٢أ، ١٢ب.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق الملف بإجازة (حتى تقاعده) لرئيس الكتاب في الوكالة السياسية في البحرين. تحتوي الأوراق على برقيات، ملاحظات، مذكرات، رسائل وكشف، أوراق تتعلق بتعيين خليفة له؛ وأوراق تتعلق بإدارة الموظفين فيما يخص كتاب الوكالة، والمراسلات بين الوكيل السياسي وسكرتير المقيم السياسي في الخليج العربي؛ وأوراق تتعلق بإجازات أحد الرعايا، راتب الإجازة، الراتب، والتقاعد؛ وأوراق تتعلق بزواجه وشهادة آخر راتب. يمتد تاريخ هذه الأوراق من ١٩٤٢ إلى ١٩٤٣.يتكون المحتوى العربي لهذا الملف من مادتي مراسلات لاحقتين بين الوكيل السياسي في البحرين وحاكم قطر مؤرخة من ١٩ إلى ٢٨ نوفمبر ١٩٤٤ وتتعلقان بوجود رئيس الكتاب الجديد في قطر في مهمة رسمية.المستند الاخير في هذا الملف يحمل إيصال مختوم بتاريخ ٣ ديسمبر ١٩٤٤. نطاق التاريخ مبني على تدوينة في الملاحظات الواردة في نهاية الملف.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>المؤسسة الكتابية، رئيس الكتاب</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>سكرتير المقيم السياسي في الخليج العربي</namePart></name></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000244#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>