<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000282.0x0001aa_ar</identifier><datestamp>2018-04-18T04:40:30.687Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000282.0x0001aa_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1691</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x0001aa</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1691</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 22/3 القراءات اليومية لدرجات الحرارة العظمى والصغرى"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1929/1944</dateIssued><dateCaptured>2013-11-26T11:06:31</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٩١ ورقة)</extent><extent>الأوراق الموجودة في الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا، بحيث يكون الأقدم في مقدمة الملف والأحدث في نهايته. تظهر ملاحظات المكتب في نهاية الملف (صص ٢٧٤-٨٢) تبدأ من يوليو ١٩٣٩ وتعكس الترتيب الزمني بالملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ ترقيم الأوراق الملف على غلاف الملف ويستمر حتى الصفحة الأخيرة منه، باستخدام الأرقام بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحات الوجه. استثناءات في ترقيم الأوراق:صص.١،١أ-ب؛ وصص. ١٠٢، و١٠٢أ؛ وصص. ١٥٥، و١٥٥أ؛ وصص. ١٥٦، و١٥٦أ-ج؛ وصص. ١٦٢، و١٦٢أ؛ وصص. ١٩٨، و١٩٨أ.</extent></physicalDescription><abstract>يتكون معظم الملف من أوراق تقرير إحصائي تحتوي على بيانات عن أحوال الطقس اليومية في البحرين، مرسلة إلى الوكالة السياسية من مرصد منطاد الاستطلاع كل أسبوعين. تسجل القياسات مرتين يوميًا (صباحًا وبعد الظهر). في البداية، لم يتم إرسال سوى درجات الحرارة العظمى والصغرى. ومن سبتمبر ١٩٣٤ (ص ٥٢) تم تسجيل قياسات الرطوبة أيضًا. من أكتوبر ١٩٣٤ (ص ٥٥) تم تسجيل معدل هطول الأمطار أيضًا. تحتوي أوراق الإحصائيات على عمود ملاحظات يرصد خصائص الطقس الإضافية (على سبيل المثال، الرياح، والعواصف، والعجاج البخاري، والضباب). بدءًا من أغسطس ١٩٣٤ أرسلت شركة نفط البحرين أيضًا بياناتها الإحصائية إلى الوكالة، وتضمنت سرعة الرياح والاتجاه (من ص ٢٠٣).يحتوي الملف أيضًا على مراسلات من قسم الأرصاد الجوية الهندي إلى الوكالة السياسية في البحرين، تستعلم في أكتوبر ١٩٢٩ عما إذا ما كان هناك أي جهة في البحرين تقوم بتسجيل حالة البحر. وورد في رد الوكالة أنه لم يتم تسجيل حالات البحر (صص ١-٤). وفي خطاب من السيد دي جرنييه بتاريخ ٢١ أبريل ١٩٣٣يستعلم عن البيانات الإحصائية المرتبطة بعاصفة هبت في المساء السابق. وورد في رد الوكالة سقوط .٥١ بوصة من المطر، وسجلت الرياح سرعة ٨٠ ميلا في الساعة (صص ٣١-٣٢). أرقام معدل هطول المطر السنوي بين ١٩٢٩ و١٩٤٠ موجودة في صص ١٤٠-٤٣.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>المرصد الجوي العلوي</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>ضابط الارتباط الجوي في سلاح الجو الملكي</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>الوكالة السياسية بالبحرين</namePart><role><roleTerm type="text">creator</roleTerm></role></name><subject><topic>الأرصاد الجوية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x0001aa#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>