<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000368_ar</identifier><datestamp>2018-04-12T06:11:31.859Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000368_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/137</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000368</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/137</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف 9/10 1. مجند هندي يفقد صوابه؛ ٢. حلّ فيلق الجنود؛ ٣. تشكيل فيلق شرطة مسلح"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1926/1928</dateIssued><dateCaptured>2014-02-01T00:01:05</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٨٩ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف، التي تم إعداد معظمها في غضون أسابيع قليلة ما بين شهري أغسطس وسبتمبر ١٩٢٦، ليست مرتبة وفقًا لأي ترتيبٍ محددٍ وواضح. لا يوجد سوى ترتيبٌ زمنيٌّ بشكلٍ تقريبيٍّ جدًا، تشير إليه حقيقة أن العنصر الأقدم يأتي في أول الملف والمراسلات الأحدث في آخره.</extent><extent>ترقيم الأوراق: الملف مُرقَّم من الغلاف الأمامي حتى داخل الغلاف الخلفي باستخدام الأرقام المكتوبة بالقلم الرصاص والمُحاطة بدوائر أعلى يمين كل وجه. استثناءات في ترقيم الأوراق: الأوراق ٣٤ و٣٥ في ترتيبٍ معكوس للحفاظ على الترتيب الصحيح لمراسلات التلغراف.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلاتٍ متعلقة بعددٍ من الحوادث الخطيرة، من بينها حدوث محاولتي اغتيال وقتل شخصين في البحرين في أغسطس من عام ١٩٢٦. أدت حادثة قتل الشخصين، التي ارتكبها جندي هندي في فيلق جنود البحرين، إلى فضٍ مؤقت وفوري للقوة وتشكيل قوة شرطية مسلحة جديدة للبحرين بدلاً منها. المراسلون الأساسيون في الملف هم الوكيل السياسي في البحرين (الرائد كلايف دالي حتى سبتمبر ١٩٢٦، والمقدم سيريل باريت بعد ذلك)، والمقيم السياسي (المقدم فرانسيس بريدو)، ومساعد المقيم السياسي (النقيب هورنر)، ومستشار حكومة البحرين (تشارلز دالريمبيل بلجريف).في الرابع من أغسطس ١٩٢٦، فقد جندي هندي صوابه في حصن الفيلق فقتل اثنين وجرح الرائد دالي. يضم الملف وصف دالي المباشر للحادثة، والذي كُتب في ٨ أغسطس ١٩٢٦ (نسخة بخط اليد، الأوراق ٣-٧، نسخة بالآلة الكاتبة الأوراق ٦٠-٦٥). وكرد فعل للحادث، تم إرسال مساعد المقيم البريطاني ومساعده الهندي، مع السفينة الملكية
                           "تراياد"والسفينة الملكية
                           "سايكلامن"إلى البحرين. وتم القبض على القاتل إسماعيل بن شاه مراد، وآخر بتهمة الاشتراك في الجريمة وهو فقيه مرتبط بالفيلق على نحوٍ وثيق. تلت هذه الحادثة مباشرة محاولة اغتيال لرئيس الشرطة في ٢ أغسطس ١٩٢٦. وبعد حادثة قتل الشخصين، تم الإبلاغ عن وقوع سلسلة من أعمال العنف والاقتحامات في البحرين (الورقة ١٨). عُقدت محاكمة إسماعيل بن شاه مراد في ١٣ أغسطس ووجد فيها مذنبًا بكافة التهم وحُكِم عليه بالإعدام (تقرير المحكمة الأوراق ٧١-٩٤). في التاسع والعشرين من أغسطس أبلغ دالي بريدو من خلال التلغراف أنه قد تسلم خطاباتٍ في الوكالة من مجهول يهدِّد حياته هو وبلجريف ومدير مصلحة الجمارك (السيد دي جرينير)، إذا ما تم إعدام المتهم كما كان مرتب له (الورقة ٤١). الخطابات الأصلية مجهولة المصدر واردة في الملف (الأوراق ٩٨، ٩٩). أبلغ دالي في نفس البرقية عن إصابة رجل شرطة بالرصاص في المنامة.أُعدِم القاتل رميًا بالرصاص في ٢١ سبتمبر ١٩٢٦ (أبلغ عنه باريت، ورقة ١٣٣). وتم الحقِق مع المُلا سيد سليمان بن سيد، والذي شك دالي في بادئ الأمر على أنه أحد عملاء "بولو" (جاسوس بلشفي أو روسي، أوراق 15-16)، وتم فحص أوراقه الشخصية (أوراقه مدرجة في الأوراق ١٨٠-٨١). تم أمره بمغادرة البحرين لمدةٍ لا تقل عن عامين (الأوراق ١١٤-١٥). وفي أعقاب تلك الحوادث، تم حلّ فيلق جنود البحرين على الفور ووضع خططٍ لإعادة أعضائه من مسقط ومكران إلى أوطانهم (الورقة ١١). وضعت خطط أيضًا لتشكيل قوةٍ شرطيةٍ مسلحة يتم تجنيدها من الرعايا البريطانيين في قوات الشرطة في بنجاب (الأوراق ٥٣-٥٤). عُين بلجريف مسئولاً عن قوة الشرطة الجديدة وسافر إلى لاهور في نوفمبر ١٩٢٦ للإشراف على تشكيلها (الأوراق ١٦١-٦٤).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>فيلق جنود البحرين</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>مستشار حكومة البحرين</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>ملك البحرين</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>الوكالة السياسية بالبحرين</namePart><role><roleTerm type="text">creator</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">creator</roleTerm></role></name><subject><name type="family"><namePart>آل خليفة (أسرة)</namePart></name></subject><subject><topic>الإصلاح الاقتصادي</topic></subject><subject><topic>الإصلاح السياسي</topic></subject><subject><topic>الإصلاح القانوني</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000368#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>