<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100024197022.0x000109_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T00:00:36.940Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024197022.0x000109_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/19, ff 128-133</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024197022.0x000109</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/19, ff 128-133</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من ويليام نيونهام، القائم بأعمال السكرتير العام للحكومة في بومباي، إلى النقيب ويليام بروس، المقيم السياسي في بوشهر</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1819/1819</dateIssued><dateCaptured>2014-07-24T01:01:18</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٦ أوراق.</extent></physicalDescription><abstract>تصف الرسالة القوة التي على وشك إرسالها من بومباي إلى الخليج العربي بغرض مهاجمة رأس الخيمة، والتي يعتبرها البريطانيون "المقر الرئيسي لنفوذ القراصنة" في الخليج. وتشير الرسالة إلى أنه من المقرر أن تغادر الحملة بومباي بنهاية الشهر وأن تلتقي في قشم. تشير الرسالة إلى أن القوات البرية ستكون تحت قيادة اللواء السير ويليام جرانت كير، بينما ستكون القوات البحرية تحت قيادة النقيب كولير على متن السفينة الملكية
                           ليفربول.وتشير الرسالة أيضاً إلى إرسال كلٍ من النقيب شريف (الحاصل على ترقية استثنائية) والسيد جوكز إلى بومباي، من أجل الحصول على مؤن جديدة لإمداد الحملة بها في قشم.توجد رسالتان مرفقتان كما يلي:١. نسخة لرسالة من السير إيفان نبيان، بارونيت، حاكم بومباي، إلى سعيد بن سلطان آل بوسعيد، إمام مسقط، بتاريخ ٩ أكتوبر ١٨١٩.تشير الرسالة إلى الصعوبات السياسية الحالية التي يواجهها الإمام في التعامل مع "قبائل القرصنة" في الخليج. كما تُبلغ الإمام أيضاً بأن الحملة بريطانية التي يجري تجهيزها لمهاجمة رأس الخيمة سوف تبحر من بومباي خلال أسبوعين. وتطلب أيضاً مساعدته في تأمين مؤن جديدة من مسقط، وتقديم أية مساعدة ممكنة للقوات العسكرية، كما تلخص الإجراءات التي يمكنه اتخاذها للمساعدة في عمليات إنزال المدفعية.٢. نسخة لرسالة من السير إيفان نبيان، بارونيت، حاكم بومباي، إلى أمير شيراز، بتاريخ ٩ أكتوبر ١٨١٩.توضح الرسالة أنه فُهِم أن مركب بندر لنجة الذي استولت عليه السفينة الملكية
                           كيرلومتورط في أعمال قرصنة، ولذا فإن الإجراءات التي اتخذتها
                           كيرلولا تمثل انتهاكاً للمعاهدات مع بلاد فارس. وتشير إلى أن عدداً من التقارير الخاصة بأعمال القرصنة تبين عدم اتخاذ إجراءات في هذا الصدد من جانب حكومة شيراز.وتُبلغ الرسالة الأمير بإنه جاري إعداد حملة بريطانية لمهاجمة رأس الخيمة وإنهاء عمليات القرصنة في الخليج. وتوضح أيضاً الترحيب بأية مساعدات عسكرية يمكن للفارسيين تقديمها، وأنها ستساهم في إعادة السلطة الفارسية في المنطقة؛ حيث يعتقد البريطانيون أن ذلك سيمنع أية أعمال قرصنة في المستقبل.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024197022.0x000109#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>