<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000833.0x0001a7_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T11:57:08.086Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000833.0x0001a7_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/18/B150A</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x0001a7</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/18/B150A</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"مُلخّص المراسلات المتعلّقة بشؤون زنزبار من ١٨٥٦ إلى ١٨٧٢." أعدّه النقيب ب. د. هندرسون، الملحق بالإدارة الخارجية"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1872/1872</dateIssued><dateCaptured>2014-10-14T11:24:36</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٥٥ ورقة)</extent><extent>المراسلات الواردة في الملخّص مُرتّبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا، حيث توجد المراسلات الأقدم (١٨٥٦) في بداية المخلص بينما توجد المراسلات الأحدث (١٨٧٢) في نهايته. كما تم ترتيب المراسلات في ستة فصول بعنوان I إلى VI. العنوانين الفرعية في الملخص مُرقّمة من ١ (للعنوان الفرعي الأوّل في الفصل I) إلى ١٣١ (للعنوان الفرعي الأخير في الفصل VI). تحتوي صفحة المحتويات (صص. ٨٢-٨٤) على قائمة بالفصول والعناوين الفرعية وأرقام العناوين الفرعية. لاحظ وجود تعارض بين أرقام العناوين الفرعية ومحتويات العناوين الفرعية في الفصل VI.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ ترقيم الأوراق لهذا الوصف على ص ٨١، وينتهي على ص ١٣٧؛ حيث إنه جزء من مجلد أكبر، وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم أوراق إضافي موجود أيضًا على التوازي بين صص. ٦-١٩٢؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي ولكن غير محاطة بدائرة.ترقيم الصفحات: يحتوي الملف أيضًا على تسلسل أصلي مطبوع لترقيم الصفحات، ١-١٠٥.</extent></physicalDescription><abstract>الملف عبارة عن مُلخّص بمراسلات متعلّقة بالشؤون في زنزبار بين السنوات ١٨٥٦ و ١٨٧٢، من إعداد النقيب فيليب دورهام هندرسون من الإدارة الخارجية في حكومة الهند. تتناول محتويات الملخص، الذي يشتمل على تقارير من كريستوفر بالمر ريجبي، القنصل البريطاني في زنزبار والسير ويليام ماركوس كوجلان، ما يلي: وفاة سلطان مسقط، سيّد سعيد [سعيد بن سلطان آل سعيد] في سنة ١٨٥٦ بدون وريث مباشر؛ صراع الخلافة بين سيّد ثويني [ثويني بن سعيد آل سعيد] وسيّد ماجد [سعيد ماجد بن سعيد آل سعيد]؛ التحكيم البريطاني في النزاع؛ ترتيبات الخلافة في مسقط وزنزبار؛ تجارة الرقيق بين زنزبار ومسقط. المُلخّص مُنظّمٌ في ستة فصول (بعنوان I إلى VI)، كما يلي:I – الأحداث السابقة للتحكيم من قبل حكومة الهند؛II – تحكيم حكومة الهند؛III – الإجراءات التابعة للتحكيم بخصوص مسألة الإعانة المالية؛IV – الأحداث في زنزبار من التحكيم إلى وفاة سيّد ماجد؛V – الأحداث في زنزبار من وفاة سيّد ماجد؛VI – تجارة الرقيق.تشتمل صفحة المحتويات على أربعة ملاحق (بعنوان أ إلى د) وليست مشمولة في هذه النسخة من المُلخّص.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>سلطان مسقط وعُمان</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>سلطان زنجبار</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي والقنصل</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>الحكومة في الهند، وكيل السكرتير لإدارة الخارجية والسياسية</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><name type="personal"><namePart>ماجد بن سعيد آل بو سعيد</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>سعيد بن سلطان آل بو سعيد</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>ثويني بن سعيد آل بو سعيد</namePart></name></subject><name type="personal"><namePart>ويليام ماركوس كوجلان</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>زنزبار</geographic></subject><subject><geographic>مسقط</geographic></subject><subject><topic>الملوك والحكام--الخلافة</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x0001a7#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>