<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100024100158.0x000008_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T00:17:05.795Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024100158.0x000008_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/34, ff 13-16</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024100158.0x000008</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/34, ff 13-16</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من النقيب تشارلز سيلي، قائد السفينة البريطانية
                              تيرناتوالضابط البحري الأول في الخليج العربي، في باسيدور، إلي إفرايم جريش ستانوس، المقيم البريطاني في الخليج العربي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1824/1824</dateIssued><dateCaptured>2014-08-12T01:34:05</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٤ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>تذكر الرسالة أن النقيب سيلي لم يستطع الالتزام باقتراح المقيم البريطاني بإعادة القارب المحتجز إلى الشارقة، حيث إنه ليس في حالة مناسبة لعبور الخليج. وتذكر الرسالة أن سلطان بن صقر، شيخ الشارقة، أرسل شخصًا لتحديد هوية القارب؛ وقد تم تحديد هوية القارب حيث كان إحدى السفن التي غادرت الشارقة في رحلة قرصنة. ولذلك تستنتج الرسالة إلى أنه يجب تحطيم القارب.وتشير الرسالة أيضًا إلى أن سفينة شركة الهند الشرقية
                           نوتيلوسصدرت لها أوامر بالعودة إلى بومباي لإصلاحها عقب تعرضها للرياح الموسمية بسبب حالتها السيئة، وتذكر أنه تم اتخاذ الترتيبات لتتوقف السفينة في بوشهر للتزود باحتياجاتها ووهي في الطريق.توجد رسالة مرفقة أرسلها الملازم أول جورج هيرن، قائد السفينة
                           نوتيلوس، إلى النقيب سيلي بتاريخ ٢٨ يوليو ١٨٢٤. تشير الرسالة المرفقة إلى التقدم المحرز في أعمال البناء التي تُجرى في العديد من المدن التي زارها خلال رحلته الأخيرة لساحل الجزيرة العربية؛ هذه المدن المعنية هي الشارقة، عجمان، أم القيوين، العمارة، المهرة، و"رومس". وبعد ذلك تذكر الرسالة المرفقة أيضًا أن الشائعات الدائرة تشير إلى أن الشيخ طحنون بن شخبوط آل نهيان يعتزم التحريض على أعمال عدائية ضد سلطان بن صقر. وتمضي الرسالة المرفقة في ذكر الحالة السيئة للسفينة
                           نوتيلوس.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024100158.0x000008#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>