<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x00002e_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T15:59:15.877Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x00002e_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/653</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x00002e</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/653</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 28/1 B ١. هدية بقيمة ٣٠ ألف جنيهًا إسترلينيًا من شيخ البحرين إلى الحكومة البريطانية؛ ٢. شراء طائرة حربية؛ ٣. صندوق تمويل الحرب في الخليج الفارسي"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1939/1941</dateIssued><dateCaptured>2015-08-26T21:04:40</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٠ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته. توجد صفحة ملاحظات الملف في نهاية الملف (ص. ١١).</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) من الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الغلاف الخلفي بالرقم ١٢؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق إضافي على صص. ٢-١٠؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يتضمن الملف نسخ مراسلات تتعلق بهدية مالية قدمها حاكم البحرين للحكومة البريطانية، وإنشاء صندوق لشراء طائرات حربية للخليج العربي:مراسلات تتعلق باستلام ودفع هدية نقدية تُقدر بمبلغ ٣٠ ألف جنيهًا إسترلينيًا، وهذه الهدية من حاكم البحرين الشيخ حمد بن عيسى آل خليفة، إلى الحكومة البريطانية من أجل نفقات الحرب. يذكر المقيم السياسي (المقدم تشارلز جيفري برايور) في رسالة إلى وزير الدولة لشئون الهند، بتاريخ ٢٣ فبراير ١٩٤١ (ص. ١٠) أن محطة الراديو الإيطالية في باري أعلنت أن الشيخ سيتلقى "زيارة أخرى من قاذفات القنابل الإيطالية ردًا على هديته"؛مراسلات من المقيم السياسي إلى مكتب الهند، بتاريخ ١٨ فبراير ١٩٤١ (ص. ٨)، بشأن تحويل مبلغ ١٠ ألف جنيهًا إسترلينيًا من صندوق التمويل الحربي في الخليج العربي من أجل شراء طائرتين حربيتين، وقد طلب المقيم البريطاني أن يُطلق عليهما اسمي
                              البحرينو
                              الكويتعلى التوالي. يكتب المقيم البريطاني أن العرض الأول للمقاتلات سوف يُذاع من البحرين باللغة العربية في ٢٠ فبراير ١٩٤١، ويطلب ذِكر هذا العرض بالطريقة المناسبة في البث العربي لهيئة الإذاعة البريطانية. كما يذكر المقيم البريطاني أيضًا أنه مع أن الرعايا البريطانيين الموجودين على الجانب الفارسي من الخليج قد ساهموا بدفع "مبالغ ضخمة"، فإنه يُعلِن هذه الحقيقة على الملأ، ويُشير إلى أنه ستُذكر مساهمات "السكان العرب والرعايا البريطانيين وغيرهم من الجاليات في الخليج العربي" فقط.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>ملك البحرين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>بروباجاندا الحرب</topic></subject><subject><topic>هدايا</topic></subject><subject><topic>الطيران العسكري</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x00002e#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>