<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>qnlhc/12980_ar</identifier><datestamp>2018-05-03T15:00:29.335Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><physicalDescription><extent>61مادة</extent><extent>112 صفحة ؛ 24 سنتيمتراً</extent></physicalDescription><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><originInfo><dateIssued>1922</dateIssued><dateCaptured>2018-05-03T14:55:18</dateCaptured></originInfo><titleInfo><title>كمال البلاغة: وهو رسائل شمس المعالي قابوس بن وشمكير</title></titleInfo><identifier>qnlhc/12980_ar</identifier><location><shelfLocator>12980</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/qnlhc/12980</url><physicalLocation>مكتبة قطر الوطنية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>12980</recordIdentifer></recordInfo><abstract>كمال البلاغة:
وهو رسائل شمس المعالي قابوس بن وشمكير هو طبعة منقحة لمجموعة من الرسائل لابن وشمكير لا يُعرف عنها الكثير. تُظهر الرسائل تمكُّن الكاتب من اللغة العربية، وخاصةً في السجع. وقد نسخ الرسائل عبد الرحمن اليزدادي، الذي منح المجموعة العنوان كمال البلاغة. وتستند الطبعة الحالية إلى مخطوطتين عثر عليهما بائع الكتب نعمان الأعظمي في بغداد في مطلع القرن العشرين. العمل به الكثير من الحواشي وقد قام صاحب المطبعة محب الدين الخطيب بإضافة مقدمة له. كان ابن وشمكير (توفي عام 1012 أو 1013) في أيام الخلافة العباسية حاكماً لطبرستان، وهي المنطقة من بلاد فارس المطلة على بحر قزوين. وكان معروفاً بالعديد من الأسماء، بما في ذلك الأمير وقابوس الزياري. وقد منحه خليفة بغداد لقب شمس المعالي. وقد حكم طبرستان حتى أُطيح به واُغتيل. وعلى الرغم من أنه اشتهر لدى المؤرخين بقسوته، إلا أنه احتُسِب له إتقانه للنثر والشعر العربي والفارسي بالإضافة إلى الفلسفة وعلم الفلك. غير أن أعماله لم ينج منها الكثير سوى كمال البلاغة وبعض الاقتباسات المبعثرة في المقتطفات الأدبية التي تعود إلى ذلك الزمان. وكان بلاطه محلاً للشخصيات الأدبية والعلمية المرموقة. وربما كان ضيفه الأكثر شهرة هو ابن سينا، أو أفيسينا (توفي عام 1037)، الذي لجأ إليه هرباً من الاضطهاد في بلاط محمود الغزني (توفي عام 1030). لا يُعرف شيء عن جامع العمل، بخلاف أنه وُلد في عائلة متعلمة. وقد كتب مقدمةً تمتدح أسلوب الرسائل. طبع المحرر النص وشكَّله وذيَّله بعناية، وكذلك أورد ملاحظات متفرقة بين علامات الحصر. نَشر الكتاب (أي موَّله) نعمان الأعظمي، وهو صاحب المكتبة العربية في بغداد، وطبعه محب الدين الخطيب في مطبعته السلفية في القاهرة. ويتضمن المجلد مقالات فلسفية قصيرة غير محررة لابن وشمكير.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><geographic>الجمهورية الإسلامية الإيرانية</geographic></subject><subject><topic>اللغة العربية</topic></subject><subject><topic>الفلاسفة المسلمين</topic></subject><subject><topic>الفلسفة، العصور الوسطى</topic></subject><subject><topic>الرسائل</topic></subject><subject><topic>الفلسفة الإسلامية</topic></subject><subject><topic>البلاغة</topic></subject><subject><geographic>القاهرة</geographic></subject><subject><topic>المراسلات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/qnlhc/12980#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>