<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000212_ar</identifier><datestamp>2018-04-12T03:23:08.515Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000212_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/557</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000212</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/557</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 61/6 (D 33) مجلد III ابن سعود وحركة الإخوان وغيرها، وشريف (الملك حسين) مكة (الحجاز)، ومقتل ابن رشيد"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1920/1920</dateIssued><dateCaptured>2014-09-02T11:55:22</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٣٦٩ ورقة)</extent><extent>الملف مرتب ترتيبًا زمنيًا إلى حد كبير. تشكل الورقتان الثانية والثالثة فهرسًا موضوعيًا مرتب ترتيبًا أبجديًا وبالتالي به رقم للصفحة من نظام سابق وغير متسق لترقيم الأوراق.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ نظام الترقيم من أول المجلد على صفحة العنوان (ص. ١) وينتهي بآخر المجلد على الصفحة الأخيرة (ص. ٣٧١). هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. الغلاف الخلفي الداخلي مُرقّم بشكل غير منتظم على أنه أوراق "٣٦٨-٣٧١". يوجد بالأوراق رقم ثانوي مختلف بالقلم الرصاص في نفس الموضع الخاص بنظام سابق وغير متسق لترقيم الأوراق.الحالة: الغلاف الصلب مفصول عن المجلد وموضوع داخل غلاف بلاستيكي مُرقّم ٣٧٢ بنهاية الملف. قد يتسبب الغلاف البلاستيكي في عدم وضوح الأرقام الموجودة على الغلاف الصلب.</extent></physicalDescription><abstract>يتكون المجلد من رسائل وبرقيات ومذكرات وتقارير وتقارير استخباراتية تتعلق بابن سعود وشؤون نجد. الجزء الأكبر من المراسلات بين كل من: هارولد ديكسون الوكيل السياسي في البحرين، أرنولد ويلسون المفوض المدني في بغداد، ابن سعود، الملك حسين ملك الحجاز، وابنه الأمير فيصل، الحكومة في الهند، مكتب الهند في لندن، وزارة الخارجية في لندن، إدموند ألينبي المندوب السامي في القاهرة، آرثر تريفور المقيم السياسي في بوشهر، صديق حسن المساعد الهندي في البحرين، العقيد فيكري الوكيل البريطاني في جدة، والوكالات السياسية في الكويت ومسقط.الموضوع الأساسي للمجلد هو النزاع بين ابن سعود والملك حسين حول أراضٍ (نزاع الخرمة وتربة)، وغارات البدو بالقرب من الطائف وتحرير أهالي نجد لأداء مناسك الحج. كما يحتوي المجلد على تقارير ومذكرات ورسائل تتعلق بمهمة صديق حسن في مكة لأداء فريضة الحج وحضور محادثات بين الملك حسين ونائب ابن سعود، ثنيان ابن سعود.موضوعات أخرى رئيسية يتضمنها المجلد منها:تقارير استخباراتية ومراسلات حول حركة ابن سعود والإخوان فيما يتعلق بالقبائل الأخرى ومشايخ شبة الجزيرة العربية خاصة الرشيد (شمّر) وكذلك عجمان وعمان؛نزاعات على الحدود مع الكويت؛انتشار القومية العربية والفكر الاشتراكي في سوريا والعراق، وكذلك التعليق على الثورة العراقية في ١٩٢٠؛هناك قضايا أخرى تشملها المراسلات وهي تعيين طبيب لابن سعود، والولاية على الرعايا النجديين في البحرين، والإعانة التي يدفعها البريطانيون لابن سعود، ودويلة الإدريسي في جبال العسير، إهداء ابن سعود اثنين من المها للملك جورج الخامس، وتنظيم لقاء بين بيرسي كوكس وابن سعود.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>الإخوان</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>المفوضية البريطانية للسعودية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكالة السياسية والقنصلية في مسقط</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المندوب السامي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المفوَّض المدني</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>حسين بن علي الهاشمي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>سيد صديق حسن</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>فيصل الأول</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="family"><namePart>شمّر (قبيلة)</namePart></name></subject><subject><geographic>عسير</geographic></subject><subject><geographic>مكة</geographic></subject><subject><geographic>الحجاز</geographic></subject><subject><topic>الحجاج المسلمون ورحلات الحج</topic></subject><subject><topic>القومية العربية</topic></subject><subject><topic>الدبلوماسية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000212#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>