<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000047_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T16:14:27.914Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000047_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/678</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000047</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/678</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 28/4 التجارة مع الأعداء"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1939/1941</dateIssued><dateCaptured>2015-08-27T12:43:58</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٤٩٨ ورقة)</extent><extent>محتويات المجلد مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبياً من المواد الأقدم في أوله إلى الأحدث في آخره. تعكس ملاحظات الملف الموجودة في نهاية المجلد (صص. ٤٨٢-٤٩٦) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المُستخدم للأغراض المرجعية) بداخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الغلاف الخلفي بالرقم ٥٠٠؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد مظروفان مرفقان بالورقة ٥ مدون عليهما ص. ٥أ، ٥ب على التوالي. يوجد تسلسل ترقيم أوراق/ترقيم صفحات إضافي مختلط موجود أيضًا على التوازي على صص. ٦-٤٨١؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، ولكنها غير محاطة بدائرة.ترقيم الصفحات: ملاحظات الملف الواردة في نهايته (صص. ٤٨٢-٤٩٦) مرقّمة بالقلم الرصاص. يحتوي عدد من الكُتيّبات الواردة في الملف أيضًا على تسلسلات ترقيم صفحات أصلية مطبوعة.</extent></physicalDescription><abstract>يتكوّن الملف من نسخ لنشرات دورية وإشعارات مطبوعة صادرة عن الحكومة البريطانية، مذكرات ورسائل صادرة عن حكومة الهند؛ ونسخ لمراسلات من الوكالة السياسية في البحرين وإليها، بخصوص التجارة مع الدول والأقاليم التي تُعتبر أعداء، أو التجارة في البضائع القادمة من الدول الأعداء، في أثناء الحرب العالمية الثانية.تشتمل النشرات الدورية والإشعارات الصادرة عن الحكومة البريطانية على نسخ متعددة من كتيّب القواعد والأوامر القانونية، الذي أصدره مجلس التجارة بعنوان
                           التجارة مع الأعداء: أشخاص محدّدون، كل نسخة عبارة عن نسخة ممتدة ومحدثة لسابقتها؛ الطبيعة التصاعدية للحرب في أوروبا طوال سنة ١٩٤٠ تعني أن قائمة الدول المعادية (سواء من خلال الانضمام إلى الحرب كقوة من قوات المحور أو من خلال احتلالها من قبل قوات المحور) كانت بحاجة دائمة إلى التحديث. تُدرج الكتيّبات، المُرتّبة ترتيبًا أبجديًا بحسب البلد والاسم، هؤلاء الأشخاص (أو الشركات) وعناوينهم، ممّن يُعتبرون أعداء. هناك بعض الكتيّبات التي تُسجل التعديلات في القائمة، تحت عناوين إضافات ومحذوفات وتعديلات. تتناول النسخة الأخيرة من الكتيّب الوارد في المجلد (صص. ٣٧٩-٤١٦) تفاصيل خمس وسبعين صفحة من الشركات المندرجة ضمن قائمة الأعداء بحسب قانون التجارة مع الأعداء (١٩٣٩) (صص. ١٥-١٧، ٧١-٧٧، ٢٥٨)؛ نشرات دورية من وزارة الحرب الاقتصادية، بخصوص الإجراءات القانونية والقائمة السوداء وسياسة قائمة المشتبه بهم؛ نشرة دورية من وزارة الحرب، فبراير ١٩٤٠، بخصوص قانون التجارة مع الأعداء (١٩٣٩) بالنسبة إلى التأمين، والتأمين مع الشركات المعادية، وتشمل قائمة شركات التأمين البحري المعادية (صص. ٤٢٨-٤٣٨).تشتمل مذكرات ومراسلات حكومة الهند على ما يلي: أمر بتاريخ ١٧ يونيو ١٩٤٠ باحتجاز السفن المتجهة إلى موانئ في البحر الأحمر (ص. ١٤٤)؛ إشعار بتاريخ ٢١ يونيو ١٩٤٠ بشأن الصادرات إلى جزر الهند الشرقية الهولندية (ص. ١٤٧)؛ حظر بتاريخ ٣٠ يونيو ١٩٤٠ على جميع الصادرات إلى الأراضي الفرنسية (ص. ١٦٩)؛ إشعار بتاريخ ١٧ أبريل ١٩٤٠ بأن البضائع الواردة من الدانمارك تُعتبر من دولة معادية (ص. ١٧٥)؛ تحذير بتاريخ ٢١ يونيو ١٩٤٠ بشأن القنوات المحتمل استخدامها لنقل البضائع إلى ألمانيا، لاسيما المواد الخام، ومن بينها عن طريق الخليج العربي (صص. ١٧٧-١٧٩)؛ مذكرة بتاريخ ٤ يوليو ١٩٤١ تُعلن عن إنشاء مكتب التجارة الحربية بالخليج العربي، التابع لإدارة التجارة بحكومة الهند (صص. ٤٨٠-٤٨١).مراسلات من الوكالة السياسية في البحرين وإليها وتشمل: رسالة من الوكيل السياسي إلى حاكم البحرين، الشيخ حمد بن عيسى آل خليفة، بتاريخ ١٣ ديسمبر ١٩٣٩، للإعلان عن حظر التجارة مع الشركات الألمانية أو البضائع الألمانية في البحرين (صص. ١٠-١١)؛ تعيين الوكيل السياسي في البحرين في ديسمبر ١٩٣٩، وصيًا على ممتلكات الأعداء، بموجب المرسوم الملكي البريطاني للبحرين لسنة ١٩١٣ (صص. ١٤، ٢٤)؛ نسخة مطبوعة من إشعار صادر عن المقيم السياسي في الخليج العربي، المقدّم تشارلز جيفري برايور، بتاريخ ١٦ نوفمبر ١٩٣٩، بعنوان
                           أحكام التجارة مع الأعداء الصادرة بموجب مرسوم (الطوارئ) الملكي البريطاني لدول الخليج العربي ١٩٣٩(صص. ٤١-٤٢)؛ في أبريل ١٩٤٠، مراسلات وإشعارات رسمية بخصوص التجارة مع الدانمارك أو المتاجرة في البضائع الدانماركية (صص. ٨٠-٨٥، ٩١-٩٤، ١١٠)؛ في يونيو ١٩٤٠، مراسلات وإشعارات رسمية بخصوص التجارة مع إيطاليا أو المتاجرة في البضائع الإيطالية (صص. ١٣٩-١٤٠، ١٤٨)؛ رسائل من عدة تجار في البحرين، للاستفسار عن وضع وأماكن المنتجات الإيطالية التي جرى طلبها قبل دخول إيطاليا الحرب؛ مراسلات وإشعارات بخصوص التجارة مع المغرب الخاضعة للاحتلال الفرنسي والجزائر وتونس ورومانيا وبلغاريا والمجر واليونان؛ واستفسارات عامة عن التجارة في البحرين، قدّمها الوكيل السياسي لمدير الجمارك في البحرين، كلود كرانبروك لويس دوغرينييه.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>مدير الجمارك ومسؤول الميناء</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وزارة الحرب الاقتصادية</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>مجلس التجارة</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>الخليج العربي</geographic></subject><subject><topic>مرسوم (الطوارئ) الملكي البريطاني لدول الخليج العربي (١٩٣٩)</topic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>الشحن</topic></subject><subject><topic>التجارة (ممارسة)</topic></subject><subject><topic>قانون التجارة مع الأعداء ١٩٣٩ c89</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000047#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>