<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00033a_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T13:23:51.562Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00033a_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/91</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00033a</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/91</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 1/18‎ III العنوان الرئيسي:- سياسي. الموضوع:- علاقات سلطان نجد مع العراق."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1928/1929</dateIssued><dateCaptured>2015-05-19T00:28:38</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٣٤٧ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته، باستثناء مرفقات ذات تاريخ سابق مرتبة بعد الرسالة التفسيرية ذات الصلة.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) من الغلاف الأمامي بالرقم ١ وينتهي بداخل الغلاف الخلفي بالرقم ٣٤٩؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم أوراق إضافي موجود أيضًا على التوازي بين صص. ٧-٣٤٨؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يبحث الملف في العلاقات السياسية بين ملك الحجاز ونجد [عبد العزيز بن عبد الرحمن بن فيصل آل سعود] (والمُشار إليه في الأوراق على أنه بن سعود أو ابن سعود) ودولتي العراق والكويت، وتحديدًا فيما يتعلق بهجمات قبائل الإخوان النجدية، وجهود ابن سعود للسيطرة على الإخوان.تدور المراسلات في أغلبها بين المقيم السياسي في الخليج العربي؛ الوكيل السياسي في البحرين (الرائد سيريل تشارلز جونسون باريت)؛ الوكيل السياسي في الكويت (المقدم جيمس كارمايكل مور)، وسكرتارية المندوب السامي في بغداد بالعراق. كما توجد مراسلات أيضًا بين مسؤولين بريطانيين وابن سعود. تحتوي مرفقات المراسلات من المقيم السياسي في الخليج العربي على نسخٍ عن المراسلات المتبادلة مع الوكيل السياسي في الكويت؛ سكرتارية المندوب السامي بالعراق؛ مكتب المستعمرات البريطانية بلندن؛ الحكومة في الهند؛ الضابط البحري الأول في الخليج العربي؛ ومسؤولين بريطانيين آخرين في المنطقة؛ كما تحتوي مرفقات المراسلات من الوكيل السياسي في الكويت على مراسلات متبادلة مع سكرتارية المندوب السامي بالعراق، والمقيم السياسي في الخليج العربي؛ كما تحتوي مرفقات المراسلات من سكرتارية المندوب السامي بالعراق على تقارير من النقيب جون باجوت جلوب، المفتش الإداري في الصحراء الجنوبية.تتناول الأوراق: الاتصال الدبلوماسي بين البريطانيين وابن سعود؛ قائمة أعدها الوكيل السياسي في البحرين حول تقديرات أعداد سكان نجد الذين من المحتمل استجابتهم لدعوة ابن سعود، ٨ أبريل ١٩٢٨ (الورقتان ١٨-١٩)؛ تحركات ابن سعود ضد الإخوان؛ هجمات قبائل الإخوان، خصوصًا قبيلتي مطير والعجمان؛ مشاركة الشيخ حافظ وهبة؛ المخافر الحدودية العراقية؛ تقارير حول هجمات مرتقبة؛ تحركات القبائل الصحراوية؛ الاجراءات الدفاعية؛ تحركات القوات البحرية البريطانية؛ إشارات لفيصل الدويش؛ مفاوضات ابن سعود مع حكام الإخوان في ٦ مايو ١٩٢٨؛ تقرير من الوكيل السياسي في البحرين حول التداعيات الاقتصادية والسياسية لحصار موانئ الأحساء، في ٢٨ نوفمبر ١٩٢٨ (الأوراق ١١٨-١٢٣)، وفي ديسمبر ١٩٢٨؛ محاولات البريطانيين الحفاظ على السلم في المناطق الحدودية (مثال الأوراق ١٣٢-١٣٥)؛ تقارير من النقيب جون باجوت جلوب، المفتش الإداري في الصحراء الجنوبية في نوفمبر ١٩٢٨، ومارس ١٩٢٩؛ تقارير عن مؤتمر الرياض في ديسمبر ١٩٢٨؛ إشارة "للجهاد" في ٢٤ يناير ١٩٢٩ (الورقة ١٨١)؛ المبشرون الأمريكيون الذين جرى أسرهم في الغارات، يناير ١٩٢٩ (الأوراق ١٨٤-١٨٦)؛ تقارير عن انتصارات ابن سعود على الإخوان، أبريل ١٩٢٩؛ تقرير من الوكيل السياسي في الكويت حول موقف شيخ الكويت أحمد الجابر الصباح تجاه هجمات الإخوان في ٢٩ مارس ١٩٢٩ (الأوراق ٢٩١-٣٠٠)؛ نقاش حول ضرورة مساندة شيخ الكويت لطرد اللاجئين من نجد الذين هزمهم ابن سعود، مايو ١٩٢٩؛ رفض العراق منح المتمردين الإخوان حق اللجوء، مايو ١٩٢٩ (الورقة ٣٣٢).يتكون المحتوى العربي للملف من خمسة وعشرين ورقة تقريبًا، مع ترجمات باللغة الإنجليزية وهي في أغلبها نسخ عن مراسلات بين الوكالة السياسية في البحرين وابن سعود.يشير نطاق التاريخ إلى تواريخ الامتداد الرئيسي للمراسلات الموجودة بالملف. الوثيقة الأقدم في الملف عبارة عن نسخة عن مرفق بتاريخ ٢٧ مارس ١٩٢٨ في الورقة ٩.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>الإخوان</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>ملك الحجاز ونجد</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>حكومة العراق، المفتش الإداري.</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>الكويت</geographic></subject><subject><topic>العمليات العسكرية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00033a#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>