<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002eb_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T12:22:13.687Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002eb_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/12</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002eb</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/12</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف A/18 المجلس العُرفي: مراسلات بخصوص تكوينه، ومراسلات ذات الصلة بخصوص الولاية القضائية"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1919/1920</dateIssued><dateCaptured>2014-02-12T00:04:38</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٦٢ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتَبة ترتيبًا زمنيًّا بشكل تقريبي، من الأقدم في أول الملف إلى الأحدث في آخره.</extent><extent>ترقيم الأوراق: الملف مُرقَّم من الغلاف الأمامي حتى داخل الغلاف الخلفي باستخدام الأرقام المكتوبة داخل دائرة أعلى يمين كل وجه. توجد الاستثناءات التالية في ترقيم الأوراق: ١٢أ، ١٢ب, ١٥أ، ١٥ب. تم إسقاط أرقام الأوراق التالية: ١٢، ١٥.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات تتعلق بعضوية وطريقة إدارة المجلس العُرفي (أو المحكمة المدنية) في البحرين، والمفاوضات بين الأسرة الحاكمة بالبحرين والحكومة البريطانية، وخاصة فيما يتعلق بالاستفسار عن الولاية القضائية للجنسيات الأجنبية في البحرين. المراسلون الأساسيون في هذا الملف هم، الوكيل السياسي في البحرين الرائد هارولد ديكسون، ونائب المقيم السياسي الرائد آرثر تريفور، وحاكم البحرين، الشيخ عيسى بن علي آل خليفة، وابن الشيخ عيسى، الشيخ عبد الله.يبدأ الملف بمراسلات تتعلق بالمجلس العُرفي، مع تقارير تتناول استقالة أحد أعضاء المجلس (الأوراق ٢-٣). في مسودة خطاب للشيخ عيسى بتاريخ ٥ يونيو ١٩١٩، يوضح ديكسون أنه يجب الحصول على موافقة الوكيل السياسي في حالة إجراء أي تغيير في عضوية المجلس (الأوراق ٦-٨). خطاب آخر من ديكسون للشيخ عيسى بتاريخ يناير ١٩٢٠، يسأل الحاكم عن أسباب توقف جلسات المجلس، في أعقاب زيارة الشيخ عبد الله للندن (الورقة ١٣). في خطاب إلى السير آرثر هرتزل بمكتب الهند، قدم الشيخ عبد الله أربعة مطالب بالنيابة عن والده الشيخ عيسى: ١) الولاية القضائية على الجنسيات الأجنبية من البلدان المجاورة في البحرين، ٢) الحق في اختيار أعضاء محكمة المجلس العُرفي، ٣) التصريح بفتح ميناء الزبارة بشبه جزيرة قطر، ٤) امتياز الرجوع إلى السلطات العليا (الورقة ١٨).الكثير من باقي الملف عبارة عن مراسلات بخصوص الطلب الأول للشيخ عبد الله، وهو الولاية القضائية على الجنسيات الأجنبية في البحرين، والمدى الذي كان مسموحاً به لذلك، في ضوء رغبة السلطات البريطانية في الإشراف على هذه الولاية القضائية. مسودة خطاب من ديكسون إلى ابن سعود وشيخ قطر عبد الله بن ثاني بتاريخ ١٤ يوليو ١٩٢٠، يؤكد فيه أن النزاعات الخاصة بهم سوف تكون تحت الولاية القضائية لحكومة صاحب الجلالة في حالة ارتباطها بالبحرين (الورقة ٤٠). المراسلة الموجودة بنهاية الملف ترتبط بشكاوى مقدمة من ابن سعود بخصوص التمييز الذي يتعرض له تجار نجد في البحرين (الورقة ٥٨)، وطريقة العمل داخل إدارة الجمارك (الورقة ٥٥).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>ملك البحرين</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>الوكالة السياسية بالبحرين</namePart><role><roleTerm type="text">creator</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">creator</roleTerm></role></name><subject><name type="family"><namePart>آل خليفة (أسرة)</namePart></name></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002eb#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>