<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0000a5_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T02:22:13.786Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0000a5_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/192</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000a5</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/192</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"٣٧ ملف ٤٨٣ مذكرة عن البحرين؛ مذكرات الرائد إ. ل. دوراند عن الآثار القديمة في البحرين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1875/1889</dateIssued><dateCaptured>2014-11-04T00:16:08</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (١٠٤ ورقات)</extent><extent>تم ترتيب محتويات المجلد ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا، بدءًا بالمواد الأحداث في المقدمة وصولاً إلى المواد الأقدم في النهاية.</extent><extent>ترقيم الأوراق: المجلد مرقَّم بدءًا من الغلاف الأمامي وحتى داخل الغلاف الخلفي باستخدام الأرقام المكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. توجد الاستثناءات التالية في ترقيم الأوراق: ١أ، ١ب، ١جـ.</extent></physicalDescription><abstract>تنقسم محتويات المجلد إلى قسمين هما:تقارير ومذكرات حول البحرين ترجع إلى ١٨٧٥، ومنها تقرير عن حكام البحرين (الأوراق ٢-٧)؛ تاريخ وسلالة قبيلة العتوب (الورقتان ٩-١٠)؛ أسماء حكام العتوب (الأوراق ١١-١٣)؛ مذكرة حول البحرين (الأوراق ١٥-٤٤) تغطي أصل اشتقاقات أسماء الجزر، سكانها، وطبعها السياسية، وتاريخها منذ أقدم فترة معروفة في التاريخ حتى الوقت الحالي؛ قائمة ببعض أسماء الأسر الرئيسية في البحرين (الورقتان ٤٥ -٤٦). تُنسب أول ثلاثة تقارير من هذه التقارير إلى شخص يدعى حاجي عبد القاسم، ووضعت في المجلد في صورتها الأصلية باللغة العربية مع ترجمتها إلى اللغة الإنجليزية. أما بالنسبة للتقريرين الآخرين، فاسم مؤلفهما ليس واضحًا.يحتوى الجزء الثاني من المجلد على مراسلات تتعلق بترتيبات التنقيب في الربوات الصغيرة فوق المقابر في البحرين. يوجد عدد كبير من الرسائل ترجع إلى سنة ١٨٧٩ (الأوراق ٤٩، ٥٢، ٥٣، ٥٨، ٥٩، ٦٠)، متبادلة بين المقدم إدوارد روس، المقيم البريطاني في الخليج العربي، وأمين المكتبة الرئيسي بالمتحف البريطاني (إدوارد بوند)، وكان الأخير شغوفًا ببدء أعمال التنقيب عن الجثوات في البحرين، وقام بتوفير تمويل قيمته ١٠٠ جنيه إسترليني لهذا المشروع. تغطي المراسلات اللاحقة ترتيبات شراء ونقل فؤوس للبحرين لاستخدامها في أعمال التنقيب (الأوراق ٦١–٧٤)، وترتيبات ورسائل التزكية للشيخ عيسى بن على آل خليفة إلى ثيودور ومابل بنت لزيارة البحرين في سنة ١٨٨٩ لتولي أعمال التنقيب (الأوراق ٩١-٩٨).يرجى الملاحظة أن مذكرات دوراند بشأن الآثار القديمة في البحرين، والمذكورة في عنوان الملف الأصلي، ليست هي نفسها المدرجة في المجلد.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>ملك البحرين</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>أمين المكتبة الرئيسي، المتحف البريطاني</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="family"><namePart>العتوب (قبيلة)</namePart></name></subject><subject><geographic>البحرين</geographic></subject><subject><topic>الاكتشافات الأثرية</topic></subject><subject><topic>الآثار</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0000a5#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>