<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000517.0x0003af_ar</identifier><datestamp>2018-04-20T03:44:29.880Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000517.0x0003af_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/1453</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000517.0x0003af</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/1453</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ١٧/١ "برنامج الدفاع عن عدن: السلطة المسؤولة عن إصدار اللوائح الخاصة بضبط الأغذية والرقابة الخ"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1932/1936</dateIssued><dateCaptured>2016-05-25T22:10:38</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٢٠ ورقة)</extent><extent>الأوراق مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٢٠؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسلات إضافية متقطعة لترقيم الأوراق في الملف؛ وهي أيضًا مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى ومنتصف صفحة الوجه من كل ورقة. وقد أُلغيت هذه التسلسلات.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات ومذكرات بخصوص وضع مسودة مشروع خطة الدفاع عن عدن، والسلطة التي تمكَّن بموجبها المقيم البريطاني في عدن (وفي وقت لاحق كبير المفوضين) من ممارسة صلاحياته الخاصة بحالات الطوارئ، وعلى سبيل المثال ما يتعلق منها بالرقابة والاعتقال وضبط الأمن الاقتصادي.القضية المطروحة كانت تتمثل فيما اذا كان يتوجب إصدار قوانين الطوارئ من قبل المقيم البريطاني (ولاحقًا كبير المفوضين) بموجب السلطة الممنوحة له من: مرسوم ملكي بريطاني؛ أم بموجب الصلاحيات الممنوحة له من الحاكم العام في المجلس؛ أم من خلال السلطة التشريعية في الهند. وقد تقرر في نهاية المطاف أنه يمكن منح الصلاحيات لمستوطنة عدن بموجب المرسوم الملكي البريطاني الهندي (السلطة القضائية الأجنبية) لسنة ١٩٠٢، عن طريق الحاكم العام في المجلس. كما تقرر أن الطريقة الأفضل لحماية محميّة عدن تكمن في إصدار قانون بموجب المادة ٧١ من قانون حكومة الهند.وتتعلق مراسلات لاحقة في عام ١٩٣٥ بقوانين الدفاع عن عدن (١٩٣٥)، واحتمال الموافقة بأثر رجعي على قوانين الطوارئ التي أصدرها كبير المفوّضين، وذلك في ضوء تدهور العلاقات مع إيطاليا.المتراسلون الرئيسيون في الملف هم: الإدارة السياسية في مكتب الهند (السير جون لايثوايت، السير هوريس ألجيرنون رمبولد)؛ المستشار القانوني لوزير الدولة لشؤون الهند (السير إدوارد تشاميير)؛ وزارة الطيران (تشارلز إيفانز)؛ وزير الخارجية بحكومة الهند (هربرت ميتكالف)؛ المقيم البريطاني في عدن (كبير المفوّضين لاحقًا)؛ وكيل وزير الدولة لمكتب المستعمرات البريطانية (رونالد فيرنون).يشتمل الملف على فاصل بقائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات (الورقة ١).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>وزارة الطيران</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>كبير المفوّضين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>مكتب المستعمرات البريطانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الحكومة في الهند، وزير الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المستشار القانوني ومحامي وزير الدولة لشؤون الهند</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>الحرب (تصوُّر)</topic></subject><subject><topic>خطة الطوارئ</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000517.0x0003af#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>