<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000833.0x000137_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T14:27:59.766Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000833.0x000137_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/18/C145</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x000137</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/18/C145</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>الوضع السياسي في بلاد فارس، الحدود الشمالية الغربية، أفغانستان، عدن</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1916/1916</dateIssued><dateCaptured>2015-09-30T15:14:59</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٦ ورقة)</extent><extent>الحالة: أصبح الحبر الذي كُتِبَت به الأوراق ١٢٥-١٢٧ باهتًا.ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق على ص. ١٢٥، وينتهي على ص. ١٤٠، حيث إنه جزء من مجلد أكبر؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أسفل يمين صفحة الوجه من كل ورقة.ترقيم الصفحات: ويوجد أيضًا بكل قسم من المادة تسلسل ترقيم صفحات مطبوع؛ وهذه الأرقام مكتوبة في أعلى وسط ناحية الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>المذكرة مقسمة إلى أربعة أقسام وخاتمة. يُقدم القسم الأول (الأوراق ١٢٥-١٣٠) آخر المستجدات حول الوضع السياسي في بلاد فارس، وتدرس مدى إفادتها/إضرارها بالمصالح البريطانية، بالإضافة إلى مُستجدات مُعينة حول الأماكن التالية: أصفهان، فارس، بوشهر، كرمان، بلوشستان، سيستان، مشهد. هناك قلق بريطاني متواصل بشأن توسع النفوذ الألماني، وعمل "العصابات" التي تدعمها ألمانيا في بلاد فارس؛ تُقدم الورقتان ١٢٩-١٣٠ قائمة بالأسباب.يُقدم القسم الثاني (الورقتان ١٣١-١٣٢) آخر المستجدات حول الحدود الشمالية الغربية للهند، ويُقدم القسم الثالث آخر المستجدات حول أفغانستان. يتعلق القسم الثالث بولاء أمير أفغانستان لبريطانيا وتأثير طرف ألماني في البلاد. توجد ثلاث نسخ لبرقيات من نائب الملك في الهند حول موضوع الأمير في الورقة ١٣٥.من ناحية أخرى فإن القسم الرابع (الورقتان ١٣٩-١٤٠)، عبارة عن معلومات مُحدثة موجزة حول وضع الحامية البريطانية في عدن، ويتناول ضرورة "الفصل بين العرب والأتراك" (من أجل مصالح الجيش البريطاني).كما تحتوي الخاتمة (الأوراق ١٣٦-١٣٨) على اقتراحات بشأن الإجراءات التي يمكن اتخاذها لتحسين الوضع الجغرافي السياسي في بلاد فارس، والحد من التهديدات المستقبلية للهند البريطانية.كاتب المذكرة هو السير آرثر هيرتزل، من الإدارة السياسية، مكتب الهند.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>ملك أفغانستان</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>نائب الملك والحاكم العام للهند في المجلس</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>بلاد فارس</geographic></subject><subject><geographic>أفغانستان</geographic></subject><subject><topic>الإمبريالية</topic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الأولى (١٩١٤-١٩١٨)</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x000137#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>