<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x00007b_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T16:55:21.336Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x00007b_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/729</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x00007b</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/729</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 28/35 برنامج الإنكار في قطر"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1935/1943</dateIssued><dateCaptured>2015-08-26T21:07:22</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٦٥ ورقة)</extent><extent>محتويات المجلد مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبياً من المواد الأقدم في أوله إلى الأحدث في آخره. تعكس ملاحظات الملف الموجودة في نهاية المجلد (صص. ٣٥٠-٣٦٨) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الغلاف الخلفي بالرقم ٣٧١؛ الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق إضافي غير مكتمل على التوازي بين صص. ١٦٣-٣٤٩؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرةٍ.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المُجلَّد على نسخ من رسائل، واتفاقيات، وأوراق أخرى تتعلق بالتوقف المؤقت لعمليات النفط التي تقوم بها شركة قطر لتطوير البترول المحدودة في قطر سنة ١٩٤٢، ردًا على الأحداث التي وقعت في الحرب العالمية الثانية، والمفاوضات بشأن الاتفاقية المبرمة بين حاكم قطر والوكيل السياسي في البحرين لإيقاف العمليات، والاستمرار في دفع الامتياز وغيره من التكاليف. تتضمن الأطراف الرئيسية للمراسلات الواردة في المجلد كلًّا من الوكيل السياسي في البحرين (إدوارد بيركبيك ويكفيلد، وحل محله الرائد توم هيكينبوثام في أكتوبر ١٩٤٣)؛ مدير شركة قطر لتطوير البترول المحدودة (إيرنست فينسينت باكر، ويُشار إليه في الملف أيضًا على أنه الطرف الرئيسي للمراسلات لشركة امتيازات النفط المحدودة)؛ حاكم قطر (الشيخ عبد الله بن جاسم آل ثاني).يتضمن المجلد:تعليمات برقية من وكيل وزير الدولة لشؤون الهند، بتاريخ ١٩ يونيو ١٩٤٢، يُخبر فيها بقرار القائد العام في منطقة الشرق الأوسط بسد كل آبار النفط الموجودة في قطر وإيقاف عمليات الحفر، "لأسباب تتعلق بالمجهود الحربي" (ص. ١٠)؛نسخة من تقرير مصنّف على أنه "سري للغاية"، يشرح بالتفصيل اقتراحات إنكار وجود النفط لعمليات شركة قطر لتطوير البترول المحدودة في قطر، أعده الرائد إ. بودن من المهندسين الملكيين، وبتاريخ ٢٣ مايو ١٩٤٢ (صص. ١٩-٢٠)؛مراسلات بتاريخ يونيو إلى يوليو ١٩٤٢، تتعلق بسد وردم آبار النفط في حقل نفط قطر، وإخلاء معدات إمدادات النفط والمياه، بموجب الأوامر التي استلمها الجيش العاشر (صص. ٤٥-٥٣، صص. ٦٧-٦٩)؛مراسلات تتعلق بترتيبات نقل معدات التنقيب عن النفط من قطر إلى كراتشي؛مراسلات متبادلة بين شركتي قطر لتطوير البترول المحدودة/امتيازات النفط المحدودة، والوكيل السياسي في البحرين، وحاكم قطر، تتعلق بالمفاوضات المطولة بشأن شروط إيقاف عمليات النفط في قطر، وتتعلق في الأساس بـ: الاحتفاظ بالحراس ودفع أجورهم لحماية ممتلكات شركة النفط؛ رواتب ممثلي حاكم قطر ومدير الجمارك في زكريت؛ استئجار منزل شركة النفط في الدوحة، وتعيين موظفين؛ توريد واستخدام ماكينة الثلج ومضخة المياه الخاصة بالشركة؛ توفير الاتصالات بين الدوحة ودخان؛ الاحتفاظ بمركب بين زكريت والبحرين؛مراسلات تتعلق بطريقة الاستمرار في دفع مبالغ الامتياز لحاكم قطر: وتأتي بشكل أساسي في شكل نقاش حول ما إذا كان من الضروري دفع المبالغ بالروبيات الفضية، وهو ما يفضله الحاكم، ولكن ربما يوجد صعوبة في إمدادها، أو الدفع بالعملة الورقية عبر البنك الشرقي المحدود؛عدة نسخ لمسوّدة الاتفاق على الشروط بين حاكم قطر والوكيل السياسي في البحرين؛مراسلات بتاريخ أكتوبر ونوفمبر ١٩٤٣ تتعلق بالترتيبات المُتخذة لزيارة الوكيل السياسي في البحرين إلى الدوحة وحاكم قطر، لإبرام اتفاقية إيقاف العمليات؛نسخة من الاتفاقية الأصلية المبرمة بين حاكم قطر والوكيل السياسي في البحرين، بتاريخ ٢٣ نوفمبر ١٩٤٣، تحدد المدفوعات والمرافق الواجب على شركة قطر لتطوير البترول المحدودة توفيرها خلال إيقاف العمليات في قطر (باللغتين الإنجليزية والعربية، والأخيرة وقّع عليها حاكم قطر والرائد توم هيكينبوثام، صص. ٣٣٦-٣٣٨).على الرغم من بدء المراسلات الواردة بالمجلد في مايو ويونيو ١٩٤٢، إلا أنه يوجد مقتطف من رسالة سابقة من المقيم السياسي، بتاريخ ٥ يونيو ١٩٣٥ (ص. ٦) تتضمن التاريخ السابق المُشار إليه في نطاق التاريخ الخاص بتدوين هذا الفهرس.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>شركة امتيازات النفط المحدودة، مدير</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>أمير قطر</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>شركة قطر للبترول، مدير</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>قطر</geographic></subject><subject><geographic>زكريت</geographic></subject><subject><geographic>الدوحة</geographic></subject><subject><topic>قطاع النفط</topic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>الامتيازات، النفط، قطر</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x00007b#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>