<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100024102474.0x000021_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T11:55:47.213Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024102474.0x000021_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/22, ff 149-151</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024102474.0x000021</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/22, ff 149-151</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة رقم ١٢١٢ لسنة ١٨٧٠ من العقيد روبرت فاير، المشرف السياسي، حدود السند العليا، إلى العقيد ويليام لوكيير ميرويذر، المفوّض في السند، كراتشي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1870/1870</dateIssued><dateCaptured>2014-10-29T16:31:09</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٣ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>ترفق الرسالة نسخاً من المراسلات التي يعتقد العقيد فاير أنها توضح أن الأمور في قلات ذهبت الآن إلى مدى بعيدٍ بما يكفي وأن هناك حاجة إلى فرصة كاملة. تشير الرسالة أيضاً إلى أن العقيد ينوي أن يوضح للخان أنه من غير المحتمل أن يؤدي المسار الحالي للإدارة إلى الأثر المطلوب، وأنه يعتقد أن كلاً من الخان والنقيب هاريسون ينظرون إلى أنفسهم كمستقلين عن السلطة المحلية.المرفقات بالرسالة:رسالة رقم ١٢٠٠ لسنة ١٨٧٠ من العقيد روبرت فاير، المشرف السياسي، حدود السند العليا، إلى النقيب تشارلز هنري هاريسون، الوكيل السياسي في قلات، بتاريخ ٢٥ أغسطس ١٨٧٠، تتعلق باندهاشه من أن الخان أصدر أوامره إلى وكيله بالذهاب إلى قلات ويطلب توضيحاً لمغادرته نظراً لأنه لم يتلق أي مراسلات حول هذا الأمر لا من هاريسون ولا من الخان؛ ويعبر عن آرائه بشأن الشخص الذي وقع عليه الاختيار ليحل محل الوكيل في غيابه؛ ويأمر النقيب هاريسون بالتحرك إلى جاكوب آباد بمجرد اتخاذ الترتيبات اللازمة لذلك. توجد حاشية للرسالة تشير إلى أن الوكيل لم يعد مطلوباً في قلات، لكنها تذكر أن باقي الأسئلة المطروحة في الرسالة لا تزال بحاجة إلى إجابة.مادة مختصرة من رسالة من سمو خان قلات إلى نائب الملا بير بوكش، الوكيل في بلاط المشرف السياسي على الحدود في جاكوب آباد، قلات، بتاريخ ١٨ أغسطس ١٨٧٠، تخبره بأنه باعتبارهم نواب الملا محمد خان، فإن الخان أصدر أوامره إلى الوكيل بالتحرك إلى "كيدج" حيث إنه يرغب منه في العودة إلى قلات مباشرة وأن أصدر تعليماته بأن يحل الأخ عظيم جام محله.رسالة رقم ٦٤ لسنة ١٨٧٠ من النقيب تشارلز هنري هاريسون، الوكيل السياسي في قلات، إلى العقيد روبرت فاير، المشرف السياسي، حدود السند العليا، بتاريخ ١٩ أغسطس ١٨٧٠، يبلغ أن سموه أخبره بأنه بناءً على طلب السردار فقير محمد، فقد اتُخذت الترتيبات للازمة للنائب محمد خان بمرافقته إلى كيدج، وأنه قد صدرت توجيهات إلى بير جان ابن النائب بالانضمام إلى النقيب هاريسون في أقرب وقتٍ ممكن. تشير الرسالة أيضاً إلى اعتبارات أخرى جعلت سموه يقرر إمكانية اتخاذ ترتيبات أخرى تلغي تعليماته السابقة، وأنه فهم أن السردار فقير محمد طلب مسؤولاً خبيراً بالإيرادات ليكون تحت تصرفه، إضافةً إلى سرايا صغيرة من المشاة وسلاح الفرسان لإقناع شعبه بأنه لا يوجد شيء يدعوهم إلى الخوف من حدوث اعتداءات فارسية.رسالة رقم ١٢٠٦ لسنة ١٨٧٠ من العقيد روبرت فاير، المشرف السياسي، حدود السند العليا، إلى النقيب تشارلز هنري هاريسون، الوكيل السياسي في قلات، بتاريخ ٢٦ أغسطس ١٨٧٠، تتعلق بمعرفة هاريسون من الخان بشأن التغييرات الخاصة بالوكيل الموجود في خدمة هاريسون، وقراره بسحب الوكيل من بلاط فاير لشغل هذا المنصب، ويسأل إذا ما كانت هذه الترتيبات قد جرت دون أية مشاورات مع المسؤولين الحكوميين الذين ستتأثر أعمالهم بذلك. تنتقل الرسالة للإشارة إلى ماهية الأجزاء التي يمكن إلغاؤها من رسالة فاير رقم ١٢٠٠، وتدعو إلى معرفة الأسباب التي منعت النقيب هاريسون من إيقاف إرسال أمر الخان.رسالة رقم ١٢١٠ لسنة ١٨٧٠ ترجمة صحيحة لرسالة من المشرف السياسي، حدود السند العليا، إلى خان قلات، جاكوب آباد، ٢٧ أغسطس ١٨٧٠، يعبر فيها عن أسفه لعدم تمكن الخان من القدوم إلى كوتش هذا الموسم، وتخبره بأنه صدرت أوامر للنقيب هاريسون للقدوم إلى جاكوب آباد لتناول أمور هامة.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024102474.0x000021#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>