<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000912.0x000002_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T09:38:33.474Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000912.0x000002_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/20/61</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000912.0x000002</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/20/61</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"تقرير بشأن رحلة في مناطق شبه الجزيرة العربية الخاضعة للحكم العثماني وكردستان خلال الفترة أبريل-مايو ١٩١٠، كتبه ج. ج. لوريمر المحترم رفيق وسام الإمبراطورية الهندية، الخدمة المدنية الهندية، المقيم السياسي البريطاني في مناطق شبه الجزيرة العربية الخاضعة للحكم العثماني والقنصل العام البريطاني في بغداد."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1913/1913</dateIssued><dateCaptured>2015-06-29T20:57:40</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٣٢ ورقة)</extent><extent>يتألف التقرير من تدوينات يومية مُرتبة ترتيبًا زمنيًا حسب التاريخ.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق من الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الغلاف الخلفي الداخلي بالرقم ٣٢؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. ترقيم الصفحات: يتضمن المجلد أيضًا تسلسل ترقيم صفحات أصلي مطبوع.</extent></physicalDescription><abstract>تقرير حول الرحلة كتبه جون جوردون لوريمر من ملاحظات دونها خلال رحلته في الفترة ما بين ١٨ أبريل إلى ٢٢ مايو ١٩١٠. يضم التقرير معلومات حول المسائل الطوبوغرافية.التقرير مقسّم إلى أقسام تصف كل يوم من الرحلة، وتبين مكان الانطلاق والوجهات النهائية، والوقت المستغرق في السفر والسمات الطوبوغرافية للطريق الذي سلكه، بما في ذلك رسومات في بعض التدوينات. وفي الأيام التي لم يسافر فيها، يصف التقرير حملة على مناجم أعمال الفحم في ناصالح، ورحلات الصيد، وزيارات للمواقع الدينية المحلية وأطلال الآثار، ورؤى تحليلية حول المدارس والتعليم المحلي، وإنتاج النفط الخام في القيارة، وتوزيع السكان المسيحيين واليهود في المناطق التي سافر إليها.تتضمن المناطق التي جرى زيارتها خلال الرحلة كل من خانقين، وزنكاباد، وصلاحية، وطوز خورماتو، وداقوق، وكركوك، وألتن كوبري، وأربيل، وشقلاوة، وباطاس، ورواندز، وعسكر، وقنديل، وعقرة، وبردرش، والموصل، وبغداد، والقيارة، وخنديدة، والشرقاط، وسامراء، وعوسجة، وملوح.الترجمة الصوتية (وهي كتابة حروف لغة بحروف لغة أخرى) مقدمة كما تظهر في المجلد؛ التهجيات الحديثة قُدمت عند اللزوم.طُبعت في مطابع المونوتايب الحكومية في شيملا، ١٩١٣.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي والقنصل العام</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>مناطق شبه الجزيرة العربية الخاضعة للحكم التركي</geographic></subject><subject><geographic>كردستان</geographic></subject><subject><topic>طوبوغرافيا</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000912.0x000002#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>