<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002ee_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T21:33:04.584Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002ee_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/15</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002ee</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/15</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف B/4 رفع العلم من قبل وونكهاوس وجراي بول وغيرها من الشركات"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1906/1917</dateIssued><dateCaptured>2014-04-18T00:07:45</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٩ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتَبة ترتيبًا زمنيًّا بشكل تقريبي، من الأقدم في أول الملف إلى الأحدث في آخره.</extent><extent>ترقيم الأوراق: ترقيم الملف يبدأ من الغلاف الأمامي وحتى داخل الغلاف الخلفي باستخدام الأرقام المكتوبة بالقلم الرصاص أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة. نظام الترقيم رقَّم في الأصل ثلاثة صفحات ظهر في الملف يمكن اعتبارها الآن "مفقودة"، حيث أن صفحات الوجه هي التي يتم عدها فقط. وتلك الأوراق "المفقودة" تحمل أرقام ٢٤، ٣٣، ٣٨.   علاوة على ذلك، توجد الاستثناءات التالية في ترقيم الأوراق: ١أ، ١ب، ٢أ، ١٨أ، ٣٧أ.</extent></physicalDescription><abstract>الرسائل والمذكرات وغيرها مما يحتويه الملف تتعلق بالطلبات المقدمة من قبل شركات البواخر في البحرين إلى حاكم البحرين الشيخ عيسى بن علي آل خليفة لتشييد ساريات أعلام ورفع الأعلام على مباني مكاتبهم، الهدف الرئيسي منها هو التواصل بالإشارات مع البواخر التي تدخل الميناء.  المراسلون الرئيسيون في الملف هم المقيم السياسي في الخليج العربي أو أفراد من طاقم عمل المقيمية، والوكيل السياسي بالبحرين، والشيخ عيسى بن علي آل خليفة. كلا منصبي المقيم السياسي والوكيل السياسي بالبحرين قد شغلهما عددٌ من المندوبين المختلفين خلال الفترة الزمنية التي يغطيها الملف.كان للشركتين الألمانية وونكهاوس وشركاه والبريطانية جراي بول وشركاه مكاتب في البحرين وكانتا وكيلتين لشركات البواخر باستخدام الميناء الرئيسي للجزيرة.  تقدمت كلتا الشركتين بطلبات متكررة لرفع الأعلام، عبر الوكالة السياسية، للشيخ عيسى خلال الفترة التي يغطيها الملف.  لكن الشيخ عيسى كان يرفض في كل مرة السماح برفع الأعلام، وذُكر أنه يعتبر هذه الممارسة ابتكاراً غير لائق بمقامه، و عدم احترام له كحاكم (الأوراق ١٧- ١٨أ). وقد عرض الوكيل السياسي الذي عمل كوسيط بين شركتي وونكهاوس وجراي بول وبين الشيخ عيسى استخدام وكالات البواخر للأعلام الخاصة بهم فقط عند الحاجة (ورقة رقم ١٦).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>البواخر</topic></subject><subject><topic>الإشارات وإرسال الإشارات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002ee#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>