<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100027765088.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T21:39:17.379Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100027765088.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Add MS 23417</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100027765088.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Add MS 23417</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>الجمهرة في علم البيزرة، عيسى بن علي أسدي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1600/1699</dateIssued><dateCaptured>2016-01-12T12:16:06</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. iv+١٨٤‏+v</extent><extent>المادة: ورق مسلّك غربي؛ توجد علامة مائية على شكل هلال ثلاثي يُمكن رؤيتها في هامش التجليد على العديد من الأوراقالأبعاد: حجم الورقة ٢٠٩ × ١٥٠ مم [مساحة الكتابة ١٥٥ × ٩٨ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم المتحف البريطاني بالقلم الرصاصالتسطير:
                           مسطرة؛ ١٧ سطراً في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ١١ سطراً لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخالحبر: حبر أسود، مع تحمير العناوين والخطوط الأفقية أعلى النصالتجليد: تجليد من الورق المقوى المغطى بالجلد الأحمر بجامة وقلادات وأطر مطبوعة بالتمحيطالحالة: بقع مائية مع انتقال غير مقصود وغريب للحبر.الحاشية: قليلة جدًا، ولكن انظر تذييل المالك المؤرخ في ص. ٣٢والأختام: لا يوجد</extent></physicalDescription><abstract>كتيب وجيز عام عن الصيد بالصقور والكلاب وأنواع أخرى من الحيوانات بقلم أبو الروح عيسى بن علي الأسدي البغدادي، عاش في الفترة من ١١٥٠-١١٧٠). قُسم العمل إلى جزءان، يتطرق أولهما إلى طرق وأساليب الصيد، بينما يتطرق الثاني إلى العناية بالحيوانات وعلاجها. يوجد نقص في بداية ونهاية هذه النسخة، وهي تحتوي على الجزء الثاني من العمل فقط. وهذا هو سبب وضع عنوان غير صحيح لها
                           (البيطرة للوحوش،،
                           الطب البيطري للحيوانات البرية) في ص. ١و وفي هامش ص. ٢و.وتوجد قائمة بأبواب الجزء الثاني وعناوينها في صص. ٥ظ-١٢و.البداية (ص. ٢و، السطران ١-٣، ناقصة في البداية):قال بعض الحكماء لولده لا تطمع في ينل معالي الأمور بالتواني بلوغالعلوم براحة البدن ولا في ال مع الكبر ولافي حسن الثناء مع الصحة...النهاية (ص. ١٨٤، الأسطر ١٤-١٧، ناقصة في النهاية):... وجعل الطار عليه وضرب في جوانبه الأربعة أربعةأوتار وينبغي أن يجعل الطريق جميعًا مشددة من تلك الأرض طولمقدار رمية السهم وإن كان أطول كان ذلك أوفى وأرجي لكثرةالصيد ثم يجعل المحاذ على الجانب الذي فيه الخزرة أيضًا خاليًا</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="personal"><namePart>عيسى بن علي أسدي</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>الطب البيطري -- أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><subject><topic>الصيد -- أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><subject><topic>الصيد بالصقور -- أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100027765088.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>