<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000031_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T16:00:41.881Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000031_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/656</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000031</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/656</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 28/1 E مسؤول الدفاع، الخليج الفارسي. قائد المحطة في البحرين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1939/1944</dateIssued><dateCaptured>2015-08-26T21:04:46</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٤٨ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف الموجودة في نهاية الملف (صص. ١٤٦-١٤٩) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الغلاف الخلفي بالرقم ١٥٠؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم إضافي على التوازي على صص. ٢-١٤٥؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة. ترقيم الصفحات: يوجد أيضًا تسلسل ترقيم صفحات قصير على صص. ١٤٦-١٤٩؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى الزاوية الخارجية من كل صفحة.</extent></physicalDescription><abstract>يضم الملف نسخ من مراسلات وأوراق أخرى تتعلق بتوظيف مسؤول الدفاع في الخليج العربي وبيانات تفصيلية عنه والأنشطة التي يقوم بها. تشمل الأطراف الأساسية في المراسلات الواردة في هذا الملف كلاً من الوكيل السياسي في البحرين (هيو وايتمان؛ الرائد ريجينالد جورج إيفلين ويليام البان)؛ ومسؤول الدفاع في الخليج العربي (الرائد أ بيارد حتى أوائل سنة ١٩٤١، وخَلَفَه الرائد هـ هيويت في أبريل ١٩٤١).يتضمن الملف ما يلي:مراسلات متبادلة بين المقيم السياسي، والوكيل السياسي في البحرين، وقائد القوات الجوية في العراق وغيرهم، بشأن توظيف النقيب أ بيارد في منصب مسؤول الدفاع في الخليج العربي (تحت قيادة وزارة الطيران)، ومزيد من النقاش حول مرتب بيارد ورُتبته، مع تباين الآراء بين الوكيل السياسي وممثلي وزارة الطيران حول راتب بيارد في ضوء رتبته والدور الذي سيقوم به في البحرين؛اقتراحات قُدمت في فبراير ١٩٤٠، لتعيين قوة مكونة من خمسين بحرينيًا لحراسة حقل النفط البحريني ومصفاة التكرير، وتعيين قوات مجندة من العراق لتعمل كوسيط بين مسؤول الدفاع والقوة (صص. ١٤-١٥)؛ملخص يوجد في رسالة أرسلتها قيادة القوات الجوية في العراق، بتاريخ ٢١ نوفمبر ١٩٤٠، بشأن مهام مسؤول الدفاع في الخليج العربي (صص. ٦٢-٦٣)؛تعيين الرائد هـ ت هيويت في منصب مسؤول الدفاع في البحرين بداية من أبريل ١٩٤١، بدلاً من بيارد (صص. ٦٥-٦٦)؛تسوية الفواتير المستحقة والنفقات التي تكبدها بيارد عندما كان متواجدًا في البحرين؛في يوليو ١٩٤١، انتقال سلطة المسؤولية عن مسؤول الدفاع في الخليج العربي من وزارة الطيران إلى الجيش الهندي (صص. ٩٤-٩٧)؛سجلات العمليات التي أعدها مسؤول الدفاع عن الأشهر يوليو ١٩٤١ (صص. ١٠٠-١٠٢)، وسبتمبر ١٩٤١ (صص. ١٠٥-١٠٦)، وأكتوبر ١٩٤١ (صص. ١٠٧-١٠٨)، ونوفمبر ١٩٤١ (صص. ١١٠-١١١) وديسمبر ١٩٤١ (ص. ١١٩)؛مراسلات تتعلق بإصابة كان يعاني منها هيويت في ديسمبر ١٩٤١ (ساق مكسورة)، بما في ذلك ملحوظة طبية (ص. ١٢٢) بأنه يجب عليه السفر إلى بومباي لإجراء عملية جراحية، ومراسلات تتعلق برأي طبي آخر يقول أنه لا حاجة لتلقي المزيد من العلاج؛مراسلات متبادلة بين الوكيل السياسي في البحرين، المقيم السياسي (المقدم ويليام روبرت هاي)، القائد العام لقوات بلاد فارس والعراق، والفريق أول السير هنري ميتلاند ويلسون، في ديسمبر ١٩٤٢، حول ترقية هيويت من رتبة رائد إلى مقدم، كاستجابة لمسؤولياته المتزايدة (صص. ١٣٣-١٣٩)؛إعلان عن تغيير المسمى الوظيفي، بتاريخ ٣٠ نوفمبر ١٩٤٣، ينص على أن المسمى الوظيفي مسؤول الدفاع في الخليج العربي قد تغير إلى قائد المحطة في البحرين (ص. ١٤١)؛أوامر روتينية للمحطة تشمل الفترة من ٢٩ مارس إلى ١٠ مايو ١٩٤٤، أعدها مسؤول الدفاع (صص. ١٤٢-١٤٥).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>قائد المحطة</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>مسؤول الدفاع</namePart></name></subject><subject><geographic>البحرين</geographic></subject><subject><topic>التجنيد العسكري</topic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>الدفاع المدني</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000031#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>