<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000001524.0x00037b_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T14:25:43.148Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000001524.0x00037b_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/3</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001524.0x00037b</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/3</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مراسلات من السير ويليام لوكيير ميرويذر، المفوّض في السند إلى لويس بيلي، المقيم السياسي في الخليج العربي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1865/1876</dateIssued><dateCaptured>2014-05-30T17:04:54</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد، ٣٨ مادة (١١٨ ورقة)</extent><extent>ترقيم الأوراق: محتويات هذا الملف مُرقّمة بالقلمٍ رصاص في أسفل يمين صفحة الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>رسائل من ويليام لوكيير ميرويذر إلى لويس بيلي تبحث القضايا في الخليج العربي، مسقط، كيلات،أفغانستان، الهند، أوروبا وبريطانيا.تغطي المباحثات حول القضايا في مسقط الفترة الممتدة من سنة١٨٦٦ إلى ١٨٧٢ وتتضمن محاولات سالم الثاني بن ثويني توطيد سلطته كسلطان من ١٨٦٦-١٨٦٨؛ العقيد هربرت ديسبروي، الوكيل السياسي في مسقط أثناء وجوده في منصبه وعزله من منصبه هناك في وقتٍ لاحق؛ ومحاولات تركي ابن سعيد توطيد سلطته كسلطان من ١٨٦٨-١٨٧٢ لاسيما التهديدات من الشيخ نذير وعزان بن قيس، والاعتراف به في نهاية المطاف من قبل الحكومة البريطانية في ١٨٧١. يدور النقاش أيضاً حول الانفصال النهائي لمسقط وزنزبار لا سيما الطرق الممكنة لتسوية القضية القائمة حول الدعم المالي لزنزبار.تم مناقشة الأوضاع في جوادر وتشابهار أيضًا، مع تركيز خاص على الشيخ نذير وعبد العزيز آل سعيد، حيث شغل كلاهما منصب حاكم جوادر خلال هذه الفترة، وكذلك محاولات عبد العزيز السيطرة على تشابهار.كما تناولت الرسائل بعض القضايا في الخليج العربي بما في ذلك زيادة التجارة في المنطقة، المشاكل الناجمة عن نقص السفن الحربية المتاحة؛ معالجة القضايا في البحرين وبندر عباس؛ التعيينات في المناصب الشاغرة في الخليج. وتركزت الرسائل أيضًا على المجاعة الفارسية في ١٨٧١ مع تبادل الآراء حول ضرورة التحرك للإغاثة وحول أمراض ومعاناة الشعوب، إخفاق الحكومة الفارسية في التصرف بسرعة لمعالجة الوضع، ونقص موارد الحبوب المتاحة وغلاء أسعار بيع الحبوب الهندية. وتناولت الرسائل أيضًا التوترات المستمرة في العلاقات مع الحكومة الفارسية، إلى جانب آراءهم حول الممثل البريطاني في طهران تشارلز أليسون، والرغبة في معالجة العلاقات الفارسية من جانب الحكومة في الهند بدلًا من وزارة الخارجية.يوجد نقاش حول القضايا في قلات، لاسيما أعمال خان قلات والعلاقات مع كلٍ من زعماء بلوشستان والحكومة البريطانية على حدٍ سواء. تركّز المراسلات في المقام الأول على إجراءات العقيد روبرت فاير والنقيب (الرائد فيما بعد) روبرت سانديمان المتهمين بالتطفل والتدخل في شؤون قلات وهو ما شكل انتهاكًا مباشرًا للأوامر التي تلقياها، ونتج عن ذلك عزل فاير من منصبه كمشرف على السند في ١٨٧١.نُقلت أيضًا الأخبار من أوروبا وبريطانيا، بما في ذلك عدم استقرار الحكومة البريطانية بين سنتي ١٨٦٩-١٨٧١ لاسيما المحاولات لعزل بينجامين دزرائيلي من السلطة في سنة ١٨٦٩ والحل الوشيك لحكومة وليام جلادستون في سنة ١٨٧١ واحتمالية تشكيل حكومة ائتلافية، الوضع في إيطاليا فيما يتعلق بفينيسيا؛ مطالبات الولايات المتحدة الأمريكية لولاية ألاباما ضد المملكة المتحدة في سنة ١٨٦٩ وحلها؛ كذلك الحرب الفرنسية البروسية بين سنتي ١٨٧٠-١٨٧١ بما في ذلك بداياتها؛ آراءهم حول استراتيجية أوتو فون بيسمارك ضد نابليون الثالث؛ والوضع في فرنسا ما بعد الحرب وتنصيب أدولف تييرز كرئيس جديد لفرنسا.تتضمن المسائل الأخرى التي تمت مناقشتها في المراسلات عمل فريدريك جون جولدسميد في محاولته لحل النزاع الحدودي الفارسي على سيستان؛ والتحدي في حكم نجد بين عبد الله بن فيصل بن تركي وسعيد بن فيصل بن تركي إلى جانب المشاركة التركية في الشؤون الوهابية؛ وملحقات التلغراف في تشابهار وهنيام ومسندم وجاسك في  ١٨٦٨؛ وفرار سيدي سالمة (اميلي رويتي فيما بعد) من زنزبار إلى عدن على متن السفينة الحربية البريطانية
                           هاي فلاير؛ وأخبار رحلة هرمز رسام إلى الحبشة [تنزانيا] لمحاولة تأمين تحرير الرهائن الذين احتجزهم ملك الحبشة، وإلقاء القبض عليه لاحقًا وسجنه هناك.تُشير ورقة الغلاف (ورقة ١) التي يُرجح أن يكون قد كتبها أحد أعضاء طاقم مكتب الهند في عشرينيات القرن العشرين، إلى أنّ الملف يحتوي على مراسلات من العقيد السير ويليام لوكيير ميرويذر إلى السير لويس بيلي، ١٨٦٧-١٨٧٢، كتبت أغلبها في كراتشي. تُشير ورقة الغلاف أيضًا إلى أن ميرويذر كان كبير المفوضين في السند من ١٨٦٨-١٨٧٧ وعضو في مجلس الهند من ١٨٧٧-١٨٨٠ وأنه قد توفي في ١٨٨٠.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="personal"><namePart>بياتريس ليال أيتشيسون</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>قلات</geographic></subject><subject><geographic>تشابهار</geographic></subject><subject><topic>الحرب الفرنسية البروسية، ١٨٧٠-١٨٧١</topic></subject><subject><topic>مجاعات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001524.0x00037b#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>