<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000833.0x000189_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T11:56:25.765Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000833.0x000189_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/18/C196</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x000189</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/18/C196</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>برقيات فارس (وزارة الخارجية)</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1919/1919</dateIssued><dateCaptured>2015-11-02T21:01:47</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملفٌ واحد (١٨ ورقة)</extent><extent>البرقيات مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق لهذا الوصف من ص. ١٨٧ وينتهي في ص. ٢٠٤ حيث إنه جزء من مجلد أكبر؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرةٍ.ترقيم الصفحات: يتضمن المجلد أيضًا تسلسل ترقيم صفحات أصلي مطبوع.</extent></physicalDescription><abstract>يتكون هذا الملف من سلسلة من البرقيات المتعلقة بعلاقات بريطانيا ببلاد فارس في أعقاب الحرب العالمية الأولى. تدور جميع المراسلات تقريبًا بين السير بيرسي زكريا كوكس [القائم بأعمال الوزير البريطاني لدى بلاد فارس] وإيرل كرزون [جورج ناثانييل كرزون، القائم بأعمال وزير الخارجية في غياب آرثر جيمس بالفور الذي كان يحضر مؤتمر باريس للسلام]. كما توجد أطراف مراسلات أخرى مثل نائب الملك في الهند [فريدريك جون نابير ثيسيجر]، وزير الدولة لشئون الهند [بالفور]، مكتب الهند، ووزير الدولة لشؤون الهند [إدوين صامويل مونتاجو].تُقدّم البرقيًات توثيقًا للمفاوضات، التي جرت بالتزامن مع انعقاد مؤتمر باريس للسلام، بين كوكس والحكومة الفارسية من أجل التوصل إلى معاهدة أنجلو-فارسية. تسرد برقيات كوكس إلى كرزون تفاصيل مسوّدة اتفاقية ما؛ وتطلب برقيات كرزون المرسلة إلى كوكس إجراء مراجعات في صياغة المسوّدة، وفي بعض الحالات مراجعة محتواها.تشتمل موضوعات النقاش على يلي: رغبة الحكومة الفارسية في تعديل حدود بلاد فارس في بعض المواقع وسياسة بريطانيا إزاء هذه المسألة؛ المطالب الفارسية بالتعويض عن الأضرار التي تعرّضت لها على أيدي الدول المتحاربة الأخرى أثناء الحرب؛ احتمال نظر القضية الفارسية في مؤتمر باريس؛ تفاصيل قرض جديد مقترح للحكومة الفارسية من الحكومة البريطانية، ومخاوف وزير الدولة لشؤون الهند بشأن تداعيات هذا القرض على تقسيم المصروفات في بلاد فارس بين الإيرادات الإمبراطورية والهندية.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>وزير الدولة لشؤون الهند</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>حكومة بلاد فارس</namePart></name></subject><name type="personal"><namePart>بيرسي زكريا كوكس</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>جورج ناثانيال كرزون</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>القروض</topic></subject><subject><topic>الشؤون الخارجية</topic></subject><subject><topic>مؤتمر باريس للسلام (١٩١٩-١٩٢٠)</topic></subject><subject><topic>تعويضات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x000189#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>