<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000161_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T21:34:32.376Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000161_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/380</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000161</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/380</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>'الملف 22/16 III جوادر'</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1939/1940</dateIssued><dateCaptured>2013-05-20T10:11:39</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (24 صفحة)</extent><extent>يتم ترتيب الأوراق ترتيبًا زمنيًا من مقدمة الملف إلى نهايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يتمثل نظام الترقيم المُستخدم في تسلسل أرقام محاطة بدائرة في أعلى يمين كل صفحة. 







يحتوي الملف أيضًا على نظام ترقيم (غير محاط بدائرة) يبدأ بالرقم 23 (الورقة 2) وينتهي بالرقم 63 (الورقة 23، مع وجود فجوة في التسلسل بعد الرقم 50). 







إضافة إلى ذلك، تحمل بعض الأوراق رقمًا مكتوبًا باللون الأحمر داخل دائرة باللون الأحمر.</extent></physicalDescription><abstract>يرتبط الملف بشكل أساسي بالتنازل المحتمل عن مدينة جوادر (والتهجئة المستخدمة في الملف هي 'Gwadur') من قِبل سلطان مسقط. 







يتضمن الملف رسالة من النقيب ت. هيكنبوتام، الوكيل السياسي والقنصل في مسقط، إلى المقيم السياسي في بوشهر، بتاريخ 31 تموز/يوليو 1939، تسجل زيارة حديثة إلى سلطان مسقط [سعيد بن تيمور] والتي صرح فيها السلطان بأنه كان يسعى إلى استرداد السلطة على عُمان وذكر عدم قدرته على تطوير دولته بسبب نقص الموارد المالية، ومن ثم تمت نقاشات عن التنازل المحتمل عن مدينة جوادر لحكومة الهند نظير تقديم مساعدة مالية. 







اقترح هيكنبوتام على المقيم البريطاني وجود ثلاثة مسارات محتملة: تقديم مساعدة مالية حقيقية للسلطان مقابل مدينة جوادر، أو رفض أي مساعدة مالية إضافية، أو الاستيلاء على السلطة في مسقط وعُمان، بالاتفاق مع فرنسا، والذي قد يضع السلطان في نفس وضع سلطان المغرب، مع تحكم الحكومة البريطانية في دخل السلطان، وتمركز القوات الهندية في عمان للحفاظ على الأمن. 







تسجل مراسلات أخرى نقاشات حول المساعدة المُقدمة للسلطان والبيع المحتمل لمدينة جوادر، بتواريخ أيلول/سبتمبر – كانون الأول/ديسمبر 1939. 







المادة الأخيرة الملف عبارة عن مذكرة مقدمة من النقيب هيكنبوتام تحتوي على معلومات حول النطاق الجغرافي والمواصفات الطبيعية والمناخ وإمدادات المياه والسكان والصناعات والاتصالات والإدارة والجمارك الخاصة بمقاطعة جوادر، مع وصف لمدينة جوادر وملاحظات حول الممثل البريطاني، وأيضًا رسالة تفسيرية مُقدمة للمقيم بتاريخ 9 تشرين الأول/أكتوبر 1940.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="personal"><namePart>سعيد بن تيمور آل بو سعيد</namePart></name></subject><name type="personal"><namePart>جيمس أورتن</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>فرانسيس واردن</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>هيو وايتمان</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>جوادر</geographic></subject><subject><geographic>بوشهر</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000161#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>