<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100043872656.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-10-16T09:50:47.073Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100043872656.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/6/270B</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100043872656.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/6/270B</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ٧٧/٨ قوات المشاة في مسقط."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1950/1950</dateIssued><dateCaptured>2018-04-27T22:17:28</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٨٨ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٩٠؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسلان سابقان لترقيم الأوراق بين صص. ٢-٨٩ وبين صص. ٢٩-٤٦، ملغيان ولذا فقد جرى شطبهما، وهما محاطان بدائرةٍ أيضًا.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق هذا الملف، الذي يعتبر استمرارًا للملف السابق (IOR/R/15/6/270A)، بشكل رئيسي بقوات المشاة في مسقط (والتي يشار إليها أيضًا بالقوات المجندة في مسقط). تتضمن الموضوعات التي تشملها المراسلات ما يلي: اقتراح الوكيل السياسي والقنصل في مسقط على وكالته الاستغناء عن الحارس الذي قدمته قوات المشاة في مسقط؛ ومعلومات تفصيلية عن الأرقام الحالية لقوات المشاة في مسقط (على سبيل المثال: المعدات، ووسائل النقل، وعدد الأفراد وجنسياتهم)، والتي قُدمت ردًّا على استفسار من مكتب الحرب البريطاني بشأن القوات المسلحة في الخليج العربي؛ التعيينات في قوات المشاة في مسقط، بما في ذلك استبدال ضابط في الجيش الباكستاني منتدب في قوات المشاة؛ تقارير عن تمرد بين صفوف قوات المشاة في مسقط في ٢٧ سبتمبر١٩٥٠، نتج عنه تسريح ٩٠ فردًا.من أطراف المراسلات البارزة الأخرى بجانب المذكورين أعلاه، وزير سلطنة مسقط وعُمان للشؤون الخارجية، ومسؤولين في وزارة الشؤون الخارجية وعلاقات الكومنولث في حكومة باكستان.يوجد في الملف كذلك نسخًا من عدة وثائق لوزارة الخارجية تتعلق بالإنشاء المزمع قريباً لقوات مُجندة في عُمان المُتصالحة (صص. ٨-٢٠). تتضمن المعلومات التفصيلية بنود وشروط تعيين قائد القوات المجندة المُعين مؤخرًا، وتفاصيل عن الموظفين ومرتباتهم وقواعد الانضباط بالقوات المجندة.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>فرق الاستطلاع في عُمان المُتصالحة</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>وزير الشؤون الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>الشؤون العسكرية</topic></subject><subject><name type="corporate"><namePart>فوج مسقط</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وزارة الشؤون الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>الأفراد العسكريون</topic></subject><subject><topic>ظروف العمل</topic></subject><subject><topic>التمردات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100043872656.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>