<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000053_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T16:35:40.542Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000053_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/690</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000053</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/690</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 28/8 الحرب. إخلاء بوشهر"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1940/1940</dateIssued><dateCaptured>2015-08-26T21:05:59</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٠ ورقات)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف في نهايته (ص. ١٢) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المُستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الغلاف الخلفي بالرقم ١٣؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم إضافي على التوازي على صص. ٣-١١؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يشمل الملف مراسلات تتعلق بمخاوف مسؤولين بريطانيين من احتمال حدوث انقلاب ألماني في إيران، واقتراحات من المقيم السياسي في الخليج العربي (المقدّم تشارلز جيفري برايور) بإخلاء بوشهر في حال تطلبت الظروف ذلك. يحتوي الملف على رسالة من ببرايور إلى سكرتير الحكومة في الهند، أولاف كيركباتريك كروس كارو، بتاريخ ٣١ مايو ١٩٤٠، يوجز فيها مقترحه بوضع سَرية تابعة للمشاة الهندية في البحرين، ليمكن نقلها إلى بوشهر على متن طائرة برمائية تابعة للخطوط الجوية الإمبراطورية أو على سفينة شراعية خلال مدة قصيرة (صص. ٤-٦). يحتوي الملف أيضًا على: تعميم من الوزير البريطاني في طهران، ريدر ويليام بولارد، إلى جميع القناصل البريطانيين في إيران، بتاريخ ٢١ مايو ١٩٤٠، يُبلغهم فيها بخطورة النشاط الألماني في إيران، ويوصي بإحراق "الأوراق السرية الغير لافتة للنظر" وإعداد خطط لإحراق الشيفرات والأوراق السرية الحالية (ص. ٧)؛ رد برايور على رسالة بولارد، بتاريخ ٢٣ مايو ١٩٤٠، ويُشير فيه إلى أنه لا يوجد سوى ألماني واحد في مدينة بوشهر، وأن الوضع البريطاني هناك آمن، وأنه يمكنه أن يرسل سيارات إلى شيراز للمساعدة في أي عملية إخلاء هناك إذا لزم الأمر (ص. ٩).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>بوشهر</geographic></subject><subject><geographic>إيران</geographic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>الإخلاء</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000053#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>