<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000881.0x000117_ar</identifier><datestamp>2018-04-12T02:20:18.926Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000881.0x000117_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/6/504</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000881.0x000117</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/6/504</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"تقرير إداري عن المقيمية السياسية في الخليج العربي والوكالة السياسية في مسقط عن الفترة١٩٠٤-١٩٠٥"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1906/1906</dateIssued><dateCaptured>2014-10-31T00:47:41</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٨٩ ورقة)</extent><extent>التقرير مقسم إلى عدة أقسام وأقسام فرعية، مع وجود بيانات إحصائية في نسقٍ مُجدولٍ في صورة ملاحق بعد كل قسمٍ مكتوب. توجد صفحة محتويات في مقدّمة التقرير (الورقة ١ب) تُدرج كل جزءٍ من التقرير برقم صفحته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يحتوي المجلد على تسلسل أرقام صفحات أصلي مطبوع، يبدأ على صفحة العنوان وينتهي على الصفحة الأخيرة؛ وهذه الأرقام موجودة في منتهى أعلى كل صفحة. توجد إضافات لهذا التسلسل بالقلم الرصاص لتوضيح الصفحات غير الموسومة في الأصل. ونتيجة لذلك، توجد الأخطاء التالية في ترقيم الصفحات: ١، ١أ-د.</extent></physicalDescription><abstract>تقرير إداري عن المقيمية السياسية في الخليج العربي والوكالة السياسية في مسقط عن الفترة ١٩٠٤-١٩٠٥، نشره مكتب مشرف المطبعة الحكومية في الهند (كلكتا).التقرير مُقسّمٌ إلى عددٍ من الأجزاء على النحو التالي:١.
                           ملخص عامإعداد الرائد بيرسي زكريا كوكس، الوكيل الساسي المفوض في الخليج العربي (الصفحات ١د-١٦)، بما في ذلك تقارير عن: هطول الأمطار والحصاد عن تلك السنة، حاكم بوشهر؛ السلام العام والهدوء في بوشهر وحولها؛ الحجر الصحي والصحة العامة، مع تفاصيل تفشي وباء الطاعون والكوليرا في المنطقة؛ إدارة الجمارك في الخليج العربي، بما في ذلك المناصب الجديدة التي استحدثت في إدارة الجمارك الإمبراطورية؛ الخدمة البريدية، الأحداث في موانئ الساحل المتصالح، بما في ذلك تقييم موسم صيد اللؤلؤ لتلك السنة، تعليقات حول شخصية إدارة كل شيخ حاكم، تغييرات الحكام، زيارات الرئيس للشيوخ؛ الأحداث في البحرين، بما في ذلك استلام النقيب فرانسيس بيفيل بريدو لمهام الوكيل السياسي من جون كالكوت جاسكين، تقييم صيد اللؤلؤ لتك السنة، شخصية إدارة الشيخ عيسى بن علي آل خليفة، وأحداث الاضطراب والعنف؛ الأحوال غير الآمنة والأعراف في الأحساء والقطيف؛ الأحداث في الكويت ونجد، بما في ذلك تعيين النقيب ستيوارت جورج نوكس كوكيل سياسي في الكويت، مكاسب إبن سعود الإقليمية في نجد، والاجتماعات التي تلت ذلك بين الوهابيين والممثلين الأتراك، والاحتكاك بين المسؤولين الأتراك ووكيل الأراضي الشيخ مبارك بن صباح الصباح حول حدائق التمر المملوكة للشيخ؛ الأحداث في عربستان الفارسية، بما في ذلك تعيين حاكم، الأمن في المنطقة وأحداث العنف، ومنها عمليات الهجوم على الملازم لوريمر والعقيد دوجلاس؛ الأحداث في كرمانشاه، وبالتحديد تعيينات المسؤولين البريطانيين؛ الأحداث في فارس والساحل الفارسي، بما في ذلك القيود المفروضة على الحركة نتيجة تفشي وباء الكوليرا؛ الأحداث في كيرمان وبلوشستان الفارسية، بما في ذلك تعيين مسؤولين، تفشي وباء الجدري والكوليرا؛ تجارة الرقيق؛ مع أعداد الرقيق الذين أٌعتقوا؛ حوادث القرصنة؛ قضايا الاتجار في الأسلحة؛ تفاصيل الجولة السنوية للمقيم؛ تحركات السفن البحرية البريطانية، وتغييرات المسؤولين البريطانيين والأجانب. يحتوي الملحق الخاص بالجزء ١ على جداول إحصائية لبيانات أرصاد جوية.٢.
                           التقرير الإداري السنوي للوكالة السياسيةبمسقط عن الفترة ١٩٠٤-١٩٠٥، إعداد الرائد ويليام جورج جراي، الوكيل السياسي المفوض (الصفحات ١٧-٢٠) ويتضمن تقارير عن النزاعات بين القبائل؛ الموقف السياسي في مسقط؛ تفشي وباء الكوليرا؛ الحرائق الناتجة عن الطقس الحار في مسقط؛ إدارة الجمارك في مسقط، صور وجودار؛ الاتجار في الأسلحة؛ هطول الأمطار؛ شراء وبناء مباني حكومية جديدة؛ تجارة الرقيق، بما في ذلك الإجراءات المتخذة لقمع تلك التجارة وأعداد الرقيق الذين يسعون للحصول على العتق في مسقط؛ زواج ابن السلطان، سعيد بن تيمور؛ الأحداث التي وقعت في البحر، بما في ذلك تحطم السفينة البريطانية
                           بارون إنفيرديلومقتل طاقمها.٣.
                           تقرير عن التجارة في بوشهر عن سنة ١٩٠٤، إعداد ر. أ. ريتشاردز، نائب القنصل البريطاني الملكي (الصفحات ٢١-١٢٨)، مع ملاحظات عامة حول الواردات والصادرات، وملاحظات إضافية عن الشاي والقمح والخضروات؛ أسعار الصرف لكلٍ من لندن وبومباي؛ تكلفة الشحن والنقل؛ الجمارك، أثر التعرفة الجمركية الجديدة على صغار التجار؛ نصيحة لشركات الشحن والبواخر؛ وأرقام إجمالية بشأن أعداد وحمولات الشحن بالطن في بوشهر. يتكون الملحق "أ" من بيانات مجدولة توضح أرقام التجارة عن السنوات ١٩٠٢-١٩٠٤، والتي تشير إلى: قيمة وكميات كافة البضائع المستوردة والمُصدّرة بين بوشهر وإنجلترا، وبين بوشهر ودول العالم الأخرى؛ الواردات والصادرات إلي الموانئ الأخرى في الخليج ومنها، مع تفاصيل جنسيات وأوزان حمولات السفن بالطن، وكميات وقيم الفئات المختلفة للبضائع التجارية.٤.
                           تقرير تجاري عن مسقط،
                           ١٩٠٤-١٩٠٥إعداد الرائد ويليام جورج جراي، الوكيل السياسي المفوض في مسقط (الصفحات ١٢٩-١٣٢)، مع نظرة عامة على التجارة، وقيمة الواردات والصادرات، والمواد الرئيسية المتداولة في التجارة، والنسب المئوية لتجارة مسقط مقارنة بدول أخرى. يحتوي الملحق "أ" على بيانات مجدولة للواردات والصادرات القادمة إلى مسقط عن السنوات ١٩٠٢-١٩٠٤، والتي تشير إلى كميات البضائع وقيمتها بالدولار، ووزن الحمولات بالطن وجنسيات السفن الزائرة لمسقط.٥.
                           تقرير عن التجارة في عربستان عن سنة ١٩٠٤إعداد ويليام مكدوال، القنصل البريطاني الملكي في عربستان (الصفحات ١٣٣-١٤٠)، مع نظرة عامة على التجارة؛ أسعار الصرف؛ الشحن؛ تفاصيل تجارة القطن المحلية، طرق التجارة للقوافل؛ الزراعة (القمح والتمر والصوف)؛ الأشغال العامة، الصحة؛ الجمارك. يحتوي الملحق "أ" على بيانات مجدولة عن التجارة في ميناء المحمرة [خرمشهر] وموانئ نهر قارون الأخرى عن سنة ١٩٠٤.٦.
                           تقرير عن التجارة في بندر عباسعن سنة ١٩٠٤إعداد الملازم ويليام هنري إرفين شكسبير، القنصل البريطاني الملكي في بندر عباس (الصفحات ١٤١-١٤٩)، والذي يشمل: ملاحظات عامة عن التجارة في تلك السنة؛ التعرفة والرسوم الجمركية؛ فرص التجارة البريطانية وتقدم التجارة المنافسة؛ الصعوبات التي تواجهها التجارة في بندر عباس، ومن بينها نقص المرافق المصرفية وعدم وجود مرافق كافية لرسو السفن والتخزين؛ سعر الصرف؛ الشحنات؛ والشحن. يحتوي الملحق "أ" على بيانات مجدولة تتضمن بيانات مقارنة بشأن التجارة بين سنتي ١٩٠٣ و١٩٠٤، وقيمة التجارة، وجنسيات السفن التجارية القادمة إلى الميناء ووزن حمولتها بالطن.٧.
                           تقرير عن التجارة في جزر البحرينعن سنة ١٩٠٤، إعداد النقيب فرانسيس بيفيل بريدو، مساعد الوكيل السياسي (الصفحات ١٥٠-١٥٦)، مع تقارير عن التجارة، تتضمن: أنشطة السادة جراي بول وشركاه من لندن، شركة روبرت وونكهاوس الألمانية؛ تجارة القطن والأرز والبن والتمر؛ تقييم موسم صيد اللؤلؤ، تصدير المحار. يحتوي الملحق "أ" على بيانات مجدولة تتضمن نظرة عامة على الواردات والصادرات الرئيسية للبحرين خلال الفترة ١٩٠٣-١٩٠٤.٨.
                           تقرير عن التجارة في الكويت، ١٩٠٤-١٩٠٥، إعداد النقيب ستيوارت جورج نوكس، الوكيل السياسي (الصفحات ١٥٧-١٦٢)، والذي يشتمل على الأرقام التقديرية للتجارة في تلك السنة. يحتوي الملحق "أ" على بيانات مجدولة للواردات والصادرات في الكويت عن السنة المنتهية في ٣١ مارس ١٩٠٥. يوجد تقرير طبي ملحق بتقرير التجارة، أعده داودور رحمان، الجراح المساعد في الكويت، بتاريخ ٢ أبريل ١٩٠٥، والذي يشير فيه إلى أعمال مستوصف الكويت، مع نظرة عامة على انتشار الأمراض في المدينة (ومنها أمراض العيون ومرض السل والروماتزم والأمراض الجلدية والأمراض التناسلية ووباء الكوليرا)، وإجراءات الحفاظ على الصحة العامة، ومعدل الوفيات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي والقنصل</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>نائب القنصل البريطاني، بوشهر</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>القنصل البريطاني</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>القنصل البريطاني</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الجراح المساعد، الكويت</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>مساعد الوكيل السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي بالكويت</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>مسقط</geographic></subject><subject><geographic>بندر عباس</geographic></subject><subject><geographic>الكويت</geographic></subject><subject><geographic>بوشهر</geographic></subject><subject><geographic>الخليج العربي</geographic></subject><subject><geographic>عربستان</geographic></subject><subject><geographic>البحرين</geographic></subject><subject><topic>التجارة (ممارسة)</topic></subject><subject><topic>بيانات الأرصاد الجوية</topic></subject><subject><topic>الزراعة</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000881.0x000117#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>