<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000357_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T19:15:08.435Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000357_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/120</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000357</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/120</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 7/5 سلاح جو الحجاز"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1929/1930</dateIssued><dateCaptured>2014-05-29T00:02:41</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١١٨ ورقة)</extent><extent>الملف مرتب ترتيبًا زمنيًا بشكل تقريبي.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق من الغلاف الأمامي وينتهي على الغلاف الخلفي، وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص داخل دائرة في أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي هذا الملف على مراسلات بين النقيب تشارلز جيفري بريور، الوكيل السياسي البريطاني في البحرين؛ المقدّم هيو فنسنت بسكو، المقيم السياسي البريطاني في بوشهر؛ المقدّم هارولد ريتشارد باتريك ديكسون، الوكيل السياسي البريطاني في الكويت؛ المفوض السامي البريطاني في العراق؛ وزير الدولة لشؤون المستعمرات؛ والوكيل البريطاني في جدة؛ ب. ف. فولارد قائد سرب في سلاح الجو في العراق؛ إيرا مورتيمر موريس، كبير طيارين في سلاح جو الحجاز؛ عبد العزيز القصيبي وشركاه في البحرين.تتعلق المراسلات بقرار عبد العزيز بن عبد الرحمن بن فيصل آل سعود (ابن سعود) بوجود قاعدة لقوات الحجاز الجوية على الخليج العربي في منطقة جزيرة دارين (المعروفة أيضاً باسم جزيرة تاروت) قرب القطيف. التفاصيل المدرجة ضمن المراسلات هي: إنشاء المطارات وشراء الطائرات؛ تفاصيل عن الطيارين البريطانيين وواجباتهم؛ الأسلحة التي تم شراؤها من قبل ابن سعود (صص. ١٧-١٨)؛ مرافق الاتصال اللاسلكي ( صص. ٢٤-٣٤)؛ الشكاوى المقدمة من المسؤولين عن سلاح جو الحجاز فيما يخص ظروفهم المعيشية وسلامتهم ورواتبهم ( صص. ٣٨-٤٤، ٥٨-٦٠)؛ حوادث المرض والإصابة ( صص. ٩١ و ١١١)؛ حوادث سوء السلوك ( صص. ٤٤-٤٥، ٩٢-٩٥، ٩٨، ١١٤)؛ عقود أحد كبار الطيارين وكبير الميكانيكيين وغيرهم من الموظفين، موقعة من قبل عبد الله سليمان، وزير مالية ابن سعود، وفؤاد حمزة ( صص. ٥٢-٥٥، ٦٩-٧٢، ١٠٢).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000357#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>