<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000831.0x00006b_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T08:47:28.546Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000831.0x00006b_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/5/157</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x00006b</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/5/157</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>[ملف غير مُرقّم] "الشيخ ناصر بن مبارك الصباح، ١٩١٦-١٩١٨؛ أوراق متنوعة بخصوص حدائق تمر شيخ الكويت في العراق؛ نسخ من التماس مقدم لمحاكم العراق وآراء المحامين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1916/1938</dateIssued><dateCaptured>2017-02-20T11:21:47</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٢٩ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من بداية الملف إلى نهايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٢٣١؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ١٦-٢٥؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي هذا الملف على مراسلات وأوراق قانونية بخصوص الدعاوى القضائية المرفوعة ضد ورثة الشيخ مبارك الصباح (أمير دولة الكويت) من جانب أفراد من عائلة الزهير، بشأن ملكية حدائق في البصرة.يحتوي الملف على كمية صغيرة من المراسلات مؤرخة ١٩١٦-١٩١٨ بخصوص تقسيم الممتلكات في الفاو بين ورثة الشيخ مبارك، والشكاوى المقدمة من الشيخ ناصر مبارك الصباح ضد المعاملة التي تلقاها من أخيه الشيخ جابر المبارك الصباح.تتألف الغالبية العظمى من الملف من نسخ من الوثائق القانونية الخاصة بأطراف الدعاوى، والتي قدمت في المحكمة الابتدائية في البصرة. تم تضمين الوثائق التالية، وغالبًا ما تكون هناك عدة نسخ من الوثائق موجودة بشكل غير منظم في جميع أنحاء الملف (باللغة الإنجليزية ما لم يذكر خلاف ذلك):نص اتفاق (باللغة العربية) بين ورثة مبارك الصباح وعائلة الزهير، أُبرم سنة ١٩٠٤، صص. ١٦-٢٥.مذكرة قضية بقلم المحامي عبد الجليل بارتو بخصوص القضية المرفوعة ضد ورثة الشيخ مبارك من الذكور، بتاريخ ٢٧ يناير ١٩٣٨، صص. ٣٧-٤٣.الرد على مذكرة المدعي بشأن الاختصاص القضائي للمحكمة، صص. ٢٦-٣٦.مذكرات تمهيدية للقضية بقلم الوكيل السياسي في الكويت، صص. ٤٤-٤٥.اتفاق مبدئي تم بين مبارك الصباح وعبد الوهاب بن قرطاس بخصوص عقارات الفداغية، وذلك في ٤ ذي الحجة الموافق ٢٧ ديسمبر ١٩٠٨، صص. ٤٦-٥١.التماس قدمه عبد الله بن عيسى باشا الزهير أمام المحكمة الابتدائية ضد ورثة الشيخ مبارك الصباح، صص. ٥٢-٥٧.قائمة كاملة بجدائق التمور التي كانت ملكًا للشيخ مبارك في سنة ١٩١٤، بالإضافة إلى ملاحظات عن العقارات المعفاة، صص. ٦٠-٧٤.سند بين مبارك وعبد الوهاب قرطاس يتعلق بشراء عقار الفداغية، صص. ٩٠-٩٣.احتجاج تقدم به عبد الجليل بارتو نيابة عن عائلة الصباح أمام المحكمة  الابتدائية في البصرة، صص. ١٣١-١٥٨.مذكرة بقلم أحمد رشدي بك، قدمه ردًا على المدعي، صص. ١٦٥-١٧٥.نسخ باللغتين العربية والإنجليزية من الدفاع المقابل الذي قدمه محامي المدعي، صص. ٢١٠-٢١٣، ٢١٦-٢١٧.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="personal"><namePart>محمد الصباح</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>البصرة</geographic></subject><name type="corporate"><namePart>سفير بريطانيا في العراق</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>أحمد الجابر الصباح</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>ملكية الأراضي</topic></subject><subject><topic>الضرائب</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x00006b#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>