<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100022880536.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-04-12T05:59:31.824Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100022880536.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Or 1997</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100022880536.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Or 1997</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>القانون المسعودي، محمد بن أحمد البيروني</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1174/1174</dateIssued><dateCaptured>2014-10-04T00:01:58</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. iii+٢٦٢‏+iii</extent><extent>المادة: ورقيةالأبعاد: حجم الورقة ٣٣٤ × ٢١٥ مم [المساحة المكتوبة ٢٦٠ × ١٨٠ مم، لم يتم الاحتفاظ بالهامش الأيسر في الأغلب]ترقيم الأوراق: ترقيم المتحف البريطاني باستخدام قلم رصاص، ترقيم عربي شرقي بالحبر الأسودالتسطير:
                           مسطرة؛ ٣١ سطرًا للصفحة؛ مسافة تباعد عمودية ١٢ سطرًا لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخالحبر: حبر أسود، مع إبراز الخطوط الأفقية، والعناوين، والأشكال، والرسوم البيانية باللون الأحمرالتجليد: تجليد المتحف البريطاني بالجلد الأحمر مع طلاء بماء الذهب حسب الأسلوب الإسلاميالحالة: بقع مائية طفيفة أعلى الزاوية الخارجية، العديد من الثقوب الدودية جرى إصلاحها، جرى إصلاح الهوامش في صص. ١، ٢، ٢٦١، ٢٦٢الهوامش: قليلةالأختام: صص. ١و، ٢٦٢ظ</extent></physicalDescription><abstract>نسخة قديمة وشاملة من كتاب يتعلق بالعلوم الفلكية، أو كتاب
                           القانون، تأليف أبو الريحان محمد بن أحمد البيروني (حوالي ٩٧٣-١٠٤٨) تم إهداء كتاب
                           القانونالمسعوديإلى السلطان مسعود حاكم غزنة (تسجيل ١٠٣٠-١٠٤٠)، ويلخص الكتاب المسائل الفلكية الواردة في
                           كتاب المجسطيلكلاوديوس بطليموس (حوالي ٩٠-حوالي ١٦٨)، ويقوم بتحديثه من خلال تكييف خطوط الطول للنجوم لتعكس حوالي تسعة قرون انقضت بين كلا المؤلفيْن، ومن خلال إضافة التطورات الفلكية المستقاة من المصادر العربية، والفارسية، والسنسكريتية.تم الانتهاء من النسخة في ربيع الأول ٥٧٠ هجرية/سبتمبر-أكتوبر ١١٧٤ في بغداد على يد ناسخٍ مجهول.ينقسم النص إلى ١١ مقالة، والمقالات مقسمة إلى أبواب، والأبوب مقسمة إلى فصول. يوجد جدول تفصيلي بالمحتويات في صص. ٢و-٥و.المحتويات:المقالة الأولى، إحدى عشر بابًا تمهيديًا (صص. ٥ظ-١٧ظ)؛المقالة الثانية، اثنا عشر بابًا عن التقويمات والكرونولجيا (علم الزمن) (صص. ١٨و-٥١و)؛المقالة الثالثة، عشرة أبواب في حساب المثلثات (صص. ٥٢و-٦٥ظ)؛المقالة الرابعة، ستة وعشرون بابًا عن علم الفلك الكروي (صص. ٦٦و-٩١و)؛المقالة الخامسة، إحدى عشر بابًا عن الجوديسيا (فرع من الرياضات) (صص. ٩١ظ-١٠٩و)؛المقالة السادسة، إحدى عشر بابًا عن الحركة الشمسية والوقت (صص. ١٠٩ظ-١٣١و)؛المقالة السابعة، إحدى عشر بابًا عن الحركة القمرية (صص. ١٣١ظ-١٥٨و)؛المقالة الثامنة؛ سبعة عشر بابًا عن الخسوف (صص. ١٥٨ظ-١٧٩و)؛المقالة التاسعة، تسعة أبواب عن النجوم الثابتة (صص. ١٧٩ظ-٢١١ظ)؛المقالة العاشرة، ثلاثة عشر بابًا عن الكواكب (صص. ٢١٢و-٢٤٢و)؛المقالة الحادية عشر، إحدى عشر بابًا عن علم التنجيم (صص. ٢٤٢ظ-٢٦٢و).البداية (ص. ١ظ، الأسطر ٢-٥):القانون المسعوديعمل أبي الريحان محمد بن أحمد البيروني رحمه اللهالمسعود من سعد بالله وتفرد تباييده اياه عن الأشكال والأشباه فلا واضع لمن رفع ولا واجد لما منع واني كان يبلغ ملكالإسلام مشارق الأرض المعمورة ومغاربها وينتاهي خبره إلى أباعدها بعد أقاربها لو لا أظهاره تعالى العزة لرسوله وللمرسـ[ـلين]النهاية (ص. ٢٦٢، الأسطر ١٠-١٢):... وإن توكل متوكله عليه (أمرًا حاحًا بين ؟) حوله وبين به ونفتح له عددًا وأعدادًا مسومينفالبرول إليه يشري في حنره (؟) وما النصر الأمن عند الله فمن نصره الله فلا غالب له وجوب اللهلهم الغالبون والعاقبة للمتقينحرد المتن (ص. ٢٦٢، الأسطر ١٣-١٨):تمت المقالة الحادية عشروتم بتمامها القانون المسعودي تصنيفأبي الريحان البيروني ولله الحمد والمنةبمدينة السلم بغداد في شهر ربيعالأولى من سنة سبعين وخمس مائة هجريةوالحمد لله رب العالمينتوجد ملاحظة بجوار حرد المتن (ص. ٢٦٢)قوابل بها مما (؟) نقلت منه فيمحرم سنة إحدى وسبعينوخمس مائة هجرية عربية (؟) والسلم</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="personal"><namePart>محمد بن أحمد البيروني</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>علم الفلك الإسلامي</topic></subject><subject><topic>علم الفلك عند العرب</topic></subject><subject><topic>علم الفلك--الرياضيات</topic></subject><subject><topic>علم الفلك في العصور الوسطى</topic></subject><subject><topic>علم الفلك--جداول</topic></subject><subject><topic>الفلك-- أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><subject><topic>علم الفلك الكروي-- أعمال ما قبل عام ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100022880536.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>