<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000648.0x00019a_ar</identifier><datestamp>2018-05-24T08:11:37.402Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000648.0x00019a_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/3842</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x00019a</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/3842</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ٣٠/١١٣ "وضع المشيخات المتصالحة في القانون الدولي: تعريف البحرين والشارقة فيما يخص قانون رسوم الاستيراد ١٩٣٢."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1929/1944</dateIssued><dateCaptured>2017-08-10T22:29:35</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٦٤ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الورقة الأخيرة بالرقم ٢٦٥؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق الملف بمسألة ما إذا كان ينبغي اعتبار البحرين والساحل المتصالح والكويت جزءًا من الإمبراطورية البريطانية لأغراض رسوم الاستيراد والاتفاقيات الدولية. وتجري مناقشة هذه المسألة بشكل رئيسي من حيث قانون رسوم الاستيراد لسنة ١٩٣٢ (توجد نسخة من القانون في الأوراق ٢٢١-٢٣٣)، والذي منح إعفاءً من رسوم القيمة العامة وأي رسوم إضافية على البضائع المشحونة من أي جزء من الإمبراطورية البريطانية، والمصنوعة في:أي جزءٍ من الأراضي الخاضعة للتاج البريطاني خارج المملكة المتحدةأي إقليم واقع تحت الحماية البريطانيةتشمل الأوراق ما يلي: مناقشة وضع البحرين بموجب قانون رسوم الاستيراد، ١٩٣٢؛ الاتفاق بين مكتب الهند ووزارة الخارجية، ١٩٣٥، بأن البحرين (والساحل المتصالح والكويت) لا ينبغي أن تصنف كجزءٍ من الإمبراطورية البريطانية لأغراض ذلك القانون؛ شكاوى من شركة تستورد الأكسيد الأحمر من جزيرة أبو موسى بشأن دفع هذه الرسوم، ١٩٣٥؛ قرار وزارة الخارجية بإلغاء قرارها السابق وإدراج البحرين والساحل المتصالح والكويت ضمن الإمبراطورية البريطانية لأغراض هذا القانون، ١٩٣٦؛ استفسارات من شركات متعددة عن وضع البحرين وغيرها من الدول الخاضعة للحماية البريطانية في الخليج العربي لأغراض الاستيراد؛ طلب من شركة نفط البحرين (بابكو) للحصول على تفضيل إمبراطوري لنفط البحرين لتصديره إلى أستراليا ونيوزيلندا، وقد رفضت الحكومة البريطانية هذا الطلب، ١٩٣٧؛ رأي وزارة الخارجية، ١٩٣٧، باعتبار البحرين محمية بريطانية لأغراض اتفاقية المخدرات لسنة ١٩٣١؛ مراسلات ذات صلة بخصوص رسوم الواردات من المنطقة.يشتمل الملف على فاصل يتضمن قائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>المادة ٨ من قانون رسوم الاستيراد لسنة ١٩٣٢</topic></subject><subject><geographic>البحرين</geographic></subject><subject><geographic>الساحل المتصالح</geographic></subject><subject><geographic>الكويت</geographic></subject><subject><topic>الواردات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x00019a#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>