<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0003a2_ar</identifier><datestamp>2018-04-18T00:14:32.438Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0003a2_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/563</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003a2</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/563</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف رقم 17/14 - المجلد-I البريد والتلغراف. المحطات اللاسلكية في المملكة العربية السعودية والاتصالات التلغرافية مع الجزيرة العربية."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1932/1940</dateIssued><dateCaptured>2015-06-09T12:12:44</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (١٨٢ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته. تشير الأرقام المتسلسلة المحاطة بدوائر (أحمر للمراسلات الواردة؛ أزرق/أسود للمراسلات الصادرة) إلى تدوينات في الملاحظات الموجودة في آخر الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المُستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الغلاف الخلفي بالرقم ١٨٤؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم أوراق إضافي موجود أيضًا على التوازي بين صص. ٤-١٧٠ وفي ملاحظات الملف بين (صص. ١٧١-١٨١)؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، ولكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يضم المجلد مراسلات تتعلق باتفاقية تم التوصل إليها في سنة ١٩٣٥ بين حكومة المملكة العربية السعودية وشركة اللاسلكي والبرق من أجل توفير اتصالات تلغرافية لاسلكية خارجية صادرة من المملكة العربية السعودية، بما في ذلك خدمة مُقترحة بين الأحساء والبحرين. وتوجد نسخة من الاتفاقية في الأوراق ١١٧-١٢٥.تحتوي المراسلات على تفاصيل النقاش الذي دار بين السلطات السياسية في الخليج العربي والمملكة العربية السعودية مع ممثلي وزارة الخارجية ومكتب الهند، بالإضافة إلى ممثلي شركة اللاسلكي والبرق (كانت تُعرف في السابق باسم شركة الاتصالات الإمبراطورية والدولية المحدودة) بشأن خدمة الاتصالات اللاسلكية المقترحة من البحرين إلى الجزيرة العربية السعودية والمفاوضات المحتملة مع حكومة المملكة العربية السعودية والتي نتج عنها الترتيب لعقد مؤتمر في جدة بين الأطراف المتعددة والذي تم فيه التوصل للاتفاق.ويحتوي المجلد أيضًا على تقارير من المفوضية البريطانية في جدة بشأن محطات لاسلكية متعددة تحت الإنشاء في المملكة العربية السعودية والأنواع المختلفة للمعدات التي كان يُعتقد أنها ستُستخدم، حيث ورّدَت غالبيتها شركة ماركوني المحدودة. أعدّت المفوضية التقارير في الأغلب من المعلومات المنشورة في صحيفة
                           أم القرىفي مكة.توجد سلسلة من ملاحظات الملف جرى الاحتفاظ بها كسجلٍ للمراسلات الواردة في المجلد في الأوراق ١٧١-١٨١.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>وزارة الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وزارة الشؤون الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>سفير بريطانيا في السعودية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>المملكة العربية السعودية</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003a2#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>