<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>qnlhc/10679_ar</identifier><datestamp>2018-05-03T15:01:41.501Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><physicalDescription><extent>348مادة</extent><extent>688 صفحة ؛ 17 سنتيمتراً</extent></physicalDescription><language><languageTerm authority="iso639-2b">lat</languageTerm></language><originInfo><dateIssued>1557</dateIssued><dateCaptured>2018-05-03T14:56:26</dateCaptured></originInfo><titleInfo><title>شرح الجزء الأول من من كتاب أفيسينا "القانون في الطب" و"فصل عن أعضاء الأنسان" بقلم جيونا ماتيو دوراستانتي</title></titleInfo><identifier>qnlhc/10679_ar</identifier><location><shelfLocator>10679</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/qnlhc/10679</url><physicalLocation>مكتبة قطر الوطنية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>10679</recordIdentifer></recordInfo><abstract>يحتوي هذا المجلد على شرح باللاتينية للجزء الأول من كتاب أفيسينا القانون في الطب كتبه الطبيب والفيلسوف الإيطالي جيوفاني باتيستا دا مونتي (المعروف باسم مونتانو، 1498-1551)، ونُشر في البندقية عام 1557. وُلد مونتانو في فيرونا وعمل في بريشيا أولاً ثم درَّس الطب في جامعة بادوفا. وقد تَرجم العديد من الأعمال من اللغة اليونانية إلى اللاتينية وكتب العديد من الشروح على رسائل لأبقراط وغالين و أفيسينا نُشِر أغلبها بعد وفاته بواسطة تلامذته. اعتُبر مونتانو مؤسس الطب السريري في بادوفا حيث اعتاد أن يُلقي محاضراته بجانب سرير المريض. أفيسينا هو الاسم اللاتيني للعالم الفارسي الموسوعي أبي علي الحسين بن سينا (980-1037)، الذي تُرجم كتابه القانون إلى اللاتينية وظل جزءاً من المنهج الدراسي الأساسي لطلاب الطب بأوروبا لقرون. وُلد ابن سينا بأفْشَنه وهي قرية قرب بُخارى (أوزبكستان الحالية). انتقلت عائلته إلى بلخ بعد مولده ببضع سنوات مما مكّنه من الحصول على تعليم ممتاز في تلك العاصمة المهمة ثقافياً وفكرياً. وحينما بلغ الثامنة عشر، كان قد تثقَّف بعمق في مجال العلوم اليونانية. بدأت حياته العملية كطبيب في ذلك الوقت عندما استُدعي للبلاط الساماني لعلاج نوح بن منصور (حكم من 976-997) مُستهلاً بذلك سيرة مهنية شملت ممارسة الطب في دواوين مختلفة لبقية حياته. كتب ابن سينا، المؤلف غزير الإنتاج، في موضوعات عدة تضمنت الميتافيزيقيا واللاهوت والطب وعلم النفس وعلوم الأرض والفيزياء والفلك والتنجيم والكيمياء. العمل الثاني في هذا المجلد، وهو دو ميمبري كابيت (فصل عن أطراف الأنسان)، كتبه جيانو ماتيو دوراستانتي، وهو طبيب وأستاذ في الطب من مونتي سان غوستو بشرق إيطاليا عاش في النصف الثاني من القرن السادس عشر.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><geographic>أوزبكستان</geographic></subject><subject><topic>الطب العربي</topic></subject><subject><topic>الطب، في العصور الوسطى</topic></subject><subject><geographic>البندقية</geographic></subject><subject><geographic>إيطاليا</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/qnlhc/10679#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>