<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0000b3_ar</identifier><datestamp>2018-06-11T17:32:51.741Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0000b3_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/766</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0000b3</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/766</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 29/3i الإمدادات الغذائية – الرقابة على المواد الغذائية وتقنين الغذاء وقضايا عامة"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1942/1944</dateIssued><dateCaptured>2015-10-23T21:12:27</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٨٨ ورقة)</extent><extent>أوراق الملف مُرتّبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الغلاف الخلفي بالرقم ٢٩٠؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد أيضًا تسلسل ترقيم أوراق إضافي على التوازي بين صص. ٢-٢٨٩؛ وهذه الأرقام مكتوبة بقلميْ الرصاص والتلوين الأزرق في نفس موضع التسلسل الرئيسي، وهي غير محاطة بدائرة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرةٍ.</extent></physicalDescription><abstract>هذا الملف يحتوي على مراسلات حول تقنين الغذاء ومراقبة الأسعار في البحرين خلال الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥). ويتناول النقاش توريد المواد الغذائية الأساسية وتوزيعها على سكان البحرين، مثل الأرز والقمح والشعير والطحين والسكر، والشاي والقهوة، وبدرجة أقل البضائع الأساسية الأخرى للاستهلاك المحلي، مثل الأقمشة المحاكة من القطن بأطوال قياسية لصنع الملابس. الجزء الأكبر من المراسلات بين كل من الوكيل السياسي في البحرين، وتشارلز دالريمبل بلجريف، مستشار حكومة البحرين. يتبادل المتراسلون بصورة منتظمة المعلومات حول الإجراءات التي اتخذتها حكومة البحرين لضمان التوزيع العادل للغذاء المقنن، ومنع المجاعات وأوجه الحرمان الأخرى بين السكان، والحدّ من الاستغلال والتهريب. وتشمل المواضيع التي يناقشونها حصص الاستيراد وتقديرات التكلفة ومستويات المخزون، والبيع والتوزيع بموجب برامج التقنين، ومراقبة أسعار التجزئة. كما تأتي المراسلات على ذكر المصاعب التي تواجهها مشيخات الساحل المتصالح، نظراً للنقص ذاته الموجود خلال زمن الحرب، والقيود التي تفرضها حكومة الهند على التجارة والشحن في الخليج العربي.يتضمن الملف محاضر جلسات لجنة الرقابة على المواد الغذائية التابعة لحكومة البحرين، وكذلك اللجنة الاستشارية التجارية للوكيل السياسي واللجنة الاستشارية للتجار. توجد ملاحظات شاملة أعدها مستشار حكومة البحرين ومراقب المواد الغذائية على التوالي، حول التقنين ومراقبة الأسعار في البحرين، بما في ذلك عينات من البطاقات التموينية (الأوراق ١٨-٢٩، ١٠٦-١٠٨). وعلى نحوٍ مماثل، توجد ملاحظات شاملة أعدها الوكيل السياسي في البحرين حول زيارة قام بها ممثل لجنة التموين في الشرق الأوسط (الأوراق ١٠٩-١١٨)، واجتماع مع ممثل شركة المملكة المتحدة التجارية في بغداد (الأوراق ١٢٦-١٢٩)، وتوريد الحبوب وتوزيعها في البحرين والساحل المتصالح (الأوراق ١٥٣-١٥٤). جُمعت الملاحظات الأخيرة استجابةً لتقرير من مساعد مدير إمدادات الغذاء في مركز تموين الشرق الأوسط في القاهرة (الأوراق ١٤١-١٤٣، ١٦٦-١٦٨). تتضمن الوثائق العديدة في الملف المكتوبة باللغة العربية إشعارات عامة لحكومة البحرين حول حصص الغذاء أصدرها مراقب المواد الغذائية (الأوراق ٣٥، ٤٤، ٧٩)، والتماس من نواخذة فارسيين (قباطنة سفن) إلى الوكيل السياسي في البحرين يشتكون فيه من أن مسؤولي الجمارك في البحرين يمنعونهم من الحصول على الإمدادات الغذائية أثناء رسوّهم في ميناء البحرين (الورقة ١٠)، ومراسلات الوكيل السياسي في البحرين مع حاكم قطر ووكيلين تجاريين في بومباي عُينوا لتذليل مصاعب شحن البضائع إلى البحرين وقطر ومشيخات الساحل المتصالح (الأوراق ٢٤٨-٢٥٠، ٢٥٤، ٢٦٦، ٢٦٧).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>الوكالة السياسية بالبحرين، اللجنة الاستشارية للتجار</namePart></name></subject><subject><name type="corporate"><namePart>حكومة البحرين، لجنة الرقابة على المواد الغذائية</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>مستشار حكومة البحرين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكالة السياسية بالبحرين، اللجنة الاستشارية التجارية</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>أسعار الغذاء</topic></subject><subject><topic>تقنين الغذاء</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0000b3#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>