<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0001fe_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T18:08:45.824Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0001fe_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/537</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0001fe</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/537</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 53/83 VII (D 147) عمليات التهريب بين الكويت والعراق"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1938/1939</dateIssued><dateCaptured>2014-08-28T11:01:39</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٥٣ ورقة)</extent><extent>الملف مُرتَّب ترتيبًا زمنيًا، من الأقدم في بداية الملف إلى الأحدث في نهايته.يوجد فهرس بالورقة ١ج للموضوعات المُحتواة في الملف.</extent><extent>الحالة: مجلد مراسلات مُغلّف.ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق بالملف من صفحة العنوان وينتهي بالورقة الأخيرة؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.يحتوي الملف على الأخطاء التالية في ترقيم الأوراق: ١، ١أ، ١ب، ١ج، ١د وقد أغفلت في الترقيم الأرقام التالية: ٦٨، ١٢٦، ١٢٨، ١٣١.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي هذا الملف على مراسلات بشأن عمليات التهريب المزعومة من الكويت إلى العراق. تناقش معظم المراسلات تفاصيل بشأن تهريب الأسلحة من الكويت إلى العراق وتوغلات قوات الجمارك والشرطة العراقية في الأراضي الكويتية.يتضمن الملف بشكل رئيسي مراسلات داخلية بين مسؤولين بريطانيين. يحتوي الملف بشكل رئيسي على نسخ مترجمة من مراسلات بين الشيخ أحمد الجابر الصباح، حاكم الكويت والوكيل السياسي البريطاني في الكويت، بالإضافة إلى مراسلات بين السفارة البريطانية في بغداد ووزارة الخارجية العراقية.يحتوي الملف على وصف مفصل لاجتماع عُقد في وزارة الخارجية في لندن في أكتوبر ١٩٣٨ حضره توفيق سويدي وزير الخارجية العراقي (صص. ١٢٥-١٢٩).يحتوي الملف أيضاً على تقرير عن تجارة الأسلحة في المنطقة من ديسمبر ١٩٣٨ أعده مُخبر سعودي (صص ١٦٥-١٦٩). يتضمن التقرير جدول مُقَارَن لأسعار البنادق والذخيرة في كل من المملكة العربية السعودية والعراق والكويت.يوجد في الملف خريطة كبيرة مرسومة باليد لشبه الجزيرة العربية في الورقة ١٧٣.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>التهريب</topic></subject><subject><topic>إدارة الجمارك</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0001fe#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>