<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000555.0x000266_ar</identifier><datestamp>2018-04-20T06:35:51.606Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000555.0x000266_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/2076</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000555.0x000266</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/2076</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ٦/ ١٠(٢) "شؤون المملكة العربية السعودية: الوضع المالي والداخلي"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1939/1940</dateIssued><dateCaptured>2017-04-26T10:42:23</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٥ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق لهذا الوصف على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٢٧؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي بين صص. ١-٢٦‏ ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرةٍ.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق الملف بالشؤون المالية لحكومة المملكة العربية السعودية والوضع السياسي في المملكة العربية السعودية بشكل عام. يتكون الملف جزئيًا من نسخ من مراسلات متبادلة بين المقيم السياسي في الخليج العربي (المقدم السير ترنشارد كرافن ويليام فاول، ومن بعده الرائد تشارلز جيفري برايور) والوكيل السياسي في البحرين (هيو وايتمان)، وجزئيًا من نسخ من مراسلات استلمتها وزارة الخارجية من الوزير البريطاني في جدة (السير ريدر ويليام بولارد)، والتي قد أحالها وكيل وزارة الدولة للشؤون الخارجية إلى وكيل وزارة الدولة لشؤون الهند. تشمل الموضوعات التي تناولتها المراسلات تغيرات في قيمة الريال السعودي، ومديونية ابن سعود [عبد العزيز بن عبد الرحمن بن فيصل آل سعود] لأسرة القصيبي، ومخاوف كلٍ من المقيم السياسي والوكيل السياسي من أن يحاول أفراد أسرة القصيبي تنصيب أنفسهم ممثلين رسميين لابن سعود في البحرين. يتضمن الملف أيضًا تقريرًا قصيرًا من الوزير البريطاني في جدة، يتناول وضع شؤون المملكة العربية السعودية بشكل عام.يشتمل الملف على فاصل يتضمن قائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>سفير بريطانيا في السعودية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي بالبحرين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="personal"><namePart>عبد العزيز بن عبد الرحمن بن فيصل آل سعود</namePart></name></subject><subject><name type="family"><namePart>القصيبي (أسرة)</namePart></name></subject><subject><geographic>المملكة العربية السعودية</geographic></subject><subject><topic>العلاقات الخارجية</topic></subject><subject><topic>المالية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000555.0x000266#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>