<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000884.0x0001d9_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T13:04:06.529Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000884.0x0001d9_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/20/C251</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000884.0x0001d9</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/20/C251</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"مرشد الخليج الفارسي ويشمل الخليج العربي ودروبه من رأس الحد، في الجنوب الغربي، إلى رأس موري في الشرق."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1932/1932</dateIssued><dateCaptured>2014-10-16T00:11:51</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>١٩٩ ورقة</extent><extent>المرشد مُرتّبٌ في ثمانية فصول (VIII-I) وخمسة ملاحق (V-I). ترتيب الفصول جغرافي، حيث يبدأ من أقصى نقطة في الغرب في الفصل II إلى أقصى نقطة في الغرب في الفصل VIII. تشير صفحة المحتويات (صص ٧-٨) وفهرس مرتب ترتيب أبجدي تصاعدي (صص ١٨٢-١٩٣) إلى نظام ترقيم الصفحات في المرشد.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يوجد تسلسل لترقيم الأوراق محاط بدائرة ومكتوب بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من الورقة. ويبدأ على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي بالرقم ١٩٩ على الجهة الداخلية للغلاف الخلفي.ترقيم الصفحات: يوجد نظامان مطبوعان لترقيم الصفحات، حيث تظهر الأرقام بصورة عامة أعلى يسار ناحية الظهر وأعلى يمين ناحية الوجه. يستخدم نظام ترقيم الصفحات الأول أرقامًا رومانية، ويمتد خلال صفحات مقدمة المرشد (صص ٦-١٩). يستخدم نظام ترقيم الصفحات الثاني أرقامًا عربية، ويمتد في بقية المرشد (صص ٢٣-١٩٧).رقم كل فصل مشار إليه في جميع أنحاء الفصل (حيث يرد باختصار كلمة "فصل" باللغة الإنجليزية وهو "Chap." ورقم الفصل بالأرقام الرومانية) أعلى يسار ناحية الوجه وأعلى يمين ناحية الظهر. سطور النص في كل صفحة في كل فصل مُرقّمة بمضاعفات العدد خمسة (أي ٥، ١٠، إلخ).</extent></physicalDescription><abstract>مرشد الخليج العربي ويشمل الخليج العربي ودروبه من رأس الحد، في الجنوب الغربي، إلى رأس موري في الشرق. نُشرت بالنيابة عن إدارة المسطحات المائية للأميرالية بمعرفة مكتب القرطاسيات الملكي، لندن، ١٩٣٢. الطبعة الثامنة:يبدأ المرشد بعدد من الأقسام التمهيدية:إشعار تحذيري عند الاقتراب من الموانئ البريطانية، بما في ذلك غلق الموانئ وتفتيش السفن التي تدخل إلى الميناء (الورقة ١ظ، داخل الغلاف الأمامي)؛تأشيرات لإضافات ومخلصات سنوية للإشعارات للبحارين بخصوص هذا الكتاب (الورقة ٢)؛تنبيهات بشأن المقاييس (المتعلقة بـالأحمال وخطوط الطول وخطوط العرض والعمق) الواردة في المرشد، والطرق المختلفة للتظليل المستخدمة للدلالة على ألوان الأعلام، والإشارات الضوئية للمد والجزر والمنارات في المرشد (الورقة ٥)؛إعلان للطبعة الثامنة (الورقة ٦) تقدّم تاريخًا مختصرًا للمرشد وتحديثات لآخر نسخة؛صفحة المحتويات (الأوراق ٧ظ-٨)، تشير إلى ترقيم صفحات المرشد؛قائمة الآراء (توضيحات)، مع الإشارة إلى ترقيم صفحات المرشد (الورقة ٨ظ)؛مسرد مصطلحات (الورقة ٩)، مُرتّبة ترتيبًا أبجديًا، مع إشارة إلى أصولها (العربية، البلوشية، الهندستانية، الفارسية)؛ملاحظات على نظام قواعد الإملاء والتهجئة (الأوراق ١٠-١١)؛معلومات بخصوص جداول الأميرالية وغيرها من المنشورات الأخرى المتعلقة بالمائيات والملاحة العامة (الأوراق ١٢-١٩)، مع أقسام عن تصحيح جداول الأميرالية ودرجة اعتمادها والمنشورات الملاحية، بما في ذلك قوائم الأضواء والإشارات اللاسلكية وجداول المد والجزر وملاحظات عامة بخصوص الملاحة العملية؛خريطة رأس الخليج العربي، بتاريخ يوليو ١٩٣٢، تشير إلى تلك المناطق التي تشملها جداول الأميرالية (الورقة ٢٠ظ)؛خريطة الخليج العربي وخليج عُمان، بتاريخ يوليو ١٩٣٢، مع إشارة إلى تلك المناطق التي تشملها جداول الأميرالية الواردة في المرشد (الورقة ٢١ظ)؛ورقة مُدْخلة (الورقة ٢٢) تورد تفاصيل تلك العناصر غير المشمولة في المجلد الحالي.الجزء الرئيسي من المرشد مُرتّب في فصول وملاحق على النحو التالي:الفصل ١ - ملاحظات عامة: الخصائص المادية والأعمال والأقسام السياسية والإدارية، التمثيل البريطاني، الموانئ والمراسي، المدن والسكان، اللغات، الإمدادات، المنتجات، التجارة، العملات، الموازين والقياسات، مصايد اللؤلؤ، الصحة، بيانات الأرصاد الجوية (الضغط والرياح والأعصاير والمنخفضات الجوية والمناخ والطقس والرطوبة وهطول الأمطار والندى والضباب وإمكانية الرؤية)، التيارات، المد والجزر، طاقة المد والجزر، الإشارات، الاتصالات، المرشدون، إبادة الفئران، الحِرَف المحلية، القرصنة، الحصول على المعلومات، الهدايا، الفحم، زيت الوقود، أحواض السفن، الإصلاحات، الوقت القياسي، الممرات؛الفصل ٢ - الطرق المؤدية إلى الخليج العربي من الجنوب؛ سواحل عُمان والباطنة والشميلية؛ رأس الحد إلى دبا؛الفصل ٣ - الطرق المؤدية إلى الخليج العربي من الشرق؛ سواحل لاس بيلا، مكران، مكران الفارسية، بما في ذلك جاسك؛ رأس موري إلى جاسك؛الفصل ٤ - مدخل الخليج العربي؛ رأس الجبل والساحل الفارسي، بما في ذلك بندر عباس وجزيرة قشم؛ دبا إلى رأس الشام وجاسك إلى جارك (بندر جارك)؛الفصل ٥ - الجانب الشمالي الشرقي من الخليج العربي؛ ساحل بلاد فارس؛ جارك إلى رأس الشط، بما في ذلك بوشهر؛الفصل ٦ - الجانب الجنوبي الغربي من الخليج العربي؛ ساحل عُمان المتصالح والجانب الشرقي من قطر؛ رأس الشام إلى رأس ركن؛الفصل ٧ - الجانب الجنوبي الغربي من الخليج العربي؛ الجانب الغربي من قطر والبحرين، وسواحل نجد والكويت؛ رأس ركن إلى خور عبد الله؛الفصل ٨ - رأس الخليج العربي؛ سواحل فارس والعراق؛ رأس الشط إلى شط العرب؛ دجلة والفرات؛الملحق ١ - قائمة بالموانئ المتاحة للإصلاحات التحت مائية، مع تفاصيل عن أكبر جسر جاف أو مرسى عائم أو مهبط زوارق في كل ميناء؛الملحق ٢ - قائمة الموانئ الرئيسية، توضح بيانات العمق عند مداخل الموانئ والإرساء وارتفاع المد؛الملحق ٣ - بيانات أرصاد جوية (الضغط الجوي، حرارة الهواء، هطول الأمطار، الرياح) - لمسقط، باسني، جاسك، بوشهر، البحرين؛ الكويت، المحمرة، البصرة؛الملحق ٤ - الأماكن المناسبة للملاحظات المغناطيسية؛الملحق ٥ - طاقة المد والجزر، مع جداول لأربعة مواقع، بما فيها هنجام، والعوامل النصف يومية والنهارية.وتوجد في أنحاء الفصول الرئيسية رسوم توضيحية لأجزاء من الخط الساحلي التي يتم مناقشتها في النص المقترن بتلك التوضيحات. هذه الرسوم، وهي مزيج من الرسم الخطي ونسخ للوحات ألوان مائية، تشير إلى المواصفات العامة للأرض، وتلقي الضوء على الخصائص الطبوغرافية المميزة مثل الأشجار والحصون.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>الأميرالية، إدارة الشؤون الهيدروغرافية</namePart></name></subject><subject><topic>الجداول الهيدروغرافية</topic></subject><subject><topic>إرشاد السفن</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000884.0x0001d9#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>