<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000282.0x0002a5_ar</identifier><datestamp>2018-04-18T07:00:36.212Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000282.0x0002a5_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1942</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x0002a5</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1942</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف رقم ج/٧ I اتصالات ورسائل وإخطارات العيد."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1936/1940</dateIssued><dateCaptured>2016-06-23T22:04:59</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣١٧ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبًا من بداية الملف إلى نهايته. الأوراق ٢٨٧-٣١٨ عبارة عن ملاحظات الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق لهذا الوصف على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٣١٩؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. توجد تسلسلات إضافية لترقيم الأوراق على التوازي بين صص. ٢-٢٨٦ وصص. ٢٨٧-٣١٧؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات في شكل رسائل وإخطارات متبادلة بين الوكالة السياسية في البحرين، وعدد من حكام وشيوخ الخليج وتدور في أغلبها حول مناسبتي عيد الفطر وعيد الأضحى خلال الفترة بين ١٩٣٦ و١٩٣٩. أُرسلت الإخطارات إلى رؤساء المجتمعات، والشركات، والعمال، والعامة والمسؤولين بشأن القوانين خلال شهر رمضان. وتنص الإخطارات على ما يلي: "يتم إبلاغ العامة أنه خلال شهر رمضان، يُحظر:التدخين، أو تناول الطعام أو الشراب في الشوارع أو الأسواق خلال الوقت ما بين مدفعي الصباح والمساء؛فتح المطاعم خلال وقت النهار؛خبز الخبز علنًا، خلال النهار باستثناء ما بعد الساعة الثامنة بالتوقيت العربي؛عزف الموسيقى التي قد تكون مسموعة.وسيتم التعامل بشدة مع من يخالف هذا القانون."أرسل الوكيل السياسي ملحوظة بأن علم الوكالة سيوضع على السارية في مناسبتي اليوم الأول من كل عيد. أرسل الوكيل السياسي المعين في البحرين رسائل تهنئة بالعيد، وكذلك بيرسي جوردون لوك وهيو وايتمان إلى حكام وشيوخ الخليج، بما فيهم حاكم البحرين حمد بن عيسى آل خليفة، وحاكم الكويت حمد بن جابر آل صباح، وحاكم دبي سعيد بن مكتوم. زار الوكيل السياسي شيوخ الأسرة الحاكمة في البحرين وكذلك كبار شخصيات المنامة والمحرّق، مثل يوسف أحمد كانو ومحمد طيب خنجي، خلال مناسبات العيد.كما ردّ حكام وشيوخ الخليج على مراسلات الوكيل السياسي يشكرونه على تهنئته لهم بالعيد. أرسل حاكم الشارقة، سلطان بن صقر، رسائل مصحوبة ببطاقات "شكرًا لك". وتبادل أيضًا وكيل المقيمية البريطانية في الساحل المتصالح رسائل تهنئة مع الوكيل السياسي في البحرين. جزء كبير من الملف باللغة العربية.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x0002a5#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>