<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000282.0x000127_ar</identifier><datestamp>2018-04-18T03:31:19.086Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000282.0x000127_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1560</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x000127</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1560</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ١٦/٥٠ مراسلات مع شركة السادة جراي وماكنزي وشركاهما المحدودة."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1937/1949</dateIssued><dateCaptured>2016-07-15T22:08:49</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٢٦ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف الموجودة في نهاية الملف (صص. ١١٦-١٢٧) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٢٨؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ٣-٦١؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>مراسلات وجداول زمنية وأوراق أخرى تتعلق بأنشطة شركة الشحن جراي وماكنزي وشركاهما في البحرين والخليج العربي ومنطقة الشرق الأوسط بشكلٍ عام. يتضمن الملف أيضًا مراسلات وأوراق تتعلق بشركتيّ نقل أخرتين: الخطوط الجوية الإمبراطورية (صص. ١٨-٢٣)؛ شركة نيرن للنقل (ص. ١٣).توجد أوراق صادرة بأسماء أو رأسيّات رسائل عدد من الشركات المختلفة ومختومة بختم "جراي وماكنزي وشركاهما المحدودة." وتتضمن: شركة ميسوبوتاميا فارس المحدودة (تم حلها في سنة ١٩٣٧ وحلت مكانها شركة جراي وماكنزي وشركاهما)؛ ماكينون وماكنزي وشركاهما؛ وشركة الملاحة البخارية المحدودة في الهند البريطانية.ضمن المراسلات الروتينية (الحسابات، ترتيبات السفر والنقل، تغيير الموظفين)، يتضمن الملف أيضاً ما يلي:تفاصيل خدمات السفن البخارية في الخليج العربي وفي المنطقة بشكلٍ أوسع، والتي تقدمها شركة جراي وماكنزي وشركاهما، وشركة الملاحة البخارية في الهند البريطانية، وشركة الملاحة البخارية في شبه الجزيرة والشرق (بنينسولار آند أورينتال)، بما في ذلك جداولهم الزمنية؛بطاقة بريدية مصورة للسفينة
                              دواركاالتابعة لشركة الملاحة البخارية في الهند البريطانية (ص. ٥٧)؛كتيّب ترويجي للسفينتين الجديدتين
                              دومراو
                              دواركاالتابعتين لشركة الملاحة البخارية في الهند البريطانية (ص. ٧٣)، مع صور لمَرافق الدرجتين الأولى والثانية في السفينتين؛لُصاقات أمتعة، أصدرتها في مايو ١٩٤٨ شركة الملاحة البخارية في الهند البريطانية (BISNC) لموظفي شركة نفط البحرين (ص. ٧٧-٧٨).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>السفينة البخارية دواركا</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>الخطوط الجوية الإمبراطورية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>شركة جراي وماكنزي وشركاهما المحدودة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>الشحن</topic></subject><subject><topic>البواخر</topic></subject><subject><topic>السفر</topic></subject><subject><topic>الجداول الزمنية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x000127#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>