<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100028123593.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T19:11:19.197Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100028123593.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Or 8187</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100028123593.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Or 8187</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>كتاب البيزرة</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1787/1787</dateIssued><dateCaptured>2016-01-26T18:09:55</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. i+١٥٢‏+‎i</extent><extent>المادة: ورق مسلّك غربي، مع علامة مائية يمكن رؤيتها في هامش التجليد لمعظم الصفحات المتواجهةالأبعاد: حجم الورقة ٢١٣ × ١٥٠ مم [المساحة المكتوبة ١٥٥ × ١١٢ مم (المساحة داخل الإطار)]ترقيم الأوراق: ترقيم المتحف البريطاني بالقلم الرصاصالتسطير: لا يوجد تسطير مرئي؛ ١٠-١١ سطرًا في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ٧ أسطر كل ١٠ سمالخط: ‏
                           ‏نسخ؛ ‏الناسخ هو ملا مطر ابن عبد الله الطوقي (انظر حرد المتن ص. ١٤٨‏و، الأسطر ١-٨)الحبر: حبر أسود، مع تحمير العناوين؛ الإطارات بالون الأحمرالتجليد: تجليد المتحف البريطانيالحالة: تم إصلاح التمزقات في بعض الأوراقالحاشية: قليلة جداً ضمن النص (ولكن انظر إلى رسم الطائر في حاشية ص. ٨٧و، الذي يُفترض أنه رُسم باليد ذاتها التي رسمت الرسومات في ص. ٢و)، ويوجد الكثير من المقتطفات النثرية والشعرية والقوائم والرسومات التي كتبتها أيدٍ تختلف عن يد الناسخ الرئيسي في الصفحتين الفارغتين الأمامية والخلفية (صص. ١و-٢ظ و١٤٨ظ-١٥٢ظ)الأختام: لا يوجد</extent></physicalDescription><abstract>أطروحة عن الصيد بالصقور تركز على صحة ومعالجة الطيور الجارحة بقلم مؤلف غير معروف. يظهر العنوان على صفحة العنوان (ص. ٣و): كتاب البيزرة صنّفه الحكماء المتقدمين للملك الاسكندري (!) الرومي وهو كتاب عجيب مما يصلح بالملوك إذ لا بدّ لكلّ ملك من مسيره إلى الصيد بإحدى هذه الطيور الجوارح
                           .  في ص. ٧٥و، الأسطر ٦-٨، العنوان مكتوب مرة أخرى بهذه الصيغة، ولكن مع كلمة (الاسكندر) مكتوبة بصورة صحيحة. في ص. ٣ظ، السطر ١، يطلق على الكتاب أيضًا العنوان الفارسي
                           بازنامه(
                           كتاب الصقور).إلى جانب المرجعيات القديمة مثل جالينوس (انظر مثلًا ص. ١٥، السطر ٤) وارجناجيس (ص. ٢٩ظ، السطر ٦)، يعتمد المؤلف المجهول كذلك على المؤلفين الذين يكتبون باللغة العربية مثل أدهم ابن محرز الباهلي (انظر مثلًا ص. ٦، السطر ٢؛ ٩و، السطر ٤) والغطريف ابن قدامة الغساني (انظر مثلًا ص. ٧ظ، السطر ١٠؛ ٩و، السطر ٤)، مؤلفو
                           كتاب منافع الطيرأو
                           كتاب الطيور، اللذين كُتبا للخلفية العباسي المهدي (فترة الحكم ٧٧٥-٧٨٥؛ انظر الصراف، 'Mamluk Furūsīyah Literature and Its Antecedents',
                           Mamlūk Studies Review8.1 (2004) صص. ١٨٤-١٨٥)؛ وسعد ابن عقير (انظر ص. ٧، السطر ٨).ينقسم النص إلى مقالتين أو جزأين، وكل مقال مقسم إلى أبواب. المقالة الأولى مخصصة للمعلومات العامة عن الطيور الجارحة، وبنيتها التشريحية (وفق مبادئ علم الأمراض الخلطية لجالينوس)، وخصائصها الجسمانية إلخ. بينما تصف المقالة الثانية أمراض معينة وأعراضها وطرق علاجها.‏المقالة الأولى، وهو (!) الجزء الأول من الكتاب... وعدة أبواب منه إثنا وخمسون بابًا [مأخوذة من حرد متن المقالة الأولى، صص. ٧٤ظ، الأسطر ٩-٧٥و، السطر ١٠] (صص. ٣ظ-٧٥و)؛المقالة الثانية وهي الجزء الثاني تشتمل على ذكري (!) علل الضواري كلّ علّة وعلامتها وعلاجها بالأدوية التي تصلح لتلك العلّة وهي ثلاثة وستون بابًا (صص. ٧٥ظ-١٤٨و).توجد قائمة بعناوين أبواب المقالة الثانية في صص. ٧٥ظ-٨٤ظ.يبدو أن المخطوطة كاملة.أاستُكملت النسخة في ١٢ جمادى الآخر ١٢٠١\١ أبريل ١٧٨٧ بقلم ملا مطر ابن عبد الله الطوقي (انظر حرد المتن، ص. ١٤٨و، الأسطر ١-٨، منسوخة أدناه).توجد نسخ أخرى من هذا النص في إسطنبول، Ayasofya 3697 (بتاريخ ٨٧٢\١٤٦٧) وباريس، BnF Arabe 2831 (بتاريخ ٨٤٨\١٤٤٤). النص في مخطوطة باريس منسوب إلى أبو بكر بن يوسف بن أبي بكر بن حسن بن محمد القاسمي القرشي العلوي الأشعري (توفي قبل ١٤٤٤).باستثناء مادة المقدمة التي تربط النص بالاسكندر الأكبر (صص. ٣ظ-٧ظ من المخطوطة الحالية)، يوجد نص مطابق تقريبًا في المكتبة البريطانية Or. 15639 بعنوان
                           القانون الواضح في علم البيزرة
                           وهو منسوب للوطواط، الذي يفترض أنه محمد بن إبراهيم بن يحى (توفي في ١٣١٨) بائع الكتب المملوكي ومؤلف موسوعة التاريخ الطبيعي
                           مباهج الفكر ومناهج العبر
                           .البداية (ص. ٣و، الأسطر ٣-٧):ذكر الثقات من الروم أهل المعرفة أن الاسكندرالرومي قال للحكماء المحتفين بخدمته يومًا أريد أنتعرفوني بطبيعة البازي وأمراضه العارضةله وعلامة كلّ مرض ودواءه وهل طبيعة البازيتقارب طبيعة الأدمي أم لا...النهاية (ص. ١٤٧ظ، الأسطر ٣-٧):... فإذا عاد الطيرمن الصيد يدرج له في طعمه منهاشيئ فإنه ينفعه ويعبر طعمه ولايلحقه الريح ويعطي ذلك في الشهردفعتين في حال صحته ...حرد المتن (صص. ١٤٧ظ, سطر ٧-١٤٨و, سطر ١١):... تمّ الكتاببحمد الله وعونه وحسن توفيقه والحمدلله وحده وصلى الله على سيّدنا محمد وآلهوصحبه وسلّم تسليمًا كثيرًاوقد وقع الفراغ من كتابة هذه البيزرة ضحوةنهار يوم السبت ثاني عشر من شهر جمادىالأخير (!) سنة الألف ومائتين واحد من الهجرةالنبوية المصطفوية على هاجرها أفضلالصلاة والسلام وأكمل التحيّات وعلى ذلك علىيد أضعف عباد الله وأحوجهم إليه الفقير المقرّباالذنب والتقصير الراجي عفو ربّه الجليل مُلامطر ابن عبد الله الطوقي يرجو عفا الله عنه وعنوالديه إنشاء الله تعالا (!) بمحمد وآله لطا (؟)هرين صلوات الله عليهم آجمين ولاحولا ولا قوة الله (!) إلا با الله (!) العلي العظيم</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>الطب البيطري -- أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><subject><topic>الصيد بالصقور -- أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100028123593.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>