<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100024102602.0x000066_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T14:45:03.082Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024102602.0x000066_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/7, ff 251-252</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024102602.0x000066</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/7, ff 251-252</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مسوّدة رسالة من السير لويس بيلي، من مقر مكتب الهند، إلى لورد ليتون (إدوارد بولوير ليتون، بارون ليتون الثاني)</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1878/1878</dateIssued><dateCaptured>2015-02-26T00:15:55</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ورقتان</extent></physicalDescription><abstract>مسوّدة نسخة من رسالة بخصوص خطبته الأخيرة من ابنة زوجة السير روثرفورد ألكوك (ايمي هنريتا لودر)، وتُبلغه بأنّ حفل الزفاف سيُقام في وستمنستر أبي في ١ أغسطس ١٨٧٨، وملاحظة أنّه كان متأكدًا من أن أوين تيودور برن، السكرتير الخاص للورد ليتون، كان سيُبلغ اللورد ليتون بأن عائلة عروسه تعرف اللورد جيداً.تناقش الرسالة بإيجاز الاتفاقية الأنجلو تركية ومحاولات صياغة سياسة بخصوص العلاقات، بالإضافة إلى آماله في أن تتوسع يومًا ما لتشمل بلاد فارس وتركستان.ثم تناقش الرسالة الأخبار التي تلقّاها من أصدقاء في مكتب الهند، ويعبر عن خيبة أمله بسبب عدم حصوله على منصب في مجلس الهند وأنّه بالتالي يعتزم العودة إلى الهند إمّا ليعمل في منصبه مجددًا أو ليتولّى أي منصب آخر قد يجده لورد ليتون مناسبًا له.تُبلغ الرسالة لورد ليتون أيضًا أنّه قد حصل على معاشه غير أنّه لا يرغب في تقاعده في الوقت الحالي.بالرغم من أنّ الرسالة غير مؤرخة إلا أنّها قد كُتبت في وقتٍ ما في مايو ١٨٧٨، عندما تم إعلان خطبة بيلي على ايمي هنريتا لودر، وبين ١ أغسطس ١٨٧٨ في الوقت الذي أُقيم فيه حفل الزفاف.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024102602.0x000066#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>