<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100042094982.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-05-23T15:40:08.610Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100042094982.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Delhi Arabic 1927</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100042094982.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Delhi Arabic 1927</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>سلم الإدراك في هيئة الأفلاك - رياضي مهندس، محمد علي بن خير الله</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1771/1771</dateIssued><dateCaptured>2017-03-27T12:15:55</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. i+٤٨+i</extent><extent>المادة: ورق مسلّك شرقيالأبعاد: حجم الورقة ٢٦٥ × ١٥٠ مم [أطر النص ٢٠٠ × ١٠٥ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم الأوراق الخاص بمكتبة مكتب الهند مختوم بالحبر الأسودالتسطير: لا يوجد تسطير واضح؛ ١٥ سطرًا في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ٨ أسطر لكل ١٠ سمالخط: نستعليق
                           الحبر: حبر أسود، مع تحمير العناوين والخطوط الأفقية أعلى النص والرسوم البيانيةالزخرفة: صص. ١ظ-٤١ظ فيها أُطُر نصوص بالحبر الأسود والأحمرالتجليد: تجليد مكتب الهند بقماش أرجوانيالحالة: يوجد تلف بسبب الحشرات، لكن تلف النص بسيطالحاشية: حواشي نصية ورسوم بيانيةالأختام: صص. ١و، ٤١ظ، ٤٨ظ</extent></physicalDescription><abstract>أطروحة عن علم الكونيات بقلم محمد علي الرياضي ابن خير الله خان المهندس ابن لطف الله خان المهندس، (عاش في القرن الثامن عشر).    هدف المؤلف هو تأليف رسالة وجيزة تسمح للطلاب المبتدئين الذين يتعلمون قراءة العربية بفهم محتويات كتاب ذات مستوى أعلى، وهو كتاب التذكرة في الهيئة
                           بقلم نصير الدين محمد بن محمد الطوسي، (توفي ١٢٧٤)، ومحتويات الرسائل الفلكية الفارسية التي ألفها أبو القاسم علاء الدين علي بن محمد القوشجي، (توفي ١٤٧٤، انظر مقدمة المؤلف، صص. ١ظ-٢و).  أهدى المؤلف النص لابنه، زين العابدين (انظر ص. ٢و، السطر ١٤).تتضمن الأطروحة تمهيدًا ومقدمة ومقالتين وخاتمة.
                           وتنقسم كلٌ من المقالتين إلى أبواب، بعضها مقسمٌ بدوره إلى فصول.
                           تحتوي الأطروحة على العديد من الرسوم البيانية. نوعية الورق المستخدم في الأوراق ٤٢-٤٨ مختلفة، وهي تحتوي على رسوم بيانية فلكية بخط يد شخص آخر غير الناسخ.أُنجزت النسخة في ٢٥ جمادى الأولى ١١٨٥/ ٥ سبتمبر ١٧٧١ (انظر حرد المتن، ص. ٤١ظ، السطر ٦، منسوخ أدناه).المحتويات:تمهيد (صص. ١ظ- ٢ظ)؛المقدمة: (صص. ٢ظ- ٥و)؛المقالة الأولى: في أحوال الأجرام العلوية، (صص. ٥و-)؛[
                              المقالة الثانية]، (صص. ٢٧و-٣٩ظ؟)؛الخاتمة [الخامسة] في النص، (صص. ٣٩ظ؟-٤١ظ)البداية (ص. ١ظ، الأسطر ٢-٤):الحمد لله الذي هدانا معرفة مقادير الأجرام في الطول والعرض وجعلنا منالمتفكرين في خلق السموات والأرض تبارك الذي جعل في السماء بروجًا ووضع فيهاسراجًا منيرًا خلق سبع سموات طباقًا ...النهاية (ص. ٤١ظ، الأسطر ٩-١١):... فقد علمإلى فلك الزهرة ثلث مائة واحد أربعون ألف وثمان مائة ثلثون وسبعوالله أعلم وليكن هذا آخر ما أردنا إيراده في هذه الرسالة ...حرد المتن (ص. ٤١ظ، الأسطر ١١-١٦):ثمام بيد (؟) حب القرماشاعتضاد لأستاذ أعظم محمد خان يكي از أبناء بني فاطمة مير إمامالدين طال الله عمره وألقاه علىرؤس الأولاد والأولاد فيظله قصر نسخًا كاملًا٢٥ جمادى الأول سنة ١١٨٥</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>الفلك-- أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100042094982.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>