<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100024195009.0x000016_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T15:14:42.765Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024195009.0x000016_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/43, ff 18v-22</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024195009.0x000016</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/43, ff 18v-22</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من لويس بيلي، بوشهر إلى السير بارتل فرير</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1866/1866</dateIssued><dateCaptured>2014-06-28T02:52:04</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٥ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>رسالة بشأن ترتيبات حماية محطات التلغراف في الخليج ونية بيلي استخدام السفن المدفعية للسفر على طول ساحل الخليج "بطريقة ودّية" تعبيراً عن دور الحكومة البريطانية في الحفاظ على السلم البحري.من المسائل الأخرى التي نُوقشت في الرسالة رحلات الدكتور كولفيل على طول الساحل الفارسي للتحقيق في تفشي الكوليرا؛ السيد تركي بن سعيد الموجود في المنفى في بوشهر؛ مقابلة السير جون لورانس الأخيرة للعقيد جولدسميد؛ وحاجة السفينتين
                           بيرينيسو
                           كارومانديلللرسو والتنظيف.تشير الرسالة أيضاً إلى أمثلة عن أنواع القضايا التي يحكّم فيها بيلي والمتصلة بالسلم البحري، ولكنها غير مرفقة بالرسالة.هناك العديد من الحواشي على الرسالة تناقش مجاعة في شيراز نتيجة الإستيلاء على الأرض لصالح كوتون؛ كما تناقش مناصب المساعدين الشاغرة وتقترح أنه إذا أُعطي هنري و. وورنر أحد تلك المناصب فيمكن عندها أن يُعطى إدوين دوز قيادة السفينة
                           بيرينيس؛ مقترحةً أن ترفع الوكالتين في مسقط وجوادر تقاريرها إلى المقيمية في بوشهر؛ وتناقش الحاجة إلى محطة تلغراف في جزيرة هنيام.مرفق رسالة إلى أوستن لايارد، وكيل وزارة الشؤون الخارجية، لندن:رسالة بخصوص التصريحات والتأكيدات التي أدلى بها ويليام جيفورد بالجراف في كتابه
                           "قصة عام من الرحلات عبر وسط الجزيرة العربية وشرقها".كان بالجراف قد ادعى في الكتاب أن الوكيل المحلي في بندر عباس "وهو أرمني يُدعى حاجي يعقوب" متورط في تجارة الرقيق.  لكن ردّ بيلي ذكر أن حاجي يعقوب جاء من أسرة مسلمة كانت تعمل منذ وقت طويل في خدمة الحكومة البريطانية وأن يعقوب أمضى ثلاثين عاماً في الخدمة كان وقتها موضع ثناء الحكومة لعمله على قمع تجارة الرقيق في الخليج.ويمضي بيلي ليُبلغ أن هناك وكيلاً أرمنياً في البصرة يُدعى خوجة يعقوب وهو الذي زُعم أنه كان متورطاً في حوادث مشابهة لتلك التي كان بالجراف قد وصفها، ولكنه لم يكن في الشارقة في ربيع سنة ١٨٦٣.ويمضي بيلي ليُبلغ أن ملاحظات بالجراف المتصلة بعُمان غير دقيقة، ولكنها غير مثيرة للقلق، وأن جاسبر دو روزاريو، الصيدلي في مسقط في سنة ١٨٦٣ كان قد أبلغ بيلي بأن بالجراف كان هناك خلال شهر رمضان حيث كان يتظاهر بأنه مسلم.وتمضي الرسالة لمناقشة رحلة بالجراف إلى الدولة الوهابية برفقة أبو عيسى، وهي الرحلة التي كان أبو عيسى قد أعطى بيلي تقريراً بشأنها.  يقدم التقرير تفاصيل حول إستدعائه لإصطحاب بالجراف إلى الرياض ثم إلى القطيف وحول تحركات بالجراف لدى وصوله للرياض، بما في ذلك زياراته لعبد الله بن فيصل.وتمضي الرسالة لمناقشة عمل بيلي بما في ذلك النزاع الأخير بين مسقط والوهابيين، وتوصية بيلي بأن على الحكومة البريطانية أن تُنهي معاهداتها الدفاعية مع دول مثل مسقط وتركز بصورة رئيسية على السلم البحري؛ تأمين موقع مناسب لمستودع للفحم ومحطة تلغراف؛ وحماية الرعايا البريطانيين والممتلكات.  ويعبر بيلي عن عرفانه لمشورة السير بارتل فرير ودعمه خلال النزاع الأخير.حاشية على الرسالة تشمل تقريراً آخر من أبو عيسى عن تظاهر بالجراف بأنه رجل أعمال كان يعتنق دين الدولة التي كان يزورها وأنه قد أعطى عيسى ورقة تتعلق بـ"مخطط كبير له اتجاهات دينية ولكن بهدف سياسي"، لكن عيسى قد أتلف الورقة بعد تفشي الكوليرا.  الحاشية موقعة باسم جيمس تشارلز إدواردز (المساعد غير النظامي للمقيم السياسي).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024195009.0x000016#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>