<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100024112247.0x000003_en</identifier><datestamp>2018-04-16T18:10:08.574Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024112247.0x000003_en</identifier><location><shelfLocator>Add MS 23397, ff 110v-364v</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/en/archive/81055/vdc_100024112247.0x000003</url><physicalLocation>British Library: Oriental Manuscripts</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Add MS 23397, ff 110v-364v</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>Tawḍīḥ al-Tadhkirah al-Nāṣirīyah توضيح التذكرة الناصرية  Nīsābūrī, al-Ḥasan ibn Muḥammad نيسابوري، الحسن بن محمد</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1425/1425</dateIssued><dateCaptured>2014-09-23T00:29:19</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>Ff. 110v-364v</extent></physicalDescription><abstract>A commentary by al-Ḥasan ibn Muḥammad ibn al-Ḥusayn Niẓām al-Dīn al-Aʿraj al-Nīsābūrī (الحسن بن محمد بن الحسين نظام الدين الأعرج النيسابوري; d. 1328 or 9) on the
                           al-Tadhkirah fī al-hay’ah(التذكرة في الهيئة) a treatise on the astronomical system presented in the Almagest of Ptolemy (Claudius Ptolemaeus; c 90-c 168) by Naṣīr al-Dīn Muḥammad ibn Muḥammad al-Ṭūsī (نصير الدين محمد بن محمد الطوسي; d. 1274). The author's colophon states that the composition of the text was completed on 1 Rabī‘ I 711/18 July 1311 (f. 364v, written horizontally to the right of scribe's colophon, transcribed below). The text contains numerous diagrams, the most notable of which is a world map (ff. 294v-295r) that divides the first and second sections (فصلان) of the work.The copy was completed mid-Sha‘bān 828/early June 1425 (see scribe's colophon, f. 364v, lines 10-11, transcribed below).Begins (f. 110v, lines 2-5):الحمد لله الذي حعلنا من المتفكرين في خلق الأرض والسمواتوشرّفنا بالنظر في هيئة الأجرام المبدعات فهدانا التفكرفي المضوعات والتدبّر في أمر المدبّرات إلى الوجود ضانعقديم وحكيم خبير ...Ends (f. 364v, lines 1-11):... وجعل ما لقيت في توضيح هذا التابمن عرق الجبن وكدّ التمين تبصرة للمتفكين في ملكوتالسموات والأرضين وتذكرة للمتأملين في عجيب صنيعربّ العالمين وسيله إلى يوم الدين وسبب الرضيأرحم الراحمين فإن الأعمال بالنيات وبها تجلبالبركات وينال الدرجات والحمد لمبدع الكلوالصلوة على الهادي إلى أقوام السبل والسلام علىمن أتبع الهدي والحمد لله أولًا وآخرًاAuthor's colophon (f. 364v, written horizontally to the right of scribe's colophon):وقد أتفق فراغي عن تأليف هذا الكتاب غرة ربيع الأولمن شهور سنة إحدى عشرة وسبعمائة [؟؟؟] رحمةالله من إذا نظر فيه دعاني بالخير وأنا أفقر خلقالله تعالى إلى غفرانه الحسن بن محمد يعرفبنظام النيسابوريScribe's colophon (f. 364v, lines 9-12):تم الكتاب بعون الله وحسن توفيقهفي أواسط شهر شعبان المباركحجة ثمان وعشرين وثمانمائةهجرية نبوية</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="personal"><namePart>Naṣīr al-Dīn Muḥammad ibn Muḥammad Ṭūsī</namePart></name></subject><name type="personal"><namePart>Niẓām al-Dīn al-Ḥasan ibn Muḥammad Nīsābūrī</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/en/archive/81055/vdc_100024112247.0x000003#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>