<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00003a_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T00:37:26.402Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x00003a_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/85</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00003a</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/85</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"رقم ١١٧ من أغسطس ١٨٣٩ إلى مايو ١٨٤٠. كتاب ترجمة يبدأ من ٢٤ أغسطس"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1839/1840</dateIssued><dateCaptured>2014-11-06T11:38:23</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (١٣٢ ورقة)</extent><extent>المراسلات مرتبة ترتيبًا زمنيًا بحسب تاريخ استلامها من قبل مقيمية بوشهر.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يوجد تسلسل لترقيم الأوراق محاط بدائرة ومكتوب بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يبدأ هذا التسلسل، الذي يجب استخدامه لأغراض مرجعية، على الغلاف الأمامي بالرقم ١ وينتهي على الوجه الداخلي للغلاف الخلفي بالرقم ١٣٢.ترقيم الصفحات: يوجد أيضاً تسلسل لترقيم الصفحات مكتوب بالحبر في أعلى يمين صفحة الوجه وأعلى يسار صفحة الظهر من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي هذا الملف على ترجمات لرسائل استلمتها المقيمية في الخليج العربي في الفترة الممتدة بين أغسطس ١٨٣٩ ومايو ١٨٤٠.تتمحور المراسلات حول شؤون الجانب العربي من الخليج العربي، وبخاصة حول البريمي حيث اندلعت حرب بين قبيلة النعيم وسكان البريمي من جهة والشيخ خليفة بن شخبوط، شيخ أبوظبي، وقبيلة الزوير من جهة أخرى؛ ونقاش النقيب أتكنز هامرتون الذي أُرسل إلى البريمي لتمثيل الحكومة البريطانية وتقديم مساعداتها.كما تتناول المراسلات العلاقات بين مجموعة من الحكام العرب، بمن في ذلك الشيخ سلطان بن صقر، شيخ الشارقة ورأس الخيمة، الشيخ مكتوم بن بطي، شيخ دبي، الشيخ عبد الله بن راشد، شيخ أم القيوين، الشيخ عبد العزيز بن راشد بن حميد، شيخ عجمان، الشيخ خليفة بن شخبوط والشيخ عبدالله بن أحمد آل خليفة، شيخ البحرين، بما في ذلك ولائهم ونزاعاتهم مع بعضهم البعض ومع الحكومة البريطانية وإبرام هدنة بينهم في أبريل ١٨٤٠.كما تتعلق المراسلات بشؤون وتحركات خورشيد باشا، القائد الأعلى للقوات المصرية في نجد وخالد بن سعود، حاكم نجد؛ وشؤون عُمان، بما فيها النزاعات بين مختلف القبائل هناك وبخاصة بين قبائل بني بو علي وبني بو حسن والجنبة ومراسلات مع إمام مسقط (سعيد بن سلطان).كما تشتمل المراسلات على رسائل من ميرزا ريزا، وهو محرر أخبار في شيراز ينقل معلومات حول شؤون فارس وبلاد فارس بشكل عام، مع تسليط الضوء على العلاقة بين الشيرازيين (سكان شيراز) وأمير شيراز والتورك (وهم جنود فارسيون من شمال البلاد)، بما في ذلك أيضاً معلومات حول اشتراك بكير خان، جاكم تنغستان؛ الوضع في بوشهر وخراسان ومشهد وهراة وبلدات أخرى حيث يسود عدم الاستقرار أيضاً؛ تحركات وإجراءات شاه بلاد فارس رداً على اندلاع حالة عدم الاستقرار؛ اغتيال جمال خان، حاكم بوشهر في ديسمبر ١٨٣٩.والمسائل الأخرى المهمة التي تشملها المراسلات هي تفشي الكوليرا في البحرين والقطيف في سبتمبر ١٨٣٩؛ أعمال القرصنة في الخليج؛ مراسلات بشأن التجارة في جميع أنحاء الخليج؛ تقارير عن موسم صيد اللؤلؤ؛ تقارير عن معركة بين الجيوش العثمانية والمصرية بالقرب من حلب؛ وشؤون شيخ جزيرة قشم عبد الرحمنتتألف المراسلات في الغالب من تقارير ورسائل أرسلها وكلاء محليون في الخليج العربي إلى المقيم السياسي، بمن في ذلك ميرزا محمد علي، الوكيل المحلي في البحرين؛ الملا حسين، الوكيل المحلي في الشارقة؛ حاجي جاسم، الوكيل المحلي في لنجة؛ والوكيل المحلي في مسقط (روبن أسلان، المشار إليه أيضاً بخوجه روبن).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>الوكيل المحلي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل المحلي البريطاني:</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل المحلي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل المحلي لبريطانيا في عُمان المتصالحة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>الأمير الحاكم لفارس</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>أمير أبوظبي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>أمير دبي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>أمير الشارقة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>أمير رأس الخيمة</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>محرر أخبار في شيراز</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>القائد الأعلى للقوات المصرية في وسط الجزيرة العربية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="family"><namePart>النعيم (قبيلة)</namePart></name></subject><subject><name type="family"><namePart>الزوير (قبيلة)</namePart></name></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x00003a#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>