<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000290_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T14:53:15.882Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000290_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/682</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000290</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/682</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ذو طابع سرّي 86/12-i A. 70 شركة امتيازات النفط المحدودة. مسقط"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1936/1937</dateIssued><dateCaptured>2015-06-09T12:06:16</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٣٨ أوراق)</extent><extent>الترتيب: يحتوي المجلد على فهرس محتويات في الورقة ٤ يتضمن عناوين للموضوعات ومراجع للصفحات. الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) من الغلاف الأمامي وينتهي على الغلاف الخلفي؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم بالرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم إضافي أيضًا موجود على التوازي على صص. ٢١-٢٢٦؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة. ويوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرةٍ.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المجلد على مراسلات بين المقيم السياسي في الخليج العربي (ترنشارد كرافن فاول)، الوكيل السياسي البريطاني في البحرين (بيرسي جوردون لوك)، الوكيل السياسي البريطاني في مسقط (رالف بونسونبي واتس)، مكتب الهند (موريس كلاوسون)، شركة امتيازات النفط المحدودة (الرائد فرانك هولمز، جون سكليروز، ستيفين هيمسلي لونجريج) وشركة كاليفورنيا للزيت القياسي (هاميلتون ر. بلانتاين) بخصوص اهتمام شركة امتيازات النفط المحدودة بالحصول على امتياز نفطي في مسقط وعزمها فتح باب المفاوضات مع سلطان مسقط وعُمان (السيد سعيد بن تيمور آل بوسعيد) والتي تأخرت بسبب تمديد السلطان إقامته داخل بلاده بالقرب من ظفار.يحتوي الملف على نسخ بالعربية والإنجليزية لاتفاقية الامتياز المقترحة لمسقط وعمان، بما في ذلك المراسلات الخاصة بالتعديلات المحتمل إجراؤها على الاتفاقية ونُسخ من المسوّدات المختلفة الموجودة في الأوراق ٥-٢٠، ٢٨-٤٠، ١٠٩-١٢٤، ١٣٦-١٣٩، ١٤٤-١٥٩، ١٩٥-٢١٠.كما يتضمّن الملف نقاشًا حول المراسلات بين سلطان مسقط وشركة كاليفورنيا للزيت القياسي، ويشمل ذلك عيّنات الارتشاح النفطي التي عُثِر عليها بالقرب من ظفار والتي أُرسلت إلى الشركة من أجل تقييمها ولكن ثبت عدم احتوائها على نفط خام.كما يناقش الملف مخاوف السلطات البريطانية من محاولات شركة كاليفورنيا للزيت القياسي الحصول على امتيازات في الخليج العربي والمحادثات بين ممثلي الشركة في لندن ومكتب الهند حيث أُبلِغت الشركة بأن شركة امتيازات النفط المحدودة قد حصلت على حق التفاوض الأول في تلك المنطقة. يحتوي الملف على مسائل هامة أخرى من بينها:المخاوف بشأن ردود الأفعال المحتملة من جانب قبيلة بني بو علي تجاه أي مفاوضات بشأن امتياز نفطي أو منحه في مسقط، والذي قد يشمل منطقة صور الخاضعة لسيطرة القبيلة؛مناقشة بخصوص صعوبة تمييز حدود إمامة عُمان؛زيارة الرائد هولمز إلى القاهرة واهتمام السطات البريطانية في الخليج العربي بمعرفة الأشخاص الذين التقى بهم والأمور التي نوقشت أثناء تواجده هناك؛مراسلات بخصوص الكونت بايرون دو بروروك وزوجته أليس وقد كانا قد سافرا من عدن إلى مسقط والبحرين من أجل البحث عن الآثار والمواقع الأثرية في المنطقة، وتوليو باستوري الذي كان يزور مسقط وبندر عباس للتعاقد مع عمّال للعمل في مشروع إيطالي لإنشاء الطرق في إريتريا؛ وشكوك المسؤولين البريطانيين بأن زياراتهم إلى المنطقة كان يمثل اهتمامًا إيطاليًا بالنفط، والتي ثبت عدم صحتها.توجد سلسلة من ملاحظات الملف التي تم الاحتفاظ بها كسجلٍ للمراسلات الواردة في المجلد في الأوراق ٢٢٧-٢٣٦.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>مكتب الهند</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>شركة امتيازات النفط المحدودة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>سلطان مسقط وعُمان</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي والقنصل</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>شركة الزيت العربية الأمريكية</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>أليس جوزيفين بروروك</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>بايرون كون بروروك</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>توليو باستوري</namePart></name></subject><subject><name type="family"><namePart>بني بو علي (قبيلة)</namePart></name></subject><subject><geographic>عُمان</geographic></subject><subject><geographic>مسقط</geographic></subject><subject><topic>الحدود</topic></subject><subject><topic>الاستكشاف الجغرافي</topic></subject><subject><topic>الامتيازات، النفط، مسقط</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000290#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>