<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000884.0x0001c7_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T12:58:27.206Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000884.0x0001c7_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/20/C241</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000884.0x0001c7</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/20/C241</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"دليل الخليج. الجزء الأول. المواد التاريخية والسياسية. ملخص عن شؤون البحرين، ١٨٥٤-١٩٠٤."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1904/1904</dateIssued><dateCaptured>2014-10-10T14:46:21</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (١٠٠ ورقة)</extent><extent>المجلد منقسم إلى ثلاثة أجزاء، ومنقسم إلى ٦١ فصلاً (محددة بأرقام رومانية)، يتبعها ثمانية ملاحق (مرقمة بالحروف من أ إلى ح). معظم الفصول مقسمة إلى عناوين فرعية، وجميع الفصول بها فقرات مرقمة. أرقام الفقرات متواصلة عبر كافة أنحاء المجلد، وتبدأ من الرقم ١ في بداية الفصل الأول، وتنتهي بالرقم ٤٩٣ في نهاية الفصل٦١. توجد صفحة محتويات في بداية المجلد (صص. ٥-٦) تتضمن الفصول حسب عناوينها وعناوينها الفرعية، مع الإشارة إلى كلٍ منها بفقرته، وليس بأرقام الصفحات.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل الترقيم من الغلاف الأمامي وينتهي داخل الغلاف الخلفي؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.ترقيم الصفحات: يحتوي المجلد أيضًا على تسلسل ترقيم صفحات أصلي مطبوع، مع وجود أرقام صفحات أعلى ومنتصف كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>المجلد مختوم بكلمة "سرّي" على الغلاف الأمامي ولوحة صدر الكتاب، وهو الجزء ١ (المواد التاريخية والسياسية) من ملخص عن شؤون البحرين للسنوات ١٨٥٤-١٩٠٤. أعد المجلد القاضي جيروم أنتوني سالدانها من الخدمات المدنية للمقاطعات في بومباي، ونشرته وزارة الخارجية بالحكومة في الهند، في شيملا سنة ١٩٠٤.محتويات المجلد هي كما يلي:الجزء الأول
                           الأحداث السياسية من ١٨٥٤ إلى ١٨٧٠، بما في ذلك: نبذة تاريخية عن البحرين (١٧٨٣-١٨٥٣)؛ تهديد محمد بن عبد الله بن أحمد بشن هجوم على البحرين، قيامه بأعمال القرصنة وترحيله من الدمام، ١٨٥٩؛ استبداد حاكم البحرين الشيخ محمد بن عبد الله آل خليفة، وموقفه غير الودي تجاه الوكيل البريطاني، والرعايا البريطانيين وتجارتهم، ١٨٥٨؛ حصار محمد بن آل خليفة لموانئ الوهابيين، والتوقيع لاحقاً على معاهدة الهدنة البحرية مع البريطانيين، والاحتجاجات التركية ضد الإجراءات البريطانية، ١٨٦١؛ الأحداث في الفترة ما بين ١٨٦١-١٨٦٦، بما في ذلك إعادة قارب تم الاستيلاء عليه إلى محمد بن خليفة، وإساءة معاملة الرعايا الهنود؛ الاحتجاجات الفارسية، المطالبات الوهابية بشأن البحرين؛ انتهاك البحرين وأبوظبي للهدنة البحرية، تولي علي بن خليفة حكم البحرين، ١٨٦٧-١٨٦٨؛ المطالبات الفارسية بالسيادة على البحرين، الاحتجاجات الفارسية ضد بريطانيا، ١٨٦٩؛ هجوم محمد بن خليفة وناصر بن مبارك على البحرين، مقتل علي بن خليفة، إعلان عيسى بن علي حاكماً للبحرين، ١٨٦٩؛ الاحتجاجات الفارسية والبريطانية ضد الإجراءات البريطانية في البحرين في سنة ١٨٦٩.٢.
                           الوضع الدولي والحماية البريطانية، ١٨٧١-١٩٠٤، بما في ذلك: البعثة التركية إلى نجد، ١٨٧١-١٨٧٢؛ احتجاج الباب العالي ضد الأعمال المزعومة للسيادة البريطانية في البحرين، ١٨٧٢-١٨٧٣؛ التحركات التركية في قطر، وتوجيه نصيحة إلى حاكم البحرين بعد التدخل في الشؤون القطرية، ١٨٧٣؛ إجراءات عبد الرحمن بن فيصل، ١٨٧٤-١٨٧٥؛ الحصون الموجودة في المنامة، ومشروع الباب العالي بتشييد منارة في المنامة؛ هجوم بني هاجر على الزبارة، وانتقام حاكم البحرين الشيخ عيسى بن علي؛ السياسة التركية العدوانية وإنشاء ولاية تركية على السواحل العربية، ١٨٧٥-١٨٧٦؛ الثورة في الأحساء، ١٨٧٩-١٨٨١؛ تهديد ناصر بن مبارك والشيخ جاسم حاكم البدع بشن هجوم على البحرين، السياسية المتعلقة بالشيخ جاسم والحكومة التركية، ١٨٨١؛ النوايا التركية بإنشاء مستودع فحم في البحرين، واتفاق البحرين مع الحكومة البريطانية بعدم التعامل مع القوى الأجنبية، ١٨٨٠؛ إبرام اتفاق بين البحرين وبريطانيا، ١٨٩٢؛ احتلال قبيلة آل بن علي للزبارة، بدعم من تركيا والشيخ جاسم، ١٨٩٥؛ تأسيس البعثة الأمريكية العربية في البحرين، ١٨٩٢؛ ١٨٩٩-١٩٠١، أسئلة حول الشركة الألمانية ونكهاوس في البحرين؛ المؤسسات الأجنبية ذات العلاقة بمصائد اللؤلؤ، ١٨٦٣-١٩٠٤؛ التمثيل القنصلي المقترح لفرنسا في البحرين، ١٩٠٤.٣.
                           الشؤون الداخلية والسياسية البريطانية، بما في ذلك: سجن الشيخ عيسى لوكيل البريد، ١٨٧٣؛ مقتل أحد أفراد أسرة خليفة على يد شقيق حاكم البحرين، ١٨٧٧؛ وفاة الشيخ أحمد بن علي بن خليفة، ١٨٨٨؛ مقتل الحاكم العربي سلطان بن سالم، ١٨٩٥؛ مسألة معالجة اعتداءات البحرينيين على الرعايا البريطانيين أو الرعايا الخاضعين للحماية البريطانية، ١٨٩٧-١٩٠٠؛ اقتراح تأسيس فرع للبنك الإمبرطوري في بلاد فارس، ١٩٠٠؛ حظر دخول الكحول إلى البحرين، ١٩٠٠؛ المستشفى المقترح إقامتها في البحرين، احتفالاً بذكرى الملكة فيكتوريا، ١٩٠١-١٩٠٣؛ مقترحات الاعتراف بالشيخ حمد بن عيسى آل خليفة باعتباره الخليفة المسمى، وبتعيين وكيل سياسي بريطاني في البحرين، ١٨٩٩-١٩٠٠؛ تفويض السيد جون كالكوت جاسكين للعمل كمساعد للوكيل السياسي في البحرين، ١٨٩٩؛ الإصلاح المقترح للجمارك البحرينية، ١٩٠١-١٩٠٤؛ تشييد مبنى الوكالة في البحرين، ١٩٠١-١٩٠٣.الملاحق كما يلي: أ) جدول أنساب للأسرة الحاكمة في البحرين؛ ب) ترجمة لاتفاقية بين حسين علي ميرزا والملازم ويليام بروس، المقيم في بوشهر، بتاريخ ٨ أغسطس ١٨٢٢؛ ج) ترجمة لمعاهدة أولية بين بريطانيا وحكام البحرين، في سنة ١٨٢٠، وقع عليها اللواء ويليام كير؛ د) شروط معاهدة صداقة مبرمة بين الشيخ محمد بن خيلفة، حاكم البحرين، والنقيب فليكس جونز، المقيم السياسي في الخليج العربي، بتاريخ ٣١ مايو ١٨٦١؛ هـ) ترجمة لاتفاقية مبرمة بين الحكومة البريطانية وعلي بن خليفة، حاكم البحرين، في سنة ١٨٦٨؛ و) ترجمة لاتفاقية بين المقدم إدوارد روس، المقيم السياسي في الخليج العربي، والشيخ عيسى بن علي، حاكم البحرين، بتاريخ ٢٢ ديسمبر ١٨٨٠؛ ز) ترجمة لاتفاقية بتوقيع حاكم البحرين، الشيخ عيسى بن علي، بتاريخ ١٣ مارس ١٨٩٢؛ ح) مراسلات حكومية مؤرخة من ١٩٠١، وتتعلق بافتتاح رجل ألماني يُدعى روبرت ونكهاوس لمكتب تجاري في البحرين، والمسألة المثارة بشأن السلطة القضائية الأجنبية في البحرين.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>ملك البحرين</namePart></name></subject><name type="personal"><namePart>جيروم أنتوني سالدانها</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><name type="family"><namePart>آل خليفة (أسرة)</namePart></name></subject><subject><geographic>البحرين</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000884.0x0001c7#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>