<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000602.0x0003c6_ar</identifier><datestamp>2018-04-20T10:34:43.391Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000602.0x0003c6_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/3413</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000602.0x0003c6</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/3413</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ٢٨ /١٧ "بلاد فارس؛ يوميّات؛ قنصلية كرمان ١٩٣١-١٩٣٩."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1931/1939</dateIssued><dateCaptured>2017-01-11T23:40:11</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٥٣٣ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبًا من بداية الملف إلى نهايته.التقارير الشهرية لكل سنة مُرقّمة من ١ إلى ١٢ (من يناير إلى ديسمبر). فقرات التقارير مُرقّمة أيضًا، بداية من الفقرة الأولى لتقرير يناير بالرقم ١، وتزداد الأرقام حتى الفقرة الأخيرة في تقرير ديسمبر.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الورقة الأخيرة بالرقم ٥٣٤؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص، ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ٢-٥٣٣؛ هذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة، ولكنها مشطوبة.</extent></physicalDescription><abstract>تقارير شهرية مطبوعة ومكتوبة على الآلة الكاتبة قدمها القنصل البريطاني، أو القائم بأعمال القنصل البريطاني/القنصل الممارس في كرمان (جورج ألكسندر ريتشاردسون؛ عبد العليم ل. ك.؛ الرائد سيسيل هينينج لينكولن؛ المقدم جورج آرثر فالكونر). تشمل التقارير شؤون إقليم كرمان الفارسي [الإيراني] وكذلك بلدات كرمان وميناء بندر عباس الواقع على الخليج العربي:أنشطة المسؤولين المحليين والحكومة المحلية، بما في ذلك المحاكم والجماركأنشطة الشرطة والجيش والبحرية الفارسيةالاتصالات، بما فيها الطرق، السكك الحديدية، طرق التجارةشؤون البلدية، بما في ذلك الأشغال العامةالصحة والنظام الصحي، بما في ذلك تقارير عن تفشي الأمراضالأمن، بما في ذلك تقارير عن الجرائمالمناخ، بما في ذلك هطول الأمطار والفيضاناتالزراعة والحصاد (القمح، الشعير، الأفيون)التجارة المحلية والأنشطة التجارية، منها إنتاج السجاد، أنشطة بنك بلاد فارس/إيران الوطني، تأسيس الحكومة لشركات احتكاريةالمصالح البريطانية، بما في ذلك شركة النفط الأنجلو-فارسية، التلغراف الهندو-أوروبي، تحركات الأفراد البريطانيينالمصالح الأجنبية في كرمان، بما في ذلك المصالح الروسية والألمانية واليابانيةوصول سُفن إلى ساحل كرمان ومغادرتها، وقوائم تفصيلية بالبضائع مرفقة بعدد من التقارير لسنة ١٩٣٥أوراق محاضر الاجتماعات مرفقة في بداية الكثير من التقارير، تحتوي على ملاحظات كتبها موظفو مكتب الهند تعليقًا على مواد جديرة بالذكر في التقرير.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>حكومة إيران</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>القنصل البريطاني في كرمان</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>بلاد فارس</geographic></subject><subject><geographic>بندر عباس</geographic></subject><subject><geographic>كرمان</geographic></subject><subject><topic>تقارير</topic></subject><subject><topic>يوميّات</topic></subject><subject><topic>الشحن</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000602.0x0003c6#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>