<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000648.0x000187_ar</identifier><datestamp>2019-01-30T15:00:49.451Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000648.0x000187_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/3823</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x000187</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/3823</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ١٠٤/٣٠(١) "امتياز نفط الكويت: موظفو شركة نفط الكويت."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1934/1948</dateIssued><dateCaptured>2017-08-01T23:23:33</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد في ٤ أجزاء (٦٥٥ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يتألف هذا الملف من أربعة مجلدات. يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق على الغلاف الأمامي للجزء الأول (صص. ١-١٦٤)، وصولًا إلى الجزء الثاني (صص. ١٦٥-٣٣٢)، والجزء الثالث (صص. ٣٣٣-٤٩٩) وينتهي داخل الغلاف الخلفي للجزء الرابع (صص. ٥٠٠-٦٦٣)؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ٢-٦٦٢؛ وهذه الأرقام مطبوعة.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق الملف باستفسارات حول جنسيات الموظفين الذين عينتهم شركة نفط الكويت في الكويت. كانت الحكومة البريطانية حريصة على تطبيق المادة ٣ من الاتفاقية السياسية الموقعة بتاريخ ٥ مارس ١٩٣٤ بين الحكومة البريطانية والشركة، والتي تنص على أن يكون موظفو الشركة دائمًا، وبقدر ما يتوافق مع التنفيذ الفعّال للتعهد، رعايا بريطانيين أو من رعايا شيخ الكويت. لذلك فإن توظيف جنسيات أخرى يتطلب موافقة السلطات البريطانية. تُبين الأوراق أن البريطانيين كانوا حريصين بشكل خاص على تجنب تواجد عدد كبير من الموظفين الأمريكيين في الكويت.كما تشمل الأوراق قوائم ربع سنوية لطاقم عمل شركة نفط الكويت خلال الفترة ١٩٣٥-١٩٤٧ للدرجات أ، ب، ج، وتُقدم معلومات منها الاسم والمنصب والجنسية وتاريخ بدء الخدمة؛ محاضر اجتماعات عقدت في مكتب الهند؛ ومراسلات بين الشركة ومسؤولين بريطانيين بخصوص تعيين بعض الأفراد (مثال: للقيام بعمل مسح جيولوجي).يشتمل الملف على فاصل يتضمن قائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>شركة نفط الكويت</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>الكويت</geographic></subject><subject><topic>الجنسية</topic></subject><subject><topic>موظفون</topic></subject><subject><topic>الامتيازات، النفط، الكويت</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x000187#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>