<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000233_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T08:48:07.404Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000233_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/590</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000233</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/590</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 61/14 XIV (D 61) العلاقات بين نجد والعراق"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1929/1929</dateIssued><dateCaptured>2014-09-02T12:06:21</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٧١ ورقة)</extent><extent>المجلد مرتب ترتيبًا زمنيًا. يوجد فهرس بالموضوعات مُرتب ترتيبًا أبجديًا للمحتويات في الجزء الأمامي من المجلد (أوراق ٣، ٤). تتضمن تدوينات الفهرس أرقام الأوراق بالوثائق ذات الصلة للمساعدة في تعريفها وتحديد موقعها داخل المجلد.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يمتد التسلسل من الأمام للخلف باستثناء الغلافين. الترقيم مكتوب بالقلم الرصاص ومحاط بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. توجد رسالتان باللغة العربية (الأوراق ١٩١أ، ١٩١ب؛ ١٩٢أ، ١٩٢ب) مطويتان وبداخل مظروفين عليهما عنوان باللغة العربية. الجزء الخلفي من كل مظروف أُلصق به ورقة فارغة منفصلة من خلال استخدام مادة لاصقة (الأوراق ١٩١، ١٩٢). يوجد تسلسل ثانٍ غير متسق. وهو مكتوب بالقلم الرصاص ولكن غير محاط بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المُجلَّد على رسائل ومذكرات وتقارير خاصة بالعلاقات بين نجد والعراق والكويت. تدور أغلب المراسلات بين هيو بريسكو المقيم السياسي في بوشهر، هارولد ديكسون الوكيل السياسي في الكويت، ابن سعود، الشيخ أحمد الجابر الصباح شيخ الكويت، فرنسيس همفريز المندوب السامي في بغداد، روبرت بروك بوفام قائد القوات الجوية البريطانية في العراق، عبد القادر راشد سكرتير مجلس الوزراء في العراق، سيدني ويب وزير الدولة لشؤون المستعمرات، والوكالة البريطانية في جدة.يتناول المجلد الفترة التالية لهزيمة متمردي الإخوان على يد ابن سعود ومحاولتهم إيجاد ملجأ آمن وإعادة تجميع صفوفهم في الكويت والعراق. هناك العديد من الموضوعات التي تتضمنها الوثائق في هذا السياق واسع النطاق مثل:طلب قبيلتي العوازم والعجمان اللجوء إلى الكويت ورد ابن سعود على ذلك؛عقد مؤتمر قصير المدة في البصرة حضره المقيم السياسي والوكيل السياسي في الكويت وقائد القوات الجوية البريطانية؛دعايا الوهابيين في الكويت؛شكاوى ابن سعود بشأن التآمر المزعوم للملك فيصل ملك العراق مع الإخوان المتمردين؛بعثات استطلاعية في صحراء الكويت وعلى طول المنطقة الحدودية؛إمكانية وجود ضرورة لإنشاء قاعدة جوية في الكويت؛زيارة قائد المتمردين نايف الحثلين للكويت؛معلومات استخباراتية حول التحركات القبلية وأماكن وجودهم بشكل عام.من الوثائق الهامة التي يحتويها المجلد ما يلي:تقرير ديكسون (الأوراق ٤٩-٥٥) حول رحلة استطلاعية بين الشق والباطن ومعلومات عن الآبار؛تقرير بيسكو (الأوراق ١٢٠-٢٩) حول مؤتمر البصرة؛تقرير ديكسون (الأوراق ١٦٥-٧١) حول "وجهة نظر شيخ الكويت عند لقائه وجهًا لوجه مع جلالة الملك ابن سعود ومخاوفه من هجوم محتمل من الأخير على أراضيه."يوجد في الجزء الخلفي من المجلد (الأوراق ٢٦٣-٢٦٥) ملاحظات المكتب الداخلية.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>الإخوان</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>المفوضية البريطانية للسعودية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>مكتب المستعمرات البريطانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المندوب السامي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>قائد القوات الجوية البريطانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="personal"><namePart>أحمد الجابر الصباح</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>نايف بن حثلين</namePart></name></subject><subject><name type="family"><namePart>عجمان (قبيلة)</namePart></name></subject><subject><name type="family"><namePart>العوازم (قبيلة)</namePart></name></subject><subject><geographic>العراق</geographic></subject><subject><geographic>الكويت</geographic></subject><subject><topic>وهابيون (قبيلة)</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000233#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>