<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000291_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T10:38:55.699Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000291_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/683</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000291</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/683</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ذو طابع سرّي 86/12-ii A.75. شركة امتيازات النفط المحدودة في مسقط"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1937/1937</dateIssued><dateCaptured>2015-06-09T12:06:19</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (١٨٧ ورقة)</extent><extent>يحتوي المجلد على فهرس محتويات في الورقة ٤ يتضمن عناوين للموضوعات ومراجع للصفحات. الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) من الغلاف الأمامي وينتهي على الغلاف الخلفي؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم بالرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق إضافي موجود أيضًا على التوازي بين صص. ٣-١٧٤؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في نفس موضع التسلسل الرئيسي. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرةٍ.</extent></physicalDescription><abstract>يشتمل الملف على مراسلات بين المقيم السياسي في الخليج العربي (ترنشارد كرافن فاول، أولاف كارو)، الوكيل السياسي البريطاني في مسقط (رالف بونسونبي واتس)، مكتب الهند (موريس كلاوسون، جون تشارلز والتون)، وزير الدولة لشئون الهند (لورانس دونداس، مركيز زيتلاند الثاني)، شركة امتيازات النفط المحدودة (فرانك هولمز، ستيفين هيمسلي لونجريج، وفريدريك ليويسون) وسلطان مسقط (سعيد بن تيمور آل بوسعيد) بشأن المفاوضات لمنح امتيازين نفطيين في أراضي ظفار ومسقط، والذي توصل إليه باسيل هنري ليرميت من شركة امتيازات النفط المحدودة، مع التوقيع على اتفاقيات الامتياز في ٢٤ يونيو ١٩٣٧.يناقش المجلد أيضًا الترتيبات المتعلقة بعقد اجتماع بين ستيفين هيمسلي لونجريج من شركة امتيازات النفط المحدودة وسلطان مسقط، والذي كان من المقرر انعقاده في الهند، لمناقشة كيف سيقوموا بأعمال استكشاف الساحل الجنوبي الشرقي لمسقط وكذلك كيف سيصلوا إلى المنطقة الداخلية الخاضعة لسيطرة إمام مسقط. كما يوجد أيضًا طلب من سلطان مسقط إلى الوكيل السياسي البريطاني في مسقط، رالف بونسونبي واتس، بأن يكون حاضرًا ليس فقط خلال الاجتماع مع لونجريج، ولكن أيضًا خلال الاجتماعات اللاحقة في دلهي حيث من المحتمل مناقشة المعاهدة البريطانية مع مسقط.توجد مناقشات أخرى تتعلق بأعمال الاستكشاف بين مكتب الهند وشركة امتيازات النفط المحدودة بشأن مصلحة الشركة في استكشاف الساحل الجنوبي الشرقي لمسقط وأجزاء من المناطق الداخلية الخاضعة لسيطرة إمام مسقط والصعوبات التي من المحتمل مواجهتها في محاولة تنفيذ ذلك؛ بالإضافة إلى المنطقة الواقعة غرب سلسلة جبال عُمان، وكانت شركة امتيازات النفط المحدودة مهتمة بالتحقق من وجود أية حدود معلومة لهذه السلسلة، وبدراسة أفضل طريقة للشروع في أعمال الاستكشاف هناك.من الأمور الأخرى التي يناقشها المجلد سفر الكونت بايرون دو بروروك وزوجته إلى مسقط من أجل الشروع في أعمال الاستكشاف الأثري، إلا أن إمام مسقط قد رفض التصريح لهم بإجراء أعمال استكشاف في المنطقة الداخلية للدولة. تستطرد المراسلات لتناقش مزاعم عددٍ من الأفراد والمنظمات بأن دو بروروك لا يستحق أن يحمل رتبة كونت؛ وأنه لا يحظى باحترام المجتمع العلمي ولا يعد عالم آثار؛ وأن عددًا من المؤسسات التي يدعي أنها تسانده في أعمال الاستكشاف قد أصدرت بيانات تفنّد فيها أية علاقة معه. توجد مراسلات لاحقة حول طلبًا قدّمه للسفر إلى الربع الخالي في محاولة لاكتشاف مدينة أثرية يُعتقد أنها هناك ونية مكتب الهند لرفض هذا الطلب. كما تتضمن هذه المراسلات نقاشًا حول زيارة رجل إيطالي، يُدعى توليو باستوري، إلى مسقط وبندر عباس، مع تقديم معلومات عن خلفية السيد باستوري وعن خطته لزيارة المنطقة لكي يستأجر عُمّال لتشييد طرق في إريتريا.من المسائل المهمة الأخرى في المجلد:نقاش حول الاتصالات المستمرة بين سلطان مسقط وشركة كاليفورنيا العربية للزيت القياسي، والتي كانت ترغب في تنفيذ فحوصات في إقليم مسقط لتطوير الموارد النفطية هناك، وما إذا كانت هذه المراسلات تناقض الشروط المفروضة في معاهدة السلطان مع الحكومة البريطانية.مراسلات بشأن التعديلات المقترحة للاتفاقية السياسية التي سيوقع عليها كلٌ من شركة امتيازات النفط المحدودة ومكتب الهند فيما يتعلق بامتياز مسقط.برنامج الرحلة المقترح لجولة إمام مسقط في ١٩٣٧ إلى كلٍ من الهند، سنغافورة، اليابان، الولايات المتحدة الأمريكية، بريطانيا، فرنسا، وإيطاليا.توجد سلسلة من سلسلة من الملاحظات المرفقة بالملف جرى الاحتفاظ بها كسجلٍ للمراسلات الواردة في المجلد في الأوراق ١٧٥-١٨٤.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>مكتب الهند</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>شركة امتيازات النفط المحدودة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>سلطان مسقط وعُمان</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي والقنصل</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>شركة الزيت العربية الأمريكية</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>أليس جوزيفين بروروك</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>بايرون كون بروروك</namePart></name></subject><subject><name type="personal"><namePart>توليو باستوري</namePart></name></subject><subject><geographic>عُمان</geographic></subject><subject><geographic>مسقط</geographic></subject><subject><geographic>ظفار</geographic></subject><subject><topic>الحدود</topic></subject><subject><topic>الاستكشاف الجغرافي</topic></subject><subject><topic>الامتيازات، النفط، مسقط</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000291#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>