<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>qnlhc/7387_ar</identifier><datestamp>2018-05-03T15:02:51.451Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><physicalDescription><extent>163مادة</extent><extent>مجلد واحد؛ 32 سنتيمتر. النقش في الصحيفة 2a مكتوب باللون البني: كارولي كالكغنيني. الحواف مشذبة وباللون البني.</extent></physicalDescription><language><languageTerm authority="iso639-2b">lat</languageTerm></language><originInfo><dateIssued>1485</dateIssued><dateCaptured>2018-05-03T14:57:39</dateCaptured></originInfo><titleInfo><title>كتاب البارع في أحكام النجوم</title></titleInfo><identifier>qnlhc/7387_ar</identifier><location><shelfLocator>7387</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/qnlhc/7387</url><physicalLocation>مكتبة قطر الوطنية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>7387</recordIdentifer></recordInfo><abstract>كان أبو الحسن علي بن علي بن أبي الرجال (والمعروف أيضاً بِـ Haly أو Hali، وبالصيغ اللاتينية لاسمه وهي Haly Albohazen و Haly Abenragel) أحد علماء التنجيم والفلك العرب الذين عاشوا في أواخر القرن العاشر حتى أوائل القرن الحادى عشر وقد كان هو عالم الفلك الخاص ببلاط الأمير التونسي المعز بن باديس. وقد كانت أشهر دراساته، كتاب البارع في أحكام النجوم، أحد الأعمال التي ترجمها الفريق المكون من المفكرين المسيحيين واليهود والمسلمين الذين جمعهم ألفونسو العاشر ملك قشتالة (الذي حكم من 1252–1284) في مدينة طليطلة لترجمة أعمال العلوم العربية إلى اللغتين اللاتينية والأسبانية القشتالية. وقد بقيت نسخةُ مخطوطةٍ تضم خمسة من أصل ثمانية كتب كان يهودا بن موشي كوهين قد ترجمها إلى القشتالية القديمة، وهي موجودة في المكتبة الوطنية الإسبانية. وقد تم نشر ترجمة لاتينية للمخطوطة القشتالية القديمة بعنوان Judiciis Astrorum (كتاب البارع في أحكام النجوم) في البندقية في عام 1485 وقد أصبحت تلك المخطوطة في فترة عصر النهضة في أوروبا مصدراً هاماً لفهم علم التنجيم الخاص بالعصور الوسطى. وقد قام إرهارد راتدولت بطبع الكتاب، وهو أحد أفراد عائلة بارزة من الحرفيين من أوغسبورغ، ألمانيا، والذي انتقل إلى البندقية وقام بتأسيس شركة طباعة ناجحة هناك.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>علم التنجيم</topic></subject><subject><topic>علم الفلك، القرون الوسطى</topic></subject><subject><geographic>اوغسبورغ، ألمانيا</geographic></subject><subject><geographic>إسبانيا</geographic></subject><subject><geographic>تونس</geographic></subject><subject><topic>علم الفلك، العربي</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/qnlhc/7387#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>