<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000004987.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T15:31:26.660Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000004987.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Add MS 7475</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000004987.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Add MS 7475</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>كتاب بطلميوس في التعليم المعروف بالمجسطي، نقل إسحق بن حنين بطلميوس</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1218/1218</dateIssued><dateCaptured>2013-12-04T17:58:24</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. iii+٢٣٩+iii</extent><extent>المادة: ورقيةالأبعاد: حجم الورقة ٢٥٠ × ١٦٩ مم [المساحة المكتوبة ١٩٦× ١١٩ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم المتحف البريطاني باستخدام قلم رصاص (قبل-١٨٨٤ تم إلغاء ترقيم الأوراق واستبداله)التسطير: مسطرة؛ ٢١ سطرًا في كل صفحة؛ مسافة رأسية ١١ سطور كل ١٠ سمالخط: نسخالحبر: أسود؛ الأحمر مستخدم فقط مع البطاقات في الجداولالزخرفة: مخططات بيانية وجداوله عديدةالتجليد: تجليد المتحف البريطاني بالجلد الأحمرالحالة: ممتازة؛ أكسدة خفيفة، تلف طفيف بالماء على الهوامش ولا يؤثر على الوضوح؛ تم إصلاح التلف بسبب الدود في الأماكنالحواشي: بعض الحواشي مكتوبة بخط مغربي</extent></physicalDescription><abstract>الكتب من السابع إلى الثالث عشر من
                           المجسطي(كتاب المجسطي), نسخة عربية من كتاب Μαθηματικῆς σύνταξις كتاب بطلميوس (كلاوديوس بطلميوس؛ حوالي سنة ٩٠-١٦٨ ميلادية )، كان يعتقد أن إسحاق بن حنين العبادي (حوالي سنة ٨٠٩-٨٧٣ ميلاديًا)، وصححها ثابت بن قرة الحراني (٨٢٦-٩٠١ ميلادية). يذكر عنوان الكتاب في ص ١٩٩ظ اسم المترجم على أنه إسحاق بن حنين، بن حنين بن العبادي. يسمي المخطوط النص باسم
                           كتاب في التعليم(كتاب في التعليم
                           ). كان هذا النص هو النص الفلكي الأكثر تأثيرًا واستمرارًا حيث إنه تبقي من العالم القديم، وكان لترجمته العربية تأثيرًا واسعًا على شكل العالم القديم وفي العصور الوسطى في كلِّ من الأراضي المسيحية والإسلامية.تم إكمال المخطوط في ٣ شعبان ٦١٥ (٢٥ أكتوبر ١٢١٨؛ انظر حرد المتن ص ٢٣٩ظ، السطر ٩، منسوخ تاليًا). النص ناقص في البداية، والورقة الأولى مفقودة، وورقة أخرى مفقودة بعد ص ٨٤. تم إعادة ترتيب الملازم لاستعادة ترتيبها الصحيح في ٢٤ يوليو ١٨٨٤.المحتويات:الكتاب السابع (ناقص في البداية؛ صص ١و- ٢٦و ?)؛الكتاب الثامن (صص ٢٧ظ-٥١و)؛الكتاب التاسع (صص ٥١و-٨٦و؛الكتاب العاشر (صص ٨٦و-١١٦ظ)؛الكتاب الحادي عشر (صص ١١٧و-١٦١ظ)؛الكتاب الثاني عشر (صص ١٦٢و-١٩٩و)؛الكتاب الثالث عشر (صص ١٩٩ظ-٢٣٩ظ).النص يحتوي مخططات بيانية وجداول عديدة. صفحة ٢٣٠و تركت فارغة؛ أما الورقة ٢٧ فهي نصف الطول فقط وجانبها الأيسر قد تُرك فارغًا.البداية (ناقص، ص ١و، السطور ١-٥):تصوير هذين المعنين جميعًا بما كان عنده فيهما من الأمور الظاهرة إلّا أنما حصل له من ذلك في الزمان الأطول هو بالحدس والتقريب أشبه منهبالعلم الحقيقي وذلك من قبل أن ما وقع إليه من أرصاد من كان قبله الكواكبالثابتة كانت يسيرة جدًا ويكاد يكون إنما كانت للأرصاد التي دوّنها أرسطلسوطيمارخاس ...النهاية (ص. ٢٣٩ظ، السطور ٢-٧):وأستدلنا جميع ما يحتاج إليه في أن رشد إلى علمه في هذا الكتاب بقدر منهي (؟)علمي ومبلغ رلي (؟) إلا الشاذ منها بقدر ما أعاننا الزمان الذي تناهىأنت على وجود ما يحتاج إلى وجوده من ذلك وتقديم ما يحتاج إلى تقديمهوتصحيحه منه وبقدر ما يكون ما دونّاه من ذلك نافعًا في هذا العلممن غير أن يلتمس به الكثير والاقتصاد فقد يليق والحسن أن يجعل هذاآخر الكتاب بحمد الله وعونه وتأييدهحرد المتن (ص. ٢٣٩ظ، السطور ٨-١٠):تمت المقالة الثالثة عشرة بحمد الله وعونه وتمامها نك جميع الكتابوذلك في الثالث من شعبان من سنة خمس عشرة وستمائةوحسبنا الله ونعم الوكيل</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="personal"><namePart>كلاوديوس بطليموس</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>إسحق بن حنين</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>ثابت بن قرة الحراني</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>علم الفلك عند العرب</topic></subject><subject><topic>علم الفلك عند الإغريق</topic></subject><subject><topic>علم الفلك في العصور الوسطى</topic></subject><subject><topic>الفلك-- أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><subject><topic>بطليموس، نشط في القرن الثاني المجسطي</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000004987.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>