<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000602.0x000186_ar</identifier><datestamp>2018-05-23T15:49:55.876Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000602.0x000186_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/2848</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000602.0x000186</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية:  أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/2848</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ٤/١٧ "الحدود العراقية-السورية والحدود بين سوريا وشرق الأردن: ترسيم الحدود"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1921/1932</dateIssued><dateCaptured>2017-08-10T22:25:26</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">fre</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٣٨٦ ورقة)</extent><extent>الأوراق مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية المُجلّد إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٣٨٨؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ٤-٣٨٥؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>تتعلق الأوراق بمفاوضات لتعديل الحدود بين سوريا الخاضعة للانتداب الفرنسي، والعراق الخاضعة للانتداب البريطاني وشرق الأردن. كما تُناقش الأوراق الحدود التي أُقيمت بموجب اتفاقية سايكس بيكو ومعاهدة سيفر ودفع بريطانيا لإدراج العمادية ضمن الأقاليم تحت الانتداب في العراق، ومسألة المجموعات القبلية التي تعبر مناطق الحدود. تتألف الأوراق في أغلبها من اتصالات بين وزارة الخارجية، ووزير الدولة لشؤون المستعمرات، والمندوب السامي في العراق، مع تعقيب من حين لآخر من الإدارة السياسية في مكتب الهند.يحتوي الملف أيضًا على نسخ من معاهدات ومحاضر اجتماعات وملاحق من لجنة الدفاع الإمبراطوري، اللجنة الفرعية الدائمة بشأن المسائل المتعلقة بالشرق الأوسط، ومحاضر اجتماعات ووثائق عممها مجلس عصبة الأمم، منها:مذكرة كتبها المندوب السامي بالعراق تذكُر الاعتراضات على الحدود التي أُقيمت بموجب معاهدة سيفر، بما في ذلك خريطتان، صص. ٣٧٥-٣٨٠.محاضر اجتماعات وملاحق لاجتماع وزارة الخارجية الذي عُقد في ١٣ يوليو ١٩٣١، بما في ذلك نسخ من مسوّدة همفريز-بونسوت للإحالة المشتركة إلى مجلس عصبة الأمم، ونسخة من الاتفاقية المُبرمة بين الحكومة البريطانية والحكومة الفرنسية بشأن خطوط الحدود بين سوريا وفلسطين من البحر المتوسط إلى الحمّة، وسلسلة المعاهدات رقم ١٣ (١٩٢٣)، صص. ٣١٥-٣٤٩.أوراق مُعممة في اجتماع اللجنة الفرعية التابعة للجنة الدفاع الإمبراطوري في ٨ سبتمبر ١٩٣١، بما في ذلك مراسلات مع وزارة الشؤون الخارجية الفرنسية بخصوص صيغة بيروت، صص. ٢٣٨-٣١٤.محاضر اجتماع اللجنة الفرعية التابعة للجنة الدفاع الإمبراطوري المعقود في ٢٣ سبتمبر ١٩٣١، بما في ذلك خريطة مبدئية للحدود السورية مع شرق الأردن، وتقرير أعده المقيم البريطاني في شرق الأردن، صص. ١٤١-٢٠٩.تقرير ثان للسير فرانسيس همفريز حول مفاوضاته في باريس بشأن الحدود السورية، وملاحق تؤلف مسوّدة الاتفاقيات، صص. ٦٧-٧٥.مقتطف من محاضر اجتماع الجلسة الخامسة والستين لمجلس عصبة الأمم، في ٩ ديسمبر ١٩٣١، وكذلك نسخ من الطلب المُشترك للتحكيم الذي قدمته بريطانيا وفرنسا، صص. ٤٨-٦٦؛ بالإضافة إلى محاضر الجلسات المعقودة في ٣١ أكتوبر ١٩٣١، و٣٠ يناير ١٩٣٢، صص. ٣٧-٤٦.نسخة من تفويض عصبة الأمم، تقرير اللجنة التي وكلها المجلس بدراسة الحدود بين سوريا والعراق، في جنيف، بتاريخ ١٠ سبتمبر ١٩٣٢ (المرجع الرسمي: C. 578. M. 285. 1932. VI)، صص. ٦-٢٨، والتي تشمل أربع خرائط هي: (IOR/W/L/PS/12/2848 (i)،IOR/W/L/PS/12/2848 (ii)،IOR/W/L/PS/12/2848 (iii)،IOR/W/L/PS/12/2848 (iv)).يشتمل المجلد على فاصل بقائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات (الورقة ٤).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>وزارة الشؤون الخارجية، فرنسا</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>لجنة الدفاع الامبراطوري، اللجنة الفرعية الرسمية الدائمة بشأن المسائل المتعلقة بالشرق الأوسط</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المندوب السامي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>مكتب المستعمرات البريطانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>عصبة الأمم</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>شرق الأردن</geographic></subject><subject><geographic>فلسطين</geographic></subject><subject><geographic>سوريا</geographic></subject><subject><topic>معاهدات</topic></subject><subject><topic>الحدود</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000602.0x000186#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>