<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>qnlhc/12927_ar</identifier><datestamp>2018-05-03T15:01:17.218Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><physicalDescription><extent>313مادة</extent><extent>263 صفحة ؛ 26 سنتيمتراً</extent></physicalDescription><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><originInfo><dateIssued>1901</dateIssued><dateCaptured>2018-05-03T14:56:03</dateCaptured></originInfo><titleInfo><title>الدُّرَر وهي منتخبات الطيب الذكر الخالد الأثر الكاتب والشاعر والخطيب المرحوم أديب إسحق</title></titleInfo><identifier>qnlhc/12927_ar</identifier><location><shelfLocator>12927</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/qnlhc/12927</url><physicalLocation>مكتبة قطر الوطنية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>12927</recordIdentifer></recordInfo><abstract>يُعد كتاب الدُّرَر وهي منتخبات الطيب الذكر الخالد الأثر الكاتب والشاعر والخطيب المرحوم أديب إسحق مجلداً تذكارياً يجمع الكتابات السياسية والأدبية للوطني العربي المؤثر أديب إسحاق (1856-1885). كان إسحاق، الذي وُلِد في دمشق، شاباً مبكر النضوج تلقَّى تعليمه التكويني باللغتين العربية والفرنسية في المدرسة اللازارية الفرنسية هناك، وعلى يد اليسوعيين في بيروت. وأجبرته الظروف الصعبة لأسرته على ترك المدرسة ليعمل كاتباً بالجمارك. وبتفوقه في اللغات، زاد دخله من خلال الكتابة والترجمة وكرَّس نفسه في نهاية المطاف للشعر والترجمة وما يُمكن تسميته اليوم بصحافة التَّرافُع.  انتقل إسحاق إلى مصر في عام 1876، حيث انضم إلى دائرة الداعية السياسي المعروف جمال الدين الأفغاني، الذي شاركه إسحاق اهتماماته الماسونية وكرَّس معظم كتاباته لقضاياه، مثل انتقاد الإمبريالية الغربية. أنشأ إسحاق صحفاً للرأي، سواء بمفرده أو مع زملاء يشابهونه فكرياً مثل سليم النقاش (الذي أنتج معه مسرحيات عربية). وأسفرت كتاباته الصريحة عن نفيه من مصر، فأقام بباريس، لكنه عاد إلى لبنان في نهاية حياته، حيث تُوفِّي عن عمر يناهز 29 عاماً. كان قَلَق إسحاق كرحالة يقابله تنوع اهتماماته الأدبية والسياسية. وقد تعاوَن مع النقاش في كتابة مسرحيات وكَتَب هو نفسه رواياتٍ أو ترجمها. فروايته شارلمان مُضمنة في هذه المجموعة من المنتخبات، التي جمعها أخوه عوني إسحاق. يحتوي المجلد على سيرة أديب إسحاق والكثير من الثناء عليه من كبار الكُتَّاب المسلمين والمسيحيين. ويُظهر شمول هذه المختارات وتنوعها دور إسحاق في تطور الأدب والصحافة العربيين، من الشِّعر المنمَّق والسجع إلى المقال السياسي الحديث، موظِّفاً بذلك شكلاً ولغةً جديدين تماماً.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><geographic>دمشق</geographic></subject><subject><geographic>الجمهورية العربية السورية</geographic></subject><subject><geographic>بيروت</geographic></subject><subject><topic>الأدب العربي</topic></subject><subject><topic>الشعر</topic></subject><subject><topic>الصحافة</topic></subject><subject><topic>السياسة والحكومة</topic></subject><subject><geographic>باريس</geographic></subject><subject><topic>الخطب</topic></subject><subject><topic>الشعر العربي</topic></subject><subject><topic>السِيَر</topic></subject><subject><geographic>مصر</geographic></subject><subject><geographic>فرنسا</geographic></subject><subject><geographic>لبنان</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/qnlhc/12927#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>