<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x00009f_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T17:05:10.098Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x00009f_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/750</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x00009f</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/750</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 28/57-III متطوّعون للخدمة الوطنية: التجنيد الإلزامي للعاملين، إلخ."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1941/1942</dateIssued><dateCaptured>2015-08-27T14:13:12</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٥٤ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف الموجودة في نهاية الملف (صص. ٢٣٨-٢٥٦) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المُستخدم للأغراض المرجعية) من الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الغلاف الخلفي بالرقم ٢٥٧؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق/ترقيم صفحات إضافي مختلط موجود على التوازي على صص. ٣-٢٥٦؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، ولكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على نسخة لمراسلات وأوراق أخرى تتعلّق بإدخال وتطبيق لائحة الدفاع رقم ٢ لسنة ١٩٤٢، الصادرة بموجب مرسوم (الطوارئ) الملكي البريطاني لدول الخليج العربي (١٩٣٩). تنص اللائحة على أن الرعايا البريطانيين العاملين في شركة نفط البحرين (بابكو) وشركة امتيازات النفط المحدودة، ممن يُعتبر عملهم ضروريًا لمتطلبات الحرب، لا يُمكنهم ترك عملهم بدون الحصول على موافقة من الوكيل السياسي في البحرين. يأتي هذا الملف زمنيًا بعد "ملف 28/57 II متطوّعون للخدمة العسكرية" (IOR/R/15/2/749) مباشرةً. تتضمن الأطراف الرئيسية للمراسلات الواردة في الملف كلًّا من: المقيم السياسي (الممارس) في الخليج العربي (المقدم ويليام روبرت هاي)؛ الوكيل السياسي في البحرين (إدوارد بيركبيك ويكفيلد)؛ كبير الممثلين المحليين في بابكو (ميلتون هـ. ليب؛ وارد ب أندرسون)؛يتضمن الملف ما يلي:نُسخ من مراسلات مؤرّخة في نوفمبر ١٩٤١، بخصوص إصدار لائحة بموجب قانون سلطات الطوارئ (الدفاع) (١٩٣٩-١٩٤٠) في بلاد فارس [إيران]، تقضي بمنع موظفي شركة النفط الأنجلو-إيرانية والبنك الإمبراطوري من ترك وظائفهم بدون الحصول على موافقة رسمية مسبقة (صص. ٣-١٣)؛نسخ من مراسلات وأوراق وملاحظات ملف مؤرخة في مارس ١٩٤٢، تتناول مناقشة بين المقيم السياسي، مسؤولي حكومة الهند، الوكيل السياسي في البحرين، وممثلي شركة نفط البحرين وشركة امتياز النفط المحدودة، بشأن وضع وتطبيق لائحة طوارئ وفقًا للمرسوم الملكي البريطاني (لحالات الطوارئ) لدول الخليج العربي (١٩٣٩). تُناقش المراسلات ما يلي: إمكانية تطبيق اللائحة على الموظفين الهنود وكذا "البريطانيين الأوروبيين"؛ توزيع الإجازات على الموظفين الهنود؛ معارضة شركة نفط البحرين وشركة امتيازات النفط للتجنيد الإلزامي؛ رد الفعل المحتمل من جانب الموظفين على اللائحة؛ مسائل الاختصاص القضائي على الموظفين الكنديين والأمريكيين؛ مُعاقبة المذنبين بموجب اللائحة؛ نُسخ من لائحة الدفاع رقم ٢ لسنة ١٩٤٢، بتاريخ ٧ مايو ١٩٤٢ (صص. ١٠٢-١٠٣، صص. ١١٧-١١٨)؛ رسائل إلى رؤساء مجلس إدارة كل من شركة نفط البحرين وشركة امتيازات النفط وشركة قطر لتطوير البترول المحدودة، وجميعها بتاريخ ٨ مايو ١٩٤٢، تُعلمهم بتطبيق لائحة الدفاع (صص. ١٠٤-١١٢)؛مراسلات بخصوص نقص العاملين في شركة نفط البحرين، وتشمل قوائم العاملين الذين انتهت عقودهم أو قدّموا استقالاتهم، والوظائف المطلوب شغلها، والجهود المبذولة لجلب موظفين من شركة نفط بورما ومن كالتكس (أفريقيا) المحدودة، في جنوب إفريقيا؛مراسلات تتعلّق بموظفي بابكو كل على حده، سواء تقديم طلب بالحصول على إجازة مؤقتة أو إجازة عائلية أو إعادة التوظيف. تتضمن المراسلة: طلبات إجازات؛ تقييمات لأهمية الأفراد لتسيير العمل؛ سجلات التوظيف؛ مراسلات تتعلّق بمنح تصاريح خروج عن طريق الوكيل السياسي؛ إشعارات تُخبر الموظفين ممن هم على وشك مغادرة البحرين لقضاء إجازتهم بالتزامهم بالعودة إلى البحرين بعد انتهاء إجازاتهم، وإلا فسوف يُلقى القبض عليهم بالإضافة إلى إدانتهم بموجب لائحة الدفاع (ص. ١٥٥)؛ملاحظات ومراسلات مؤرخة اعتبارًا من مارس ١٩٤٢ بخصوص ارتفاع تكلفة المعيشة في البحرين، بسبب ارتفاع أسعار المواد الغذائية، وإمكانية منح مخصصات إضافية للعاملين الهنود لدى شركة بابكو (صص. ٥٦-٦٠، صص. ٦٨-٧١).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>شركة نفط البحرين، كبير الممثلين المحليين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>شركة امتيازات النفط المحدودة، مدير</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>الخدمة الوطنية</topic></subject><subject><topic>مرسوم (الطوارئ) الملكي البريطاني لدول الخليج العربي (١٩٣٩)</topic></subject><subject><topic>قطاع النفط</topic></subject><subject><topic>التوظيف</topic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>الموظفون</topic></subject><subject><topic>التجنيد الإلزامي</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x00009f#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>