<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100023550601.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T14:33:57.901Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023550601.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/83, ff 1-5</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023550601.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/83, ff 1-5</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من العقيد السير لويس بيلي في بارودا إلى اللورد نورثبروك نائب الملك في الهند</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1874/1874</dateIssued><dateCaptured>2014-09-25T01:10:07</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٥ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>رسالة تقدم إيجازاً غير رسمي بالحالة التي وجد عليها الوضع في بارودا.تناقش الرسالة رد فعل الجايكوار (المالهاراو) على الرسالة التي أصدرها نائب الملك وتعيين بيلي لاحقاً، واستعداده للالتزام بنصيحة نائب الملك؛ والرسائل المتبادلة بين بيلي ووزير الجايكوار والتي يقبل فيها الالتزام بكافة التعليمات التي أصدرها نائب الملك في يوليو ١٨٧٤؛ والطلبات الإضافية لنائب الملك خلال اجتماعات رسمية مع بيلي.تضمنت هذه الطلبات الإضافية مطالبة بيلي بفحص الموارد المالية للإقليم بشكل دقيق؛ وفحص وضع عوائد الأراضي وأن يقف على أسباب المقاومة الأخيرة من جانب المزارعين؛ وأنه يجب توخي الحذر فيما يتعلق بالمطالبات الدينية عند تنفيذ الإصلاحات المالية.تخلص الرسالة التحقيقات التي أجراها بيلي والنتائج التي توصل إليها تحت عددٍ من العناوين: المالية، العوائد، السردارات، الشرطة، وإعلانات قبل تقديم الإيجازات بشأن موضوع إصلاح الموارد المالية للولاية.يحتوي إيجار بيلي على تقييمه للدخل الإجمالي للولاية؛ وحاجة الحكومة إلى إعادة تقييم إنفاقها بناءً على هذه التقييمات؛ والحاجة إلى الحد من النفقات؛ وموقف المزارعين تجاه محكمة الحكام؛ والنزاعات بين الجايكوار والسردارات؛ والحاجة إلى تحديد الحكومة في الهند لسياستها تجاه وعلاقاتها مع ولاية بارودا.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023550601.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>