<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000282.0x00010b_ar</identifier><datestamp>2018-04-18T03:10:16.680Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000282.0x00010b_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1532</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x00010b</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1532</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ١٦\٣٢ III مراسلات متنوّعة مع المقيمية البريطانية في بوشهر."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1941/1943</dateIssued><dateCaptured>2016-04-15T09:16:02</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٤٠١ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف الموجودة في نهاية الملف (صص. ٣٧١-٤٠٢) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٤٠٣؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ٢-٣٩٩؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>نسخ من مراسلات متبادلة بين المكاتب البريطانية في الخليج العربي، خاصة بين المقيمية السياسية في الخليج العربي أو القنصلية البريطانية في بوشهر والوكالة السياسية في البحرين. يأتي هذا الملف زمنيًا مباشرةً بعد "ملفات متنوعة ١٦\٣٢-II. مراسلات مع المقيمية البريطانية في بوشهر." (IOR/R/15/2/1531).تتناول الأوراق شؤون ذات طبيعة روتينية، خاصةً طلب بضائع من موردين وتجار، وشحنها إلى المرسَل إليهم، مع وجود وثائق تأمين مُدرجة في بعض الحالات. تتضمن البضائع المطلوبة ما يلي: كحول ومواد غذائية (طحين، سكر، شاي)؛ سيارات وقطع غيار سيارات؛ إمدادات طبية، بما في ذلك عقار الكينين؛ بذور خضراوات؛ صور فوتوغرافية للمقيم السياسي في الخليج العربي المقدم ويليام روبرت هاي؛ لوازم مكتبية وقرطاسية؛ أجهزة، مثل المسامير والبطاريات؛ معدات رياضية. تُلمح بعض المراسلات وملاحظات الملف إلى وجود نقص في الإمدادات خلال زمن الحرب. يتضمن الملف كذلك بعض مراسلات برقية تُبلغ برحيل وتحركات مسؤولين بريطانيين وأفراد آخرين في الخليج ووصولهم المرتقب.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>لوازم مكتبية</topic></subject><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>الإمدادات</topic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>الخدمات البريدية</topic></subject><subject><topic>السيارات</topic></subject><subject><topic>خدمات الشحن</topic></subject><subject><topic>إدارة المستعمرات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x00010b#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>