<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100023652099.0x000002_ar</identifier><datestamp>2018-12-14T11:34:58.222Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023652099.0x000002_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/170, ff 2-67</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023652099.0x000002</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/170, ff 2-67</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>تقرير عن الحرب مع بلاد فارس، مع رسالة تفسيرية</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1858/1858</dateIssued><dateCaptured>2014-12-02T01:37:52</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٦٦ ورقة</extent></physicalDescription><abstract>رسالة من هنري لاكون أندرسون، سكرتير الحكومة في بومباي، إلى النقيب فيليكس جونز، المقيم السياسي في الخليج العربي، بتاريخ ٢٤ فبراير ١٨٥٩، يؤكد فيها استلامه لسرد الملازم هربرت ديسبرو لأحداث الحرب مع بلاد فارس، المُرسل إلى الحاكم البريطاني في بومباي بتاريخ ٢ ديسمبر ١٨٥٨.يتحدث التقرير الذي كتبه الملازم هربرت ديسبرو، مساعد المقيم السياسي في الخليج العربي، بناءً على طلب النقيب فيليكس جونز، المقيم السياسي في الخليج العربي، عن دور المقيمية وعلمها بالحرب مع بلاد فارس ١٨٥٦-١٨٥٧، وخاصةً فيما يتعلق بالأحداث في بوشهر.التقرير مكتوب وفقاً للترتيب الزمني، ويتناول الفترة من ٤ سبتمبر ١٨٥٦ إلى ١٠ ديسمبر ١٨٥٧، ويتضمن مقتطفات من رسائل وإعلانات ومراسلات لتوضيح النقاط وتقديم رؤية أعمق بشأن الأحداث. يصف التقرير وصول الأسطول المتقدم إلى بوشهر؛ احتلال جزيرة خارج؛ إنشاء المعسكر البريطاني بالقرب من هليلة؛ معسكرات الجيش الفارسي في المحمرة [خرمشهر] وبرازجان؛  انتصار الجيش البريطاني في خوشاب  الهجوم على الجيش الفارسي في المحمرة؛  انتهاء الحرب؛  أثر التمرد في الهند؛  استمرار مسؤولية المقيم البريطاني عن بوشهر عقب توقيع المعاهدة وقبل وصول أحمد خان كحاكم لبوشهر في نوفمبر ١٨٥٧.يبدأ التقرير في منتصف الجملة على الورقة ٢، والمرقمة على أنها الصفحة ٥، مما يوحي بأنه قد تكون هناك أربع صفحات (ورقتان) ناقصة من التقرير.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023652099.0x000002#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>