<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0002ff_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T22:54:44.091Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0002ff_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1128</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0002ff</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1128</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 4/4 IX تقديرات الميزانية لفترة ١٩٤٧-١٩٤٨."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1946/1948</dateIssued><dateCaptured>2015-09-17T12:01:34</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٦٢ ورقة)</extent><extent>المراسلات مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته، باستثناء مرفقات ذات تاريخ سابق مرتبة بعد الرسالة التفسيرية ذات الصلة بالمراسلات، وتنتهي بمجموعة من الملاحظات في الأوراق ٥٥-٦٢. تظهر في جميع أنحاء الملف أرقام تسلسلية محاطة بدائرة ومكتوبة بالحبر (المراسلات الواردة باللون الأحمر بينما المراسلات الصادرة باللون الأزرق/الأسود)، وهي تُشير إلى مدخلات في الملاحظات.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٦٤؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد أيضًا تسلسل ترقيم أوراق إضافي على التوازي بين صص. ٢-٣٩؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على بيان تقديرات ميزانية الوكالة السياسية في البحرين عن السنة المالية ١٩٤٧-١٩٤٨، والبيانات المالية والمراسلات ذات الصلة عن الفترة ذاتها.تدور المراسلات في أغلبها بين طاقم الوكالة السياسية في البحرين، والمقيمية السياسية في الخليج العربي. وتوجد أيضًا بعض المراسلات من حكومة الهند.تشتمل تقديرات الميزانية على مجالات الإنفاق التالية: رواتب المسؤولين؛ رواتب الموازنة الإدارية؛ بدلات ومكافآت شرف وغيرها؛ نفقات سرية؛ نفقات أخرى؛ ومستشفى دبي. يحتوي الملف أيضًا على كشوف تفصيلية لرواتب المسؤولين والموازنة الإدارية؛ كشوف مصاريف حربية خاصة؛ كشوف بالتجاوزات والوفورات المتوقّعة.تحتوي المراسلات على رسائل تفسيرية؛ وأوراق بخصوص طلب تقديرات تجاوزات الميزانية تحت بنود بدلات المكتب، ومنحة العقد المركزي ومنحة المركب (الأوراق ١٤-٢٧)؛ إشعار بإغلاق حسابات حكومة الهند (الورقة ٤٧)؛ وطلبات لتأكيد الأرقام الواردة بالميزانية.نطاق التاريخ يشمل تواريخ المواد الرئيسية للمراسلات. الوثيقة الأقدم في الملف هي رسالة في الورقة ٤٥و، بتاريخ ٢٦ أغسطس ١٩٣٨، وهي عبارة عن ورقة مُعاد استخدامها لنسخة رسالة، في الورقة ٤٥ظ. لكنّ الرسالة الواردة في الورقة ٤٥ظ (المقلوبة رأسًا على عقب) هي مادة المراسلة المسجلة فعليًا في الملف، وهي مؤرخة بطابع الإيصال الخاص بالوكالة السياسية في البحرين بتاريخ ٢٦ نوفمبر ١٩٤٧. آخر بند مؤرخ في الملف هو طابع الإيصال الخاص بالوكالة السياسية في البحرين على المادة الأخيرة من المراسلات، حيث يُبين الطابع أنه تمّ استلام هذه المادة في ٢٩ ديسمبر ١٩٤٨.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>الإنفاق</topic></subject><subject><topic>الميزانيات</topic></subject><subject><topic>أسعار الغذاء</topic></subject><subject><topic>صناديق التمويل</topic></subject><subject><topic>الرسوم</topic></subject><subject><topic>السيارات</topic></subject><subject><topic>تكلفة المعيشة</topic></subject><subject><topic>أفراد سلاح الجو</topic></subject><subject><topic>الجيش</topic></subject><subject><topic>بدلات السفر</topic></subject><subject><topic>قهوة</topic></subject><subject><topic>الضيافة</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0002ff#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>