<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000365.0x00038e_ar</identifier><datestamp>2018-04-18T08:46:04.706Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000365.0x00038e_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/10/57</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000365.0x00038e</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/10/57</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف ١٩٠٤/٢٧٦٤ الجزء ٢ "سكة حديد بغداد: مفاوضات عامة ١٩٠٨-١٩١٠."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1908/1910</dateIssued><dateCaptured>2017-03-30T10:37:10</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٣٩١ أوراق)</extent><extent>الأوراق مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية المُجلّد إلى بدايته.يتألف الموضوع رقم ٢٧٦٤ (سكة حديد بغداد) من خمسة مجلدات، IOR/L/PS/10/56-60. المجلدات مقسمة إلى خمسة أجزاء يشكل كل جزء منها مجلدًا واحدًا.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المُستخدم للأغراض المرجعية) على الورقة الأولى بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٣٩٢؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. ويوجد تسلسل ترقيم أوراق إضافي على التوازي على صص. ٣٢٩-٣٥٨؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة. لا يتضمن تسلسل ترقيم الأوراق الغلاف الأمامي.</extent></physicalDescription><abstract>يتكوّن المجلّد من برقيات، ورسائل، ومراسلات، ومذكرات، وقصاصات صحفية، وخرائط وملاحظات تتعلّق بالمفاوضات حول السكك الحديدية المقترحة من برلين إلى بغداد خلال الفترة ١٩٠٣-١٩٠٧.تتعلق المناقشات الواردة في المجلد بالاعتبارات الاقتصادية والتجارية والسياسية والعسكرية التي من شأنها التأثير على الاستراتيجية البريطانية الخاصة بالمفاوضات الدولية بشأن تطوير خط سكة حديد إلى بغداد على وجه الخصوص.توجد المزيد من المناقشات التي تدور حول دوافع واستراتيجيات المنافسين البريطانيين في المنطقة؛ يشتمل المجلد على أربع خرائط.المتراسلون الرئيسيون في المجلد هم وزير الدولة للشؤون الخارجية (لورد لانسداون، السير إدوارد جراي)، السفير البريطاني في القسطنطينية (السير نيكولاس أوكونر)، وكيلا وزارة الدولة للشؤون الخارجية (السير تشارلز هاردينج، السير توماس هنري ساندرسون)، ووكيل وزير الدولة لشؤون الهند (الإيرل بيرسي، السير آرثر جودلي)، نائب الملك في الهند (اللورد كرزون من كيدلستون)، سكرتير الإدارة السياسية والسرية بمكتب الهند (السير ريتشموند ريتشي) ومدير فرع لندن للبنك الإمبراطوري في بلاد فارس (جورج نيويل).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>وزير الدولة للشؤون الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وكيل وزير الدولة الدائم للشؤون الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>البنك الإمبراطوري في إيران</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>سفير بريطانيا إلى الدولة العثمانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>نائب الملك والحاكم العام للهند في المجلس</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>بغداد</geographic></subject><subject><topic>الدبلوماسية</topic></subject><subject><topic>السكك الحديدية</topic></subject><subject><topic>العلاقات الدولية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000365.0x00038e#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>