<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100023828971.0x000003_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T00:37:43.383Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023828971.0x000003_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/86, ff 2-21</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023828971.0x000003</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/86, ff 2-21</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>الرسالة رقم ٧٠٠ لسنة ١٨٣٩ من المقدم توماس ديكنسون، كبير المهندسين في بومباي، والمقدم جورج مور، عضو المجلس العسكري في بومباي، إلى السير جيمس ريفت كارناك، البارونيت، الرئيس والحاكم في المجلس، بومباي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1839/1839</dateIssued><dateCaptured>2014-10-27T15:02:13</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>١٧ ورقة</extent><extent>الرسالة التفسيرية منسوخة على صص. ١٩-٢١، التي تلي التقرير المرفق على صص. ٢-١٨.</extent></physicalDescription><abstract>تحيل الرسالة تقريراً (مفصّل أدناه) أرسله قائد القوات البريطانية التي تحتل جزيرة خارج. تشمل الرسالة توصيات بشأن مدى اتباع الاقتراحات لحين صدور قرار من قبل بريطانيا حول المدة التي تعتزم بريطانيا البقاء فيها على الجزيرة، وتوصيات إضافية في حالة التصريح بالاحتلال الدائم للجزيرة. كما تشمل الرسالة تقييماً موجزاً لبعض التوصيات المقترحة وخلاصة حول جودة التقرير ككل.تشمل هذه المادة مرفقاً واحداً؛ وهو تقرير حول دفاعات جزيرة خارج من إعداد الملازم الأول تشارلز ووكر، المهندس الميداني (صص. ٢-١٨) بتاريخ ٢٢ يوليو ١٨٢٩ [هكذا كتبت] (التاريخ الصحيح هو ١٨٣٩)يقدم التقرير وصفًا مفصلاً لحالة دفاعات جزيرة خارج مع تسليط الضوء على البلدة المحلية والحصن؛ تقييماً موجزاً لقدرة التحصينات على التصدي لقوة عربية أو أوروبية أو فارسية. ومن ثم يقدم التقرير ثلاثة مقترحات لتحسين دفاعات الجزيرة. والفارق الأساسي بين المقترحات هو تكاليفها ودرجة استدامتها؛ يذكر المؤلف عدد القوات اللازمة للأعمال المقترحة بالإضافة إلى المرسوم اللازم.كما يشمل معلومات حول معدلات أجور حسب مختلف أنواع العمالة على الجزيرة بالإضافة إلى تقدير تقريبي للأعداد المتوافرة؛ ومن ثم يبرر المؤلف ضرورة استيراد عمالة من الهند بسبب الكلفة والتوافر. كما يشمل ملخصاً موجزاً لمواد البناء المتوفرة على الجزيرة ويسلط الضوء على الافتقار إلى الأخشاب على الجزيرة بشكل خاص وفي الخليج العربي بشكل عام.ويبدو أن التقرير يشير إلى خريطة للجزيرة لتوضيح نقاطه. غير أن هذه الخريطة غير متوفرة في الملف.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023828971.0x000003#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>