<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000282.0x0000cd_ar</identifier><datestamp>2018-04-18T02:37:23.359Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000282.0x0000cd_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1470</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x0000cd</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1470</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 15/26 تمديد قانون العملة الهندية إلى البحرين"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1907/1948</dateIssued><dateCaptured>2014-08-29T00:13:25</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٧٦ ورقة)</extent><extent>أوراق الملف مُرتبة ترتيبًا زمنيًا. وتليها ملاحظات الملف (الأوراق ١٣٨-١٦٢) تشمل قائمة مشتتة لكنها مرتّبة ترتيبًا زمنياً بالوثائق الموجودة في الملف (الأوراق ١٤٥، ١٤٨، ١٥٠-١٥٣، ١٥٥-١٦٢). تسجل القائمة الأرقام المرجعية أو أرقام الأوراق لبعض الوثائق الموجودة في الملف أو كلا الرقمين، للمساعدة في التعرف عليها وتحديد موقعها في الملف.</extent><extent>يبدأ التسلسل الرئيسي لترقيم الأوراق على الغلاف الأمامي وينتهي على الغلاف الخلفي. أرقام الصفحات مكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى يمين أو أعلى منتصف صفحة الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم ثانٍ يمتد عبر صفحات الفهرس في الجزء الخلفي من الملف بين صص ١٣٨-١٥٢. هذه الأرقام مكتوبة أيضاً بالقلم الرصاص في أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة. هناك أيضًا أرقام فهرس محاطة بدائرة ومكتوبة بقلم تلوين أحمر وبالحبر في جميع أنحاء الملف. أخطاء في ترقيم الأوراق: ١أ، ١ب، ١ج، ١د؛ ٢١أ، ٢١ب؛ ٣٧أ، ٣٧ب؛ ٥٢أ، ٥٢ب؛ ٦٣أ، ٦٣ب، ٦٣ج، ٦٣د، ٦٣هـ، ٦٣و، ٦٣ز؛ ٩٤أ، ٩٤ب؛ ٩٧أ، ٩٧ب؛ ١١٥أ، ١١٥ب؛ ١١٦أ، ١٦٦ب. الأوراق المطوية: ٢١ب، ٥٥.الحالة: محفظة صغيرة مطوية للخارج مصنوعة من الورق المقوى تحتوي على أربع عملات معدنية فضية فقدت بريقها، وفي كل منها ثقب محفور في مركزها. العملات المعدنية المغطاة موضوعة في غلاف بلاستيكي مرقم بالرقم ١ب في أول الملف.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على عدة رسائل دورية ومذكرات وبلاغات من حكومة الهند وصادرة بشكل رئيسي عن إدارة المالية، وهي تحتوي على تعليمات ومعلومات حول ما يلي:الأشخاص المخولين بتدمير الروبيات الفضية البالية أو المشوهة، ١٩٠٧؛سحب الروبيات الفضية البالية من التداول، حسب نقصان وزنها، ١٩١٠؛سحب روبيات الملكة فيكتوريا الفضية في سنة ١٩٤١ وروبيات الملك إدوارد السابع الفضية في سنة ١٩٤٢من التداول؛سياسة حكومة الهند الخاصة بالاستبدال التدريجي لروبيات الملك إدوارد السابع الفضية القياسية بروبيات الملك جورج السادس الجديدة التي تحتوي على حافة أمان، للحد من استخدام الفضة والوقوف في وجه التزوير، ١٩٤١.سحب روبيات الملك جورج الخامس والملك جورج السادس الفضية القياسية من التداول في سنة ١٩٤٣؛بيان صحفي يصف سياسة حكومة الهند تجاه الروبيات الفضية وآثار هذه السياسة على مكتنزي الروبيات الفضية القياسية، ١٩٤٢؛تعميم من البنك الاحتياطي الهندي في بومباي حول القرار الذي اتخذته حكومة الهند لإزالة قيود خفة الوزن الخاصة بالعملات الروبية الفضية، ١٩٤١؛تعميم من الآمر بسك العملة في بومباي، يوجه فيه بشأن الكشف عن عملات جورج السادس المزيفة المزودة بحافة أمان والمتداولة منذ سنة ١٩٤٠.يحتوي الملف أيضاً على بلاغات وإشعارات عامة أخرى باللغة العربية، مع ترجمة باللغة الإنجليزية، على النحو التالي:حاكم البحرين يحظر تصنيع واستعمال الأوراق المالية والعملات المزورة، ١٩٣٢؛حكومة البحرين تبلغ العامة بأنه يجب قبول العملات الروبية الفضة من أي نوعية كعملة قانونية، ١٩٣٣؛حكومة البحرين تبلغ العامة بأن روبيات الملكة فيكتوريا وروبيات الملك جورج الخامس وجورج السادس الفضية ستسحب تدريجياً على التوالي، ١٩٣٧ و١٩٤٣.حاكم دبي يبلغ التجار بأنه يجب لهم أن لا يرفضوا العملات الروبية البالية، ١٩٣٧حكام دبي والشارقة يبلغون التجار والسكان بأنه يجب الاستمرار في قبول روبيات الملكة فيكتوريا الفضية الأصلية كعملة تداول قانونية وبضرورة الإبلاغ عن القطع النقدية المزيفة للمكلفين باختبارها، ١٩٤٠.يحتوي الملف أيضاً على التماسات باللغتين العربية والإنجليزية، قدّمها بعض التجار وغيرهم من سكان البحرين إلى الوكيل السياسي في البحرين، احتجاجاً على إلزامهم بقبول العملات الروبية الفضية من أي نوعية بحسب البلاغات الصادرة عن حكومة البحرين وأمير المحرق، ١٩٣٣ و١٩٣٦.يحتوي الملف أيضاً على مراسلات بين الوكيل السياسي البريطاني في البحرين، تشارلز دالريمبل بلجريف (مستشار حكومة البحرين)، وسكرتير المقيم السياسي البريطاني في الخليج العربي في بوشهر، ومدير البنك الشرقي المحدود في البحرين. تناقش هذه المراسلات التدابير الواجب اتخاذها ضد تداول العملة الهندية المزورة في البحرين، بما في ذلك توسيع نطاق القانون الهندي لسك العملة ليشمل البحرين، ودور كل من جمارك البحرين والبنك الشرقي في ضبط النقود المزيفة وكشفها وسحبها من التداول، ١٩٣١-١٩٣٣.يحتوي الملف أيضًا على أربع عملات معدنية تابعة لحكومة الهند من فئة الروبية الواحدة، تم سكها في السنوات ١٨٧٨، ١٩١٨، ١٩١٩ (الورقة ١ب). تصور العملة المعدنية الصادرة في سنة ١٨٧٨ رأس الملكة فيكتوريا، إمبراطورة الهند، بينما تصور العملات المعدنية الصادرة خلال سنتي ١٩١٨-١٩١٩ رأس الملك جورج الخامس، إمبراطور الهند.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>العملات المعدنية</topic></subject><subject><topic>التزوير</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x0000cd#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>