<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000831.0x00029d_ar</identifier><datestamp>2018-11-20T10:56:55.709Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000831.0x00029d_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/6/69</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x00029d</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/6/69</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"المجلد/٢ جوادر. ١) الوضع وأصل السلطة القضائية للسلطان. ٢) الأنشطة الروسية. سبتمبر ١٨٨٥- يناير ١٩٠٧"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1885/1907</dateIssued><dateCaptured>2017-12-06T16:33:23</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٨٨ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من بداية المجلّد إلى نهايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المستخدم للأغراض المرجعية) داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٩٠؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد أيضًا تسلسلان لترقيم أوراق على التوازي في صص. ٥-٨٧، وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، ولكنها غير محاطة بدائرة، وصص. ٤-٨٧، وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المُجلَّد على فهرس (ص. ٤) وبرقيات ورسائل وتقارير تتعلق بإعادة ميناء جوادر، الذي يقع في حيازة سلطان مسقط وعُمان، إلى خان قلات في مقابل دفع بعض الأموال. أثارت الحكومة البريطانية مخاوفها المتعلقة بأنشطة حكومات أجنبية، خاصة روسيا وفرنسا، في جوادر. كما توجد تقارير كانت متبادلة بين مسؤولين بريطانيين تضم تفاصيل حول تاريخ ملكية جوادر. يتضمن المجلد أيضًا قائمة بولاة ولاية لسبيله والخانات المعاصرة خلال الفترة من ١٧٤٢-١٨٩٦.الأطراف الرئيسية للمراسلات الواردة في المجلد هم: الوكالة السياسية في مسقط؛ المقيمية السياسية في الخليج العربي؛ سكرتير الإدارة الخارجية بالحكومة في الهند؛ وكيل الحاكم العام وكبير المفوّضين في بلوشستان؛ وزارة الخارجية؛ والوكالة السياسية في قلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x00029d#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>