<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000833.0x0000f7_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T11:53:08.192Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000833.0x0000f7_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/18/C107</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x0000f7</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/18/C107</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"بلاد فارس - السياسة التي يجب اتباعها تجاهها. مذكرة بقلم نائب الملك بتاريخ ٢٩ ديسمبر ١٨٧١ مع ملحوظة"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1871/1871</dateIssued><dateCaptured>2016-06-27T10:34:44</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٧ ورقات)</extent><extent>يتألف هذا الملف من وثيقة واحدة.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق لهذا الوصف من ص. ١٣٧ وينتهي في ص. ١٤٣، حيث إنه جزء من مجلد أكبر؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.ترقيم الصفحات: يتضمن الملف أيضًا تسلسل ترقيم صفحات أصلي مطبوع.</extent></physicalDescription><abstract>يتألف الملف من مذكرة وملحوظة إضافية من جانب اللورد مايو، نائب الملك والحاكم العام للهند في المجلس، بخصوص السياسة البريطانية في بلاد فارس.تعبر المذكرة عن رأي اللورد مايو بالسياسة الخارجية الأنجلو-هندية، كبناء علاقات الصداقة، وحفظ السلم، ومواجهة تدخل أي قوى أوروبية في شؤون بلاد فارس. وتناقش المذكرة: النزاعات الحدودية، العلاقات مع روسيا، والتوظيف المقترح لمسؤولين هنود-بريطانيين في الخدمة الفارسية.في حين تصف الملحوظة القوة العسكرية لبلاد فارس، وتركز على حالات أُجبر فيها ضباط بريطانيون ملحقون بالجيش الفارسي على الانسحاب، للبرهنة على الحاجة إلى إيجاد نظام جديد للسياسة الخارجية أو الإدارة العسكرية الداخلية. كما تتضمن مقتطفات من مؤلَّف السير ويليام كاي
                           حياة الضباط الهنود: توضيح لتاريخ الخدمة العسكرية والمدنية في الهند. المجلد الثاني(لندن: أ. ستراهان وشركاه، ١٨٦٧)، بشأن الرائد دارسي تود الذي كتب عن معاملة الضباط البريطانيين ووضع شؤون الجيش بصورة عامة في بلاد فارس ١٨٣٣-١٨٣٨.الملف مذيل بعلامات وتعليقات بخصوص الكلمات والنقاط الأساسية.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>نائب الملك والحاكم العام للهند في المجلس</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>بلاد فارس</geographic></subject><subject><topic>السياسة الخارجية</topic></subject><subject><topic>القوات المسلحة</topic></subject><subject><topic>الأفراد العسكريون</topic></subject><subject><topic>النزاعات الحدودية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x0000f7#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>