<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000230_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T08:43:14.918Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000230_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/587</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000230</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/587</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 61/14 XI (D 58) العلاقات بين نجد والعراق"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1929/1929</dateIssued><dateCaptured>2014-09-02T12:05:49</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٢٦ ورقة)</extent><extent>المجلد مرتب ترتيبًا زمنيًا. يوجد فهرس بالموضوعات مُرتب ترتيبًا أبجديًا للمحتويات في الجزء الأمامي من المجلد (الأوراق ٣، ٤). تتضمن تدوينات الفهرس أرقام الأوراق بالوثائق ذات الصلة للمساعدة على تعريفها وتحديد موقعها داخل المجلد.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ التسلسل من الورقة الأولى ويستمر حتى داخل الغلاف الخلفي. وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. توجد الأخطاء التالية بالترقيم: ٩، ٩أ؛ ٨٢، ٨٢أ؛ ١٢١، ١٢١أ، ولا يوجد الرقم ٦٥. يوجد تسلسل ثانٍ غير متسق. وهو مكتوب أيضًا بالقلم الرصاص ولكن غير محاط بدائرة. كما أنه غير مكتمل.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المُجلَّد على رسائل وبرقيات وتقارير ومذكرات تتعلق بشؤون وعلاقات نجد والعراق والكويت. تدور أغلب المراسلات بين هارولد ديكسون الوكيل السياسي في الكويت، سيريل باريت المقيم السياسي في بوشهر، تشارلز بيريور الوكيل السياسي في البحرين، جيلبرت كلايتون المندوب السامي في بغداد، ابن سعود ملك نجد والحجاز، الشيخ أحمد الجابر الصباح حاكم الكويت، روبرت بروك-بوفام قائد القوات الجوية البريطانية، الوكالة البريطانية في جدة، مكتب المستعمرات البريطانية في لندن، والحكومة في الهند.يتعلق أغلب المجلد باستمرار تمرد الإخوان على حكم ابن سعود. كما يناقش القضايا والأحداث التالية:معسكر المتمردين في الصبيحية ونجاح ديكسون وشيخ الكويت في إقناعهم بالمغادرة السلمية؛بعثة الاستطلاع الجوية التي خاطرت بإثارة الصراع وإفساد هذه الجهود؛بيع البنادق والذخيرة للشيخ أحمد؛معلومات استخباراتية حول التحركات والأنشطة القبلية خاصة لهؤلاء الذين يعتبرون متمردين؛التساؤل حول ما إذا كان يجب إرسال مسؤول الخدمة الخاصة للكويت؛هيكل وبنية القوات المسلحة لابن سعود؛اندلاع أعمال المتمردين في الحجاز؛ثناء باريت على ديكسون والشيخ أحمد بعد نجاحهما في إخراج المتمردين من الكويت سلميًا، والردود عليهم؛معلومات استخباراتية وآراء حول أفكار ابن سعود وأنشطته؛التواصل المزعوم بين بعض قادة الإخوان والسلطات العراقية والتعاون بينهما؛الرد المزمع على التدفق الجماعي المحتمل للاجئين إلى الكويت.جدير بالذكر وجود تقارير كتبها هارولد ديكسون. تضم مجموعة واسعة من الموضوعات الواردة بشكل منتظم عبر صفحات المجلد:يوجد في الجزء الخلفي من المجلد (الأوراق ٢١٥-٢١٩) ملاحظات المكتب.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>الإخوان</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>المفوضية البريطانية للسعودية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>مكتب المستعمرات البريطانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المندوب السامي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>قائد القوات الجوية البريطانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="personal"><namePart>أحمد الجابر الصباح</namePart></name></subject><subject><geographic>العراق</geographic></subject><subject><geographic>الكويت</geographic></subject><subject><geographic>الحجاز</geographic></subject><subject><topic>بيع الأسلحة</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000230#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>