<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100034963854.0x000002_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T20:29:20.934Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100034963854.0x000002_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/10/448/1</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100034963854.0x000002</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/10/448/1</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف رقم ١٠٣٢ لسنة ١٩١٤ الجزء ١ "بلاد فارس: التجارة مع موانئ الخليج الفارسي"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1913/1916</dateIssued><dateCaptured>2016-03-24T19:34:06</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مادة واحدة (٩٧ ورقة)</extent><extent>الأوراق مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية الجزء إلى بدايته.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق الجزء ١ بالتجارة مع موانئ الخليج العربي، وخصوصًا تجارة الشاي، وتأثير القيود التجارية التي فرضتها حكومة الهند في جنوب بلاد فارس. ويحتوي على الموضوعات التالية:مخاوف بشأن زيادة واردات الشاي من روسيا إلى بلاد فارس، في مقابل انخفاض واردات الشاي من الهند، واقتراحات بشأن الطريقة التي يستطيع بها البريطانيون عكس هذا التوجه (على سبيل المثال، عن طريق خفض الرسوم المفروضة على الشاي في الموانئ الفارسية)؛تقارير عن تهريب الشاي والبضائع الأخرى إلى أيدي العدو؛نقاش لمناشدات تقدم بها كل من الوزير البريطاني في طهران والبنك الإمبراطوري في بلاد فارس (بدعمٍ من وزارة الخارجية)، لحكومة الهند لإزالة القيود التي تفرضها في جنوب بلاد فارس (خاصةً  عن سبيل إعادة فتح طريق بوشهر-شيراز للمرور)، والتي ورد أنها قد أحدثت تأثيرًا ضارًا على كل من سعر الصرف والوضع المالي في بلاد فارس بشكل عام.تتضمن الأطراف الرئيسية للمراسلات كلًا من الوزير البريطاني في طهران (السير والتر بوبر تاونلي، والذي خَلَفَه تشارلز موراي مارلينج)؛ المقيم السياسي في الخليج العربي؛ وزارة الخارجية؛ إدارة التجارة والصناعة بالحكومة في الهند؛ نائب الملك في الهند؛ البنك الإمبراطوري في بلاد فارس</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>البنك الإمبراطوري في إيران</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>نائب الملك والحاكم العام للهند في المجلس</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>القيود التجارية (في زمن الحرب)</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100034963854.0x000002#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>