<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100024197022.0x00006e_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T00:00:36.940Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024197022.0x00006e_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/19, ff 26v-30</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024197022.0x00006e</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/19, ff 26v-30</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من جيمس هندرسون، سكرتير الحكومة بالإدارة السياسية في بومباي، الملازم ويليام بروس، المقيم السياسي في بوشهر</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1817/1817</dateIssued><dateCaptured>2014-07-24T00:51:49</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٥ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>مرفقٌ بالرسالة نسخٌ لمراسلتيْن بخصوص استيلاء قراصنة من القواسم على السفينة الشراعية لشركة الهند الشرقية
                           درية دولت. وتشير الرسالة إلى أنه سوف تُصدر أوامر إلى سفن شركة الهند الشرقية بالهجوم على مراكب القراصنة في الخليج والاستيلاء عليها وتدميرها. المرفقان:١. نسخة لرسالة من تشارلز ويليام إلود، وكيل إلى الحكومة في بوربندر، إلى فرانسيس واردن، بتاريخ ٢٧ فبراير ١٨١٧، والتي تشير إلى الاستيلاء على السفينة
                           درية دولتوتثني على الملازم ج. هـ. جاي من بحرية شركة الهند الشرقية لاهتمامه ورعايته بطاقم السفينة الناجي. تُرفق هذه الرسالة من ناحيتها المادتينْ التاليتيْن: نسخة لرسالة من ج. هـ. جاي، قائد سفينة شركة الهند الشرقية
                           سيلفإلى تشارلز ويليام إلود، بتاريخ ٢٣ فبراير ١٨١٧، بشأن عثوره على زورق تجديف هرب عليه الناجون من السفينة
                           درية دولت. نسخة لشهادة قدّمها ديواجي، مرشد من بوربندر، إلى تشارلز ويليام إلود، بتاريخ ٢٧ فبراير ١٨١٧، يصف هجوم قراصنة من القواسم على السفينة
                           درية دولة، بما في ذلك تقديرات بأفراد طاقم السفينة  المقتولين.٢. نسخة لرسالة من هنري مِريتون، المفتش في بومباي، إلى إيفان نبيان، بتاريخ ٨ مارس ١٨١٧، تروي شهادة الناجين من السفينة
                           درية دولت. كما تثني الرسالة أيضاً على تصرف طاقم السفينة.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024197022.0x00006e#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>