<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000165_ar</identifier><datestamp>2018-06-20T15:55:04.107Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000165_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/894</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000165</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/894</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف رقم 40/4 الأكسيد الأحمر في أبو موسى"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1935/1948</dateIssued><dateCaptured>2015-06-18T15:50:28</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٠ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته.</extent><extent>يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المُستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٣٠؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.يوجد تسلسل ترقيم إضافي موجود على التوازي بين صص. ١-٢٩؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يُناقش الملف امتياز الأكسيد الأحمر (الذي يُطلق عليه أيضًا أكسيد الحديد) الذي كانت تستفيد منه شركة الوادي الذهبي المحدودة للمغرة والأكسيد (إيريك إينيس بوكوك) في جزيرة أبو موسى بما في ذلك علاقة الشركة بشيخ الشارقة (الشيخ سلطان بن صقر القاسمي) وظروف العمل على جزيرة أبو موسى. توجد نسخة من اتفاقية الامتياز لكلٍ من جزيرتي أبو موسى وصير بني ياس في الأوراق ٢٣-٢٧.يحتوي المجلد أيضًا على استفسار تم تقديمه نيابةً عن شركة الصناعات الكيميائية الإمبراطورية المحدودة (الهند) بخصوص الحقول المعروفة والمحتملة من الأكسيد الأحمر على الجزر في الخليج العربي والامتيازات الحالية التي يجري استغلالها لتلك الجزر.توجد أيضًا بعض المراسلات المختصرة بين المسؤول السياسي على الساحل المتصالح والوكيل السياسي البريطاني في البحرين بخصوص استخدام الشركة لجهاز إرسال لاسلكي على الجزيرة والاتصالات اللاسلكية من هناك إلى الشارقة.توجد سلسلة من ملاحظات الملف التي تم الاحتفاظ بها كسجلٍ للمراسلات الواردة في المجلد في الأوراق ٢٨-٢٩.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>الشركة الإمبراطورية للصناعات الكيميائية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>شركة الوادي الذهبي المحدودة للمغرة والأكسيد</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>جزيرة أبو موسى</geographic></subject><subject><topic>أكسيد الحديد</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000165#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>