<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100023545053.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T11:26:21.884Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023545053.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>W 3856</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023545053.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مجموعات مطبوعة</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>W 3856</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"تقرير جديد عن الهند الشرقية وبلاد فارس، في ثمانِ رسائل. تتناول رحلات تسع سنوات، بدأت في ١٦٧٢ وانتهت في ١٦٨١. يحتوي التقرير على ملاحظات مأخوذة من أخلاق وطبيعة تلك البلاد وممتلكاتها الصناعية: تحديدًا، من حكوماتها ودينها وقوانينها وأعرافها. تقرير عن التربة والمناخ والمواسم والصحة والأمراض، وكذا الحيوانات والخضروات والمعادن والمجوهرات، إضافةً إلى المساكن والرداء والصناعات والتجارة والسلع، فضلًا عن العملات والموازين والمقاييس المستخدمة في الأماكن الأساسية للتجارة في تلك الأجزاء."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1698/1698</dateIssued><dateCaptured>2014-10-30T14:45:22</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٤٢٧ صفحة)</extent><extent>يحتوي المجلد على فهرس محتويات يوضح أرقام الرسائل وعناوين الفصول. يلي كل عنوان من عناوين الفصول تقسيمًا تفصيليًا لمحتويات ذلك الفصل. كما يوجد أيضًا فهرس أبجدي ("فهرس توضيحي")، و"جدول أبجدي يحتوي على بعض الأشياء الأساسية الواردة في المجلد، ليست ناقصة من الفهرس التوضيحي أو من المحتويات الواردة" في الجزء الخلفي من المجلد.</extent><extent>الأبعاد: ٣١٠ × ١٩٠ مم</extent></physicalDescription><abstract>تقرير جديد عن الهند الشرقية وبلاد فارس، في ثمانِ رسائل. تتناول رحلات تسع أعوام، بدأت في ١٦٧٢ وانتهت في ١٦٨١. يحتوي التقرير على ملاحظات مأخوذة من أخلاق وطبيعة تلك البلاد وممتلكاتها الصناعية: تحديدًا، من حكوماتها ودينها وقوانينها وأعرافها. تقرير عن التربة والمناخ والمواسم والصحة والأمراض، وكذا الحيوانات والخضروات والمعادن والمجوهرات، إضافةً إلى المساكن والرداء والصناعات والتجارة والسلع، فضلًا عن العملات والموازين والقياسات المستخدمة في الأماكن الأساسية للتجارة في تلك الأجزاء.تأليف: جون فراير، طبيب.تفاصيل النشر: لندن: ريتشارد روبرتس لريتشارد تشيسويل في روز وكراون، سانت بولز تيرشيارد.الوصف المادي: ترقيم صفحات روماني أولي (i-xiii) وترقيم صفحات روماني آخر في نهاية المجلد (i-xxiv)؛ مع خرائط وأرقام؛ ورقة.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="personal"><namePart>جون فراير</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>ريتشارد روبرتس</namePart><role><roleTerm type="text">publisher</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>ريتشارد تشيسويل</namePart><role><roleTerm type="text">publisher</roleTerm></role></name><subject><topic>الهند--الوصف والسفر--أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><subject><topic>إيران--الوصف والسفر--أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023545053.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>