<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100023550598.0x000027_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T14:54:50.564Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023550598.0x000027_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/13, ff 107-130</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023550598.0x000027</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/13, ff 107-130</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"شهادات تقدير على أعمال لويس بيلي"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1857/1873</dateIssued><dateCaptured>2014-09-25T00:53:58</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٢٤ ورقة</extent><extent>تجليد الرسائل الواردة بالمجلد كانت مربوطة معاً في الأصل بشريط أحمر وأصفر، ولكنها أزيلت بغرض الحفاظ على المجلد، ووضعت داخل غلاف بلاستيكي في الجزء الخلفي من المجلد. قد يتسبب الغلاف البلاستيكي في عدم وضوح الصورة الرقمية للتجليد.</extent></physicalDescription><abstract>مجلد من شهادات تقدير مطبوعة ومكتوبة بخط اليد تغطي الفترة من ١٨٥٧ إلى ١٨٧٣. يوجد على غلاف المجلد عدد من التعليقات بخط يد بيلي بما في ذلك تسجيله أن هذه هي نسخته الخاصة من شهادات التقدير بتاريخ ١٣ أغسطس ١٨٧٣، وتساؤله عن بعض التقديرات.بعض شهادات التقدير المطبوعة عبارة عن نسخ من مجلد لشهادات تقدير مكتوبة بخط اليد مدرجة بالملف أيضاً.المجلد مرتب وفقاً للمناصب التي شغلها:مساعد المفوضية في السند (صص. ١٠٧-١٠٩):الرسالة رقم ٤٠ لسنة ١٨٥٧ من العميد جون جاكوب، القائم بأعمال المفوض في السند إلى اللورد إلفينستون، الحاكم والرئيس في المجلس، بومباي، ١١ فبراير ١٨٥٧.القرار رقم ٨٤٩ لسنة ١٨٥٧ الصادر عن هـ. يونج، السكرتير العام للحكام في الحكومة، إدارة الأقاليم، الإيرادات، قلعة بومباي، إلى القاءم بأعمال المفوض في السند، ٢١ فبراير ١٨٥٧.مقتطف من الفقرة ٢٠ من الرسالة رقم ٥٠٩١ الصادرة عن حكومة بومباي إلى المفوض في السند، ٢٧ نوفمبر ١٨٥٧.مفوضية جاكير (ص. ١١٠) - لا توجد شهادات تقدير تحت هذا العنوان.بعثة طهران (صص. ١١١-١١٣):مقتطفات من الرسالة رقم ٩٤ من المقدم جون جاكوب، القائم بأعمال المفوض في السند، إلى اللورد إلفينستون، الحاكم والرئيس في المجلس، بومباي، ٨ أغسطس ١٨٥٦.مقتطف من رسالة من السير هنري راولينسون من مكتب الهند إلى السير جورج كليرك، ٩ يوليو ١٨٥٩.رسالة من هـ. ر. جرينفيل من مكتب الهند إلى النقيب لويس بيلي، ٢٦ أكتوبر ١٨٥٩.رسالة من اللورد ج روسيل من وزارة الخارجية إلى النقيب بيلي، ١٩ سبتمبر ١٨٦٠.رسالة من سي أليسون من طهران إلى الرائد بيلي، ١٠ سبتمبر ١٨٦٠.الخليج العربي (صص. ١١٦-١٢٥):مقتطف من الرسالة رقم ١٥٧٢ من السكرتير العام لحكومة بومباي، ٢١ مايو ١٨٦٣.مقتطف من الرسالة رقم ٧ من وزير الدولة لشؤون الهند، ٩ فبراير ١٨٦٤.مقتطف من الرسالة رقم ٢٢٢٨ من السكرتير العام لحكومة بومباي، ١٦ يوليو ١٨٦٣.مقتطف من الفقرة ٥ من الرسالة رقم ٥ لسنة ١٨٦٤ من وزير الدولة لشؤون الهند، ٩ فبراير ١٨٦٤.مقتطف من الرسالة رقم ٤١ من سكرتير الحكام لحكومة بومباي، ٧ يناير ١٨٦٤.مقتطف، الفقرة ٢ من الرسالة رقم ١٤ وزير الدولة لشؤون الهند، ٨ يونيو ١٨٦٥.مقتطف من الرسالة رقم ٨٥٩ من سكرتير الحكام لحكومة بومباي، ٢٨ مارس ١٨٦٤.مقتطف من الرسالة رقم ٣٩٨٦ من القائم بأعمال سكرتير حكومة بومباي، ٣١ ديسمبر ١٨٦٤.مقتطف من الرسالة رقم ٧٢ من سكرتير الحكومة في الهند، ٢٤ يناير ١٨٦٥.مقتطف من الرسالة رقم ٣١ من وزير الدولة لشؤون الهند، ١٦ أكتوبر ١٨٦٥.برقية من السير بارتل فرير في بومباي إلى العقيد بيلي في بوشهر، ٢٧ مارس ١٨٦٥.برقية من السير بارتل فرير إلى العقيد بيلي في بوشهر، ٢٨ مارس ١٨٦٥.مقتطف من الرسالة رقم ٩٠٥ من القائم بأعمال سكرتير حكومة بومباي، ١١ أبريل ١٨٦٥.المقتطف من الرسالة رقم ٣٤٧ من سكرتير الحكومة في الهند، ٢٩ أبريل ١٨٦٥.مقتطف من الرسالة رقم ٣١ من وزير الدولة لشؤون الهند، ١٦ أكتوبر ١٨٦٥.مقتطف من الرسالة رقم ١٣٦٤ من سكرتير حكومة بومباي، ٣ يونيو ١٨٦٥.مقتطف، الفقرتان ٦ و ٧ من رقم ٣١ من وزير الدولة لشؤون الهند، ١٦ نوفمبر ١٨٦٥.مقتطف من الرسالة رقم ١٨٢١ من سكرتير حكومة بومباي، ٢٤ مارس ١٨٦٦.رسالة رقم ١٦، سياسية، من اللورد كرانبورن من مكتب الهند إلى الحاكم في المجلس في بومباي، ٢٨ فبراير ١٨٦٧، وتتضمن الرسالة رقم ٣٧ بتاريخ ٢٨ فبراير ١٨٦٧.برقية من وزير الخارجية إلى العقيد بيلي، ١٣ سبتمبر ١٨٦٧.مقتطف، الفقرة ٣ من الرسالة ٩٤ من وزير الدولة لشؤون الهند، ٢٣ نوفمبر ١٨٦٧.رسالة خدمة من وزير الخارجية في شيملا إلى العقيد بيلي في شيراز، ٢٩ يوليو ١٨٦٨.برقية من وزير الخارجية في شيملا إلى العقيد بيلي، ٥ أغسطس ١٨٦٨.رسالة رقم ١٢٢٨من والتر سكوت سيتون-كار، سكرتير الحكومة في الهند، إدارة الخارجية- سياسية، في شيملا، إلى تشارلز جوني، سكرتير حكومة بومباي، ٢٢ أكتوبر ١٨٦٨.رسالة رقم ٢٩٠١ من تشارلز جوني القائم بأعمال السكرتير العام للحكومة، قلعة بومباي، إلى المقيم السياسي في الخليج، ٢٨ أكتوبر ١٨٦٨.مقتطف من الرسالة رقم ١٠٦٢ المرسلة من وكيل سكرتير الحكام للحكومة في الهند، ٣١ يوليو ١٨٦٩.مقتطف من الرسالة رقم ١٠٦٦ المرسلة منوكيل سكرتير الحكام للحكومة في الهند، ٣١ يوليو ١٨٦٩ [كتبت خطأً على أنها ١٨٦٢].برقية من نائب الملك في كلكتا إلى العقيد بيلي في هنجام في الخليج العربي، ٩ ديسمبر ١٨٦٩.برقية من نائب الملك في كلكتا إلى العقيد بيلي في هنجام، ١٠ ديسمبر ١٨٦٩.رسالة رقم ١٥١ع من تشارلز أمفرستون إتشيسون، سكرتير الحكام للحكومة في الهند، إدارة الخارجية، إلى سكرتير حكومة بومباي، ٢٠ يناير ١٨٧٠.رسالة رقم ٣٢٤٣ من وليام ويديربيرن، القائم بأعمال سكرتير حكومة بومباي إلى المقيم السياسي في الخليج، ١٧ أكتوبر ١٨٧٠.رسالة رقم ١٢٩٦أ من ويليام ويديربيرن، القائم بأعمال سكرتير الحكومة، قعلة بومباي إلى المقيم السياسي في الخليج، ٢٩ مارس ١٨٧١.رسالة رقم ١٥١ع من تشارلز أمفرستون إتشيسون، سكرتير الحكومة في الهند في فورت ويليام [كلكتا] إلى ويليام ويديربيرن، القائم بأعمال سكرتير حكومة بومباي، ١٧ يناير ١٨٧٢.رسالة رقم ٣٤١١ من تشارلز جوني، القائم بأعمال السكرتير العام للحكومة، قلعة بومباي، إلى المقيم السياسي في الخليج، ١٠ يونيو ١٨٧٢.رسالة رقم ١٤٤٩ع من تشارلز أمفرستون إتشيسون، سكرتير الحكومة في الهند في فورت ويليام [كلكتا] إلى تشارلز جوني، سكرتير  الإدارةالسياسية لحكومة بومباي، ١ يوليو ١٨٧٢.شهادات تقدير مكتوبة بخط اليد - البعثة الخاصة للسير بارتل فرير إلى زنزبار ومسقط من ١٨٧٢ إلى ١٨٧٣ (صص. ١٢٦-١٣٠):الرسالة رقم ١٢٧١ع من تشارلز أمفيرستون أيتشيسون، سكرتير الحكومة في الهند في شيملا إلى المقدم السير لويس بيلي، ١٣ يونيو ١٨٧٣.رسالة من جرانفيلي (الإيرل الثاني جرانفيلي، وزير الخارجية)، وزارة الخارجية إلى العقيد لويس بيلي، ٩ يوليو ١٨٧٣.مقتطف من رسالة من السير بارتل فرير إلى الإيرل جرانفيلي، ٣٠ يونيو ١٨٧٣.رسالة رقم ٥٢٨٩ لسنة ١٨٧٣ من تشارلز جوني، سكرتير الحكومة في بومباي إلى العقيد لويس بيلي في ماونت أبو، ٢٦ أغسطس ١٨٧٣.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023550598.0x000027#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>