<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0001a8_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T05:59:37.600Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0001a8_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/451</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0001a8</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/451</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 35/137 IV (A 83) ميزانية دولة مسقط"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1934/1941</dateIssued><dateCaptured>2014-09-18T15:12:29</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٠٨ ورقة)</extent><extent>محتويات المجلد مرتَبة ترتيبًا زمنيًّا، من أقدم المواد في أول المجلد إلى الأحدث في نهايته. تعكس الملاحظات المكتبية الواردة في نهاية المجلد (الأوراق ١٩٤-٢٠١) الترتيب الزمني. الملاحظات المكتبية مُرقّمة بحبر أحمر وأسود. تشير هذه الأرقام إلى الأرقام المكتوبة بالقلم الرصاص الأحمر والأزرق المحددة على بعض الأوراق بالمجلد، والتي تشير إلى المراسلات المُستلمة والمُرسلة على التوالي. بعض مواد المراسلات بها تعليقات بالقلم الرصاص تشير إلى أرقام أوراق أخرى ذات صلة في المجلد.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ ترقيم الأوراق بالمجلد من الورقة الأولى حتى الورقة الأخيرة باستخدام أرقامٍ محاطة بدائرة و مكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم ثانٍ يمتد بين صص. ٢-١٩٣؛ وهذه الأرقام مكتوبة إما بالقلم الرصاص أو بقلم التلوين الأحمر وموجودة في نفس موضع التسلسل الرئيسي. توجد أيضًا أرقام فهرس مكتوبة بقلم التلوين الأحمر ومحاطة بدائرة في كافة أنحاء المجلد. توجد الاستثناءات التالية في ترقيم الأوراق: ١، ١أ، ١ب. الأوراق التالية عبارة عن صفحات مطوية: ٦-٧، ١٣، ٣٦-٣٧، ٤٣-٤٦، ٥٣-٥٤، ٦٧، ٨٦-٨٧، ٩١-٩٢، ٩٦-٩٧، ١٠٠-١٠١، ١٢٩-١٣٠، ١٣٤، ١٦٠-١٦١، ١٨٠-١٨٣، ١٨٦، ١٩٤.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المُجلَّد على مراسلات وتقارير وأوراق أخرى تتعلق بالشؤون المالية لحكومة مسقط في الفترة ما بين مارس ١٩٣٥ ويناير ١٩٤١. تتضمن أطراف المراسلات الرئيسية بالمجلد كلاً من المقيم السياسي في الخليج العربي (بشكل رئيسي المقدم ترنشارد فاول الذي كان يشغل المنصب حتى أغسطس ١٩٣٩)، والوكيل السياسي في مسقط (بشكل رئيسي رالف بونسونبي واتس خلال الفترة من يونيو ١٩٣٥ حتى أبريل ١٩٣٩، والنقيب توم هيكينجبوثام من أبريل ١٩٣٩).يتألف المجلد إلى حد كبير من تقارير ربع سنوية تلقاها الوكيل السياسي في مسقط من مدير الإيرادات بحكومة مسقط، والذي أرسلها بعد ذلك للمقيم السياسي. تتضمن هذه التقارير: بيانات الإيرادات التدريجية ونفقات دولة مسقط، والميزانيات السنوية للدولة، ومواد أخرى مثل بيانات نقدية الصندوق. تقدم أوراق الميزانية تفاصيل حول التعيينات والرواتب المختلفة في مختلف إدارات حكومة مسقط بما في ذلك: مخصصات العرش، موظفو الحكومة، المحاكم المدنية، القضاة، الحصون، الشرطة، الدفاع، بالإضافة إلى الأرقام الخاصة بالنقل، وإعاشة الجند، والأسلحة والذخائر، وإصلاح المباني وغير ذلك. يتضمن المجلد كذلك مراسلات متبادلة بين المقيم السياسي وسكرتير (أو نائب سكرتير) الحكومة في الهند، حيث أُرسلت إليه نسخ من حسابات دولة مسقط. تشمل هذه المراسلات استفسارات حول الحسابات التي تتناول التباينات أو الزيادات والانخفاضات غير المتوقعة في الأرقام.يوجد في بداية المجلد (الورقة ٢) رسالة من الوكيل السياسي في مسقط إلى المقيم السياسي بتاريخ ١١ يناير ١٩٣٥ تؤكد على أن نادر بن فيصل بن تركي وافق في النهاية على البدلات المخفصة التي يحصل عليها من الدولة. توجد المراسلات السابقة حول هذا الشأن في ملف الموضوع السابق "الملف 35/137 III (A 63) ميزانية دولة مسقط" (IOR/R/15/1/450).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>الإدارة المالية</topic></subject><subject><topic>ميزانية الدولة</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0001a8#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>