<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0003b8_ar</identifier><datestamp>2018-04-18T00:17:57.801Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0003b8_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/585</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003b8</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/585</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 18/17 مستر ك د ألبيرتس"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1948/1948</dateIssued><dateCaptured>2014-06-12T00:04:10</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٢٠ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته. تشير الأرقام المتسلسلة المحاطة بدوائر (بالأحمر للمراسلات الواردة؛ وبالأزرق للمراسلات الصادرة) إلى مدخلات في الملاحظات الموجودة في آخر الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق من رقم ١ بالغلاف الأمامي وينتهي بالرقم ٢١ على الغلاف الخلفي. الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدوائر في أعلى يمين وجه كل ورقة. استثناءات في ترقيم الأوراق: ٣، ٣أ.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق الملف باختفاء كريستوفر ألبيرتس وإصدار مذكرة اعتقال بحقه، وهو يعمل أمين صندوق في شركة تطوير البترول (قطر) المحدودة، في أعقاب اختلاسه ٦٥,٠٠٠ روبية من أموال الشركة. تحتوي الأوراق على مراسلات من شركة تطوير البترول (قطر) المحدودة وشركة امتيازات البترول المحدودة والوكيل السياسي بالبحرين (كورنيليوس جيمس بيلي) ومكتب المقيم السياسي في الخليج العربي وحكومة الهند. تحتوي الأوراق أيضاً على مناقشة مسألة ما إذا كان من الممكن تطبيق قانون المجرمين الفارين لسنة ١٨٨١ في حالة ما إذا كان ألبيرتس قد فرَّ إلى ولاية جوا كما يبدو على الأرجح في مارس ١٩٤٨، ونسخة من مذكرة اعتقال ألبيرتس موقعة من بيلي في ٦ أبريل ١٩٤٨.ملاحظة تشير أن حرف "د" في اسم ألبيرتس في عنوان الملف يبدو أنه ظهر بالخطأ.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0003b8#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>