<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100047867559.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-12-03T16:35:09.338Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100047867559.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Or 6623</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100047867559.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Or 6623</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>الغنى والمنى - قمري، أبو منصور الحسن بن نوح</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1279/1279</dateIssued><dateCaptured>2017-08-30T22:00:50</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. ii+٢٦٢+ii</extent><extent>المادة: ورق مسلّك شرقيالأبعاد: أطراف الأوراق مقصوصة ليصبح قياسها ٢٠٠ × ١٣٥ مم، باستثناء ص. ١٦٨ التي يبلغ قياسها ٢٣٠ × ١٣٥ مم [إطار النص ١٥٠ × ١١٠ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم المتحف البريطاني؛ صص. ٢-١٥ ترقيمها عربي شرقي بالحبر فوق إطار النص باتجاه هامش تجليد أوراق الظهر؛ ص. ٤ فيها ترقيم عربي شرقي بالحبر في زاوية الحافة العليا؛ بعد ص. ١٥ يوجد أحيانًا ترقيم عربي شرقي ظاهر كليًا أو جزئيًا في زوايا الحواف العليا لأوراق الوجه (مثال: صص. ١٦و، ٢٦و، ١٦٨و)التسطير: لا يوجد تسطير واضح؛ ١٧ سطرًا في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ١٢ سطرًا لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخ؛ الناسخ هو محمد بن أحمد بن محمد بن أحمد الشيرازي (ص. ٢٦٢و، السطر ١٠)الحبر: حبر أسود، مع تحمير العناوين والتشكيلالزخرفة: الصفحتان المتواجهتان الأوليان (صص. ١ظ-٢و) لهما إطار باللونين الأسود والأصفر؛ وكافة الأوراق التي تليهما مؤطرة باللون الأحمرالتجليد: تجليد المتحف البريطاني نصفه فقط من الجلد؛ قياسات التجليد ملائمة للورقة الأكبر (ص. ١٦٨: ٢٣٠ × ١٣٥ مم)الحالة: جميع الصفحات محمية، وتوجد بقع مائية باتجاه هامش التجليد، وقد جرى إصلاح بعض التلف الناشئ عن الحشرات، ويوجد بعض الانتقال للحبر (مثال: صص. ١ظ-٢و، مع تلف في الأوراق بسبب تسرب الحبر في صص. ١٦٧ظ-١٦٨و)الحاشية: يوجد العديد منها بأيادٍ متعددة، على وجه الخصوص انظر صص. ١٦٧ظ-١٦٨والأختام: لا يوجد</extent></physicalDescription><abstract>ملخص طبي بقلم أبو منصور الحصن بن نوح القمري (عاش في القرن العاشر الميلادي).ينقسم النص إلى ثلاث مقالات، وكل مقالة مقسمة إلى أبواب. يوجد جدول بالمحتويات يسرد عناوين المقالات الثلاث وجميع أبوابها في صص. ٢و-٤و.المحتويات:المقدمة وجدول المحتويات (صص. ١ظ-٤و)؛المقالة الأولى: في الأمراض الحادثة من الفرق إلى القدم (صص. ٤ظ-١٨٥ظ)؛المقالة الثانية: في العلل الظاهرة (صص. ١٨٥ظ-٢١٦و)؛المقالة الثالثة: في الحميات (صص. ٢١٦و-٢٦٢و).أُنجزت النسخة في وقت الضحى من يوم الأربعاء ١٩ ربيع الثاني ٦٧٨هـ/ ٣٠ أغسطس ١٢٧٩م في جزيرة دار الفتح على يد محمد بن أحمد بن محمد بن أحمد الشيرازي، الذي نسخ النص لاستخدامه الشخصي (انظر حرد المتن، ص. ٢٦٢و، الأسطر ١٠-١٥، منسوخة أدناه).يلي النص (ص. ٢٦٢ظ) مقتطف موجز من كتاب جامع الأدوية بخصوص السقنقور.البداية (ص. ١ظ، الأسطر ٢-٦):الحمد لله رب العالمين والعاقبة للمتقين ولا عدوان إلا على الظالمين والصلوةوالسلام والتحية والرضوان على سيد الأنبياء والمرسلين محمد وآله الطاهرين أجمعينقال الشيخ الحكيم أبو منصور الحسن بن نوح القمري رحمه اللهإني لم أزل في صباي منذ عقلت أحب العلوم الطبيعية وتنازعني في نفسي إليها وخصوصًا علمالطب ...النهاية (ص. ٢٦٢و، الأسطر ٥-٨):... وفيما أتيت به من تلك النسخ غنية عن رجوع إلى القرابادينات وللهالذي ألهمني هذا العلم وهداني إليه ووفقني له الشكر دائمًا والحمد واصبًاوالصلوة على رسوله وخير خلقة محمد سيد المرسلينوآله الطيبين الطاهرين وأصحابه الأخيارحرد المتن (ص. ٢٦٢و، الأسطر ٩-١٥):قد تم الكتاب بحمد الله الملك الوهاب على يدي العبد المحتاج[إلـ]ـى رحمة ربه التواب محمد بن أحمد بن محمد بن أحمد الشيرازيأصلح الله شأنه في جزيرة دار الفتح أدال حماها الله تعالى منالآفات ورقاها من المخافات ضحوة يوم الأربعاء التاسع عشرمن شهر الله المبارك ربيع الآخر لسنة ثمان وسبعين وستمائةوالحمد لله وحده وصلواته على خير خلقه نبيه محمد وآلهكتبه لنفسه متع به</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="personal"><namePart>قمري، أبو منصور الحسن بن نوح</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>الطب--أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100047867559.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>