<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000001491.0x000111_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T14:19:44.697Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000001491.0x000111_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F111/369</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001491.0x000111</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F111/369</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الطرق في بلاد فارس، القسم ١."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1898/1898</dateIssued><dateCaptured>2014-10-29T14:11:29</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٠٦ ورقة)</extent><extent>تحتوي الأوراق من ٦-١٠ على فهرس أبجدي لأسماء الأماكن الواردة في المجلد، فيما عدا تلك الأماكن الواردة في الملحق II. الأوراق ١١-١٧ هي عبارة عن فهرس أبجدي مزدوج للطرق الواردة في المجلد، وأيضًا فيما عدا تلك الطرق الواردة في الملحق II.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل الترقيم من الغلاف الأمامي وينتهي داخل الغلاف الخلفي؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يحتوي المجلد أيضًا على تسلسل ترقيم أوراق أصلي مطبوع.</extent></physicalDescription><abstract>جُمع هذا الإصدار - الطرق في بلاد فارس، القسم I - في فرع الاستخبارات بإدارة قائد الإمداد والتموين في الهند، ونشرها مكتب ملاحظ المطبعة الحكومية في الهند، كلكتا: ١٨٩٨.يحتوي القسم I على كافة الطرق التي تبدأ من ساحل الخليج العربي وتمتد إلى إلى خط مرسوم من بروجرد، عبر أصفهان، يزد، كرمان، خبيص، نهبندان‎، إلى لاش وجوين؛ والطرق مرتبة في المجلد بدءًا من القاعدة البحرية على الخليج العربي صعودًا باتجاه الخط الموصوف.بالنسبة لكل طريق موصوف، يُشار إلى المراجع السابقة، مثل الإصدارات وسجلات الرحلات، بالإضافة إلى التفاصيل التالية:أسماء المراحل: المدن والقرى التي هي بمثابة نقاط توقف على طول الطريق؛المسافة بالميل من المرحلة السابقة على الطريق؛إجمالي المسافة بالميل لهذا الطريق حتى تلك المرحلة؛ملاحظات: يتضمن المجلد معلومات جغرافية؛ تفاصيل عن المستوطنات الأصغر؛ الأماكن المقدسة؛ حالة الطرق؛ إمكانية الوصول إلى المياه؛ مسارات وطرق أخرى.يتضمن المجلد أيضًا ملحقين يحتويان على تفاصيل عن طرق أخرى، والتي تم تلقي المعلومات عنها بعد فوات الأوان، مما أدى إلى عدم إدراجها في الجزء الرئيسي للمجلد.يوجد ختم بالحبر على الغلاف الأمامي الذي يسجل الطابع السرّي للإصدار، ونقل ذلك الإصدار فقط لنائب الملك (فيكتور ألكسندر بروس، الإيرل التاسع لإلجين والإيرل السادس عشر لكينكاردين).تتضمن الجهة الداخلية للغلافين الأمامي والخلفي على جيوب تحتوي على خرائط مفهرسة للطرق الموصوفة في المجلد.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>الحكومة في الهند، إدارة قائد الإمداد والتموين، فرع الاستخبارات</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>بلاد فارس</geographic></subject><subject><topic>الاستخبارات العسكرية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001491.0x000111#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>