<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000282.0x0000c4_ar</identifier><datestamp>2018-04-18T02:31:43.974Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000282.0x0000c4_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1461</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x0000c4</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1461</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 15/18 المنشورات الدورية لوزارة الخارجية والشؤون السياسية المستلمة من حكومة الهند."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1928/1944</dateIssued><dateCaptured>2014-08-29T00:13:10</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٨٥ ورقة)</extent><extent>أوراق الملف مُرتبة ترتيبًا زمنيًا. وتليها ملاحظات الملف (الأوراق ١٨٤-١٨٨) تشمل قائمة مرتّبة ترتيبًا زمنياً بالوثائق الموجودة في الملف والمؤرخة في سنة ١٩٣٨ فصاعدًا (الأوراق ١٠٩-١٨٢)، مع أرقامها المرجعية الفريدة للمساعدة على تحديدها. تسجل القائمة أيضاً أرقام الأوراق، والرقم المرجعي البسيط المحاط بدائرة والممتد من ٣٧ إلى ٦٥، وهو مكتوب على وثائق عديدة، عادةً ما تكون وُريقات التداول، بقلم التلوين الأحمر أو الأزرق للمساعدة على إيجادها في الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق مكتوب بالقلم الرصاص في أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة. ويبدأ على الغلاف الأمامي بالرقم ١ وينتهي بالرقم ١٨٩ على الجهة الداخلية للغلاف الخلفي. تم ترقيم صفحات بعض أجزاء الملف، مما يعني أن هناك عدداً من أرقام الأوراق مفقودة من التسلسل. إغفالات في ترقيم الأوراق: ص. ٧، ص. ١١، ص. ١٣، ص. ١٥، ص. ٧٦-٧٧، ص. ١٦٦-١٦٩. أخطاء في ترقيم الأوراق: ص. ٣ تتبعها ص. ٣أ، ص. ١٢٣ تتبعها صص ١٢٣أ-ج. الورقة ٩٤ مطويّة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على رسائل دورية ومذكرات وإشعارات للحكومة الهندية صادرة بشكل رئيسي عن وزارة الخارجية والشؤون السياسية. وقد أرسلت للمقيم السياسي في الخليج العربي، بوشهر، الذي أحالها بدوره للوكيل السياسي في البحرين والآخرين غيره. تحتوي المنشورات الدورية على تعليمات ومعلومات وإرشادات حول مجموعة واسعة من الموضوعات. معظم المنشورات الدورية هي عن التوظيف و تمويل الإدارات والمكاتب التابعة لحكومة الهند. تتضمن المواضيع المطروحة ما يلي:منح إعفاء للموظفين البريطانيين القنصليين والسياسيين الموجودين في الخليج العربي من دفع إيجار مساكنهم، ١٩٢٩؛الأحكام المنقحة الخاصة بارتداء الأوسمة العسكرية الأجنبية والأوسمة والميداليات من قبل كل من موظفي حكومة الهند والرعايا البريطانيين، ١٩٣٠؛تعليمات لمراجعة الإنفاق المحلي وخفض التكاليف بشكل فعال كجزء من حملة لتخفيض النفقات في جميع الإدارات والمكاتب التابعة لحكومة الهند، ١٩٣٠.إشعار بتصريح جديد يجب على المسافرين الأجانب والحجاج الذين يدخلون بلاد فارس تقديمه للجمارك الفارسية حول كمية الأموال الأجنبية التي في حوزتهم، بموجب قانون فارسي جديد لتداول العملات الأجنبية ١٩٣١.هناك أيضاً العديد من المنشورات الدورية في الملف تنقل صورة السياسة الخارجية البريطانية الرسمية في أجزاء أخرى من العالم خلال فترات الاضطرابات، حيث يتمكن المسؤولون البريطانيون في باقي الأماكن من مواجهة أي تقارير غير دقيقة يتم تعميمها. يضم الملف منشورات دورية عن فلسطين المحتلة من قبل بريطانيا في الفترة من سنة ١٩٢٨-١٩٢٩ كما يلي:مذكرات دورية مطبوعة من قبل مكتب المستعمرات البريطانية في لندن، سنة ١٩٢٨، بعنوان "الحائط الغربي أو حائط المبكى في القدس"، "الاضطرابات في فلسطين" و "تسليح اليهود"؛برقية دورية من المندوب السامي البريطاني في القدس، ١٩٢٩، حول رد فعل السكان العرب في القدس على تعليماته التي تنظم الشعائر الدينية عند الحائط الغربي أو حائط المبكى مؤقتاً خلال تحقيق الحكومة البريطانية في الحقوق القائمة للمسلمين واليهود.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><geographic>المملكة العربية السعودية</geographic></subject><subject><geographic>بلاد فارس</geographic></subject><subject><topic>المكافآت</topic></subject><subject><topic>التشريفات</topic></subject><subject><topic>الشعائر الدينية</topic></subject><subject><topic>الحائط الغربي (القدس)</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x0000c4#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>