<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100023321246.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T16:56:50.574Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023321246.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Or 3129</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023321246.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Or 3129</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>تحفة الطلاب في شرح نزهة الحسّاب، إمام النحّاسية، محمد بن أحمد</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1500/1599</dateIssued><dateCaptured>2014-10-30T00:21:37</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس، صص. i+١٠٠‏+ii</extent><extent>المادة: ورقيةالأبعاد: حجم الورقة ١٨٠ × ١٣٥ مم [مساحة الكتابة ١٢٠ × ٩٥ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم المتحف البريطاني بالقلم الرصاصالتسطير:
                           مسطرة؛ ٢١سطراً في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ١٧ سطراً لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخالحبر: حبر أسود مع إبراز العناوين باللون الأحمر، والخطوط الأفقية أعلى النص والرسوم البيانية باللون الأحمرالتجليد: تجليد إسلامي من الجلد المغربي الأحمر مع رائدة مظروف؛ كلا الغلافين بجامات وأذيال جامات بحدود مدمغة مطبوعة بالضغط مع إطارات مزدوجة لحليتيْن مزخرفتيْن؛ الرائدة ذات حدٍ واحد فقط بحيلتيْن، داخل الرائدة توجد بطانة من الورق المجزّع والورق الأزرق.الحالة: تلف وأكسدة طفيفة بسبب المياه.الهوامش: ملاحظات هامشية بأيادٍ عديدة.</extent></physicalDescription><abstract>شرح
                           نزهة الحُسّاب في علم الحِساب؛ (انظر ص. ١ظ، السطر ٢١)دراسة في علم الحساب والجبر، وطرق الحساب من خلال التخت، تأليف شهاب الدين أبو العباس أحمد بن محمد ابن عماد القراف، المشهور بابن الهائم المقدسي الشافعي (انظر ص. ٢و، الأسطر ١-٤، المتوفَّى في ١٤١٢).أوجز ابن الهائم هذه الدراسة من عمله
                           المرشدة في صناعة الغبارتتضمن صفحة العنوان (ص. ١و) اسم مؤلف الشرح على أنه أبو الفضل محمد بن أحمد بن أيوب الشهير بابن إمام النحّاسية الشافعي (حوالي ١٤٨٥).يخبرنا المؤلف أنه بدأ كتابة شرحه في ٧ ذو الحجة ٨٨٩ (٢٦ ديسمبر ١٤٨٤)، وانتهى منه بعد عام في ٧ ذو الحجة ٨٩٠ (١٥ ديسمبر ١٤٨٥، انظر صص ٩٨ظ، الأسطر ١٨-٩٩و، السطر ١٢).توجد ملاحظة ببليوغرافيّة وغير واضحة في معظمها مكتوبة باللغتين الألمانية والعربية مجلدة في نهاية المجلد (ص. ١٠٠و). من المحتمل أن كاتبها هو بارون فون كريمر، الذي باع المخطوطة إلى المكتبة البريطانية في ١٨٨٦.توجد ثلاث سماعات (شهادات قراءة) في ص. ٩٩ظ (تاريخ الحفظ).البداية (ص. ١ظ، الأسطر ٢-٧):الحمد لله سريع الحساب جزيل الثواب شديد العقابذي الطول لا اله إلّا هو البرء التواب أحمده حمد من فوضإليه وأناب وأشكره شكر من رفع عنه الحجاب وأشهد أن لااله إلّا الله وحده لا شريك له المنعم الواهب شهادة أعدهاليوم العرض على رب الأرباب وأشهد أن سيدنا محمد أعبدهورسوله ...النهاية (ص. ٩٩و، الأسطر ٢١-٩٩ظ، السطر):... فالنفع به إن شاء الله تعالى حاصللا محالة فليتفطن لهذه الواقعة الغريبة من له غرض في تحصيلالعلوم وليفرغ فيه عته ليفول (؟)بالمنطوق من ه والمفهومإن شاء الله تعالىوالحمد للهربالعالمين وصلى الله على سيدنا محمد وعلى آله وصحبه وسلم</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="personal"><namePart>أحمد بن محمد ابن الهائم</namePart></name></subject><subject><topic>علم الحساب -- أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023321246.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>