<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100048192389.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-11-26T14:29:04.599Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100048192389.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Or 5687</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100048192389.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Or 5687</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>الأسباب والعلامات - نجيب الدين السمرقندي، محمد بن علي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1270/1270</dateIssued><dateCaptured>2017-08-30T22:00:55</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. i+٢٢٦+i</extent><extent>المادة: ورق مسلّك شرقيالأبعاد: حجم الورقة ٢٦٠ × ١٨٠ مم [مساحة الكتابة ١٩٠ × ١٢٥ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم المتحف البريطاني بالقلم الرصاصالتسطير:
                           مسطرة؛ ١٧ سطرًا في كل صفحة؛ مسافة تباعد رأسية ٩ أسطر لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخ؛ الناسخ هو علي بن عبد الخالق البهنسي (انظر حرد المتن، ص. ٢٢٦ظ، السطر ١٤)الحبر: حبر أسود، مع تحمير العناوين وبعض علامات الترقيمالزخرفة: لا يوجدالتجليد: تجليد المتحف البريطاني، نصفه من الجلدالحالة: بقع مائية وبقع تعفن باتجاه الرأس والذيل عند هامش التجليد؛ العديد من الأوراق مقطوعة وجرى إصلاحها عند الرأس, ويسوء الأمر باتجاه نهاية المجلد حيث توجد بعض الأوراق المقطوعة من الأسفل أيضًاالحاشية: قليلة، وجميعها (؟) بيد الناسخ الأساسيالأختام: ص. ١و</extent></physicalDescription><abstract>دليل طبي عن أسباب الأمراض وعلاماتها وعلاجها بقلم نجيب الدين أبو حامد محمد بن علي بن عمر السمرقندي (توفي ١٢٢٢م).أُنجزت النسخة في شهر رجب ٦٦٨هـ/فبراير-مارس ١٢٧٠م في مدرسة مبارك العز في القاهرة بقلم علي بن عبد الخالق البهنسي (انظر حرد المتن، ص. ٢٢٦ظ، الأسطر ١٤-١٦، منسوخة أدناه).البداية (ص. ٢ظ، الأسطر ٢-٤):قال محمد بن علي ابن عمر المتطبب إني قد جمعت لأجلي في هذه المجلدة ما كانتحاجتي إليه اضطراريه عند مشاهدة المرضى ومعالجتهم لتكون دائمًا بينيدي أنظر فيها واستغني بها عن النظر في كتب شتى ...النهاية (ص. ٢٢٦ظ، الأسطر ٨-١١):علاجه إن يدق هذا الحيوان يشد على عضته ويعطيمن الزراوند الطويل وقشور أصل الكبر والجنطيانا ودقيق الكرسنةأجزاء سواء بالشراب أو بماء العسل وزهرة الخبثي من ترياقاتهربما كفي فيه استعمال الملح والخل على موضع العضة إن شاء الله تعالىحرد المتن (ص. ٢٢٦ظ، الأسطر ١٢-١٧):آخر كتاب الأسباب والعلاماتللنجيب السمرقندي رحمه اللهكتبه فقير رحمة ربه علي بن عبد الخالق البهنسيبمدرسة مبارك العز لمصر عمرها الله تعالىفي رجب الفرد سنة ثمان وستين وستمائةوالحمد لله وحده وصلواته على سيدنا محمد وآله وصحبه وسلم تسليمًا</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="personal"><namePart>السمرقندي، محمد بن علي نجيب الدين</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>الطب--أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100048192389.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>