<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100024055009.0x0000b4_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T19:48:03.606Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024055009.0x0000b4_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/36, ff 125v-128</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024055009.0x0000b4</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/36, ff 125v-128</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة الإدارة السياسية رقم ٤٣ من المقدم السير إفرايم جريش ستانوس، المقيم البريطاني في الخليج العربي، إلى ويليام نيونهام، السكرتير العام لحكومة بومباي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1826/1826</dateIssued><dateCaptured>2015-02-20T05:55:51</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٤ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>يذكر ستانوس رسو أسطول بحري من مسقط في طرق بوشهر والتي صدرت له أوامر بالاستيلاء على أي سفينة تخص الشيخ عبد الرسول خان، ولكن دون التدخل بأي طريقة أخرى في بوشهر أو تجارتها. كانت مهمة الأسطول هي استعادة الممتلكات الخاصة بالتجار والوكلاء في بوشهر والتي أُخذت عندما استولى إمام مسقط على سفينة الشيخ
                           نصرة شاه، ثم التوجه بعد ذلك إلى البصرة. وبالتالي كانت النتائج المترتبة على الحملة أقل خطورة مما كان متوقعًا، لكن كان هناك مجال كبير لحدوث اضطرابات بين القبائل العربية على الساحل الفارسي.المرفقات التالية تلي الرسالة:مقتطف من ترجمة رسالة من إمام مسقط إلى ستانوس، بتاريخ ١٢يوليو ١٨٢٦، مصدَّقة كترجمة أصلية من صمويل هينيل، مساعد المقيم البريطاني في الخليج العربي، تذكر أن الإمام أرسل السفينة التي كانت تخص عبد الرسول سابقاً تحت مسؤولية سفنه، وأنه أصدر لسفنه أوامر بالاستيلاء على جميع السفن التابعة لعبد الرسول التي قد تأتي في طريقهم؛مقتطف من رسالة من ستانوس إلى إمام مسقط، بتاريخ ٣١ يوليو ١٨٢٦، يمتدحه فيها لتصرفاته المعتدلة في بوشهر، ويعرب عن ثقته في أن الإمام سوف يُوافق على طلب ستانوس بخصوص قيام الأسطول المتواجد في بوشهر بإنزال البضائع من السفينة
                              نصرة شاهدون رسوم.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024055009.0x0000b4#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>