<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000215_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T07:56:49.942Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000215_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/560</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000215</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/560</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 61/6 VI (D 70) شؤون نجد (الملف العام لابن سعود) المدفوعات النهائية لابن سعود بدلاً من الإعانة"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1923/1931</dateIssued><dateCaptured>2014-09-02T11:55:23</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٦٧ ورقة)</extent><extent>المجلد مرتب ترتيبًا زمنيًا. يوجد فهرس بالموضوعات مُرتب ترتيبًا أبجديًا للمحتويات في الجزء الأمامي من المجلد (ورقة ١ج). تشير تدوينات الفهرس إلى الأرقام الأصلية للأوراق بالوثائق ذات الصلة للمساعدة في تعريفها وتحديد موقعها داخل المجلد.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ التسلسل من صفحة العنوان ويستمر حتى داخل الغلاف الخلفي. الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>يتكون المجلد من رسائل وبرقيات وتقاير إدارية ومذكرات وملاحظات مكتوبة بخط اليد تتعلق بشؤون ابن سعود ونجد. المراسلات متبادلة بين المقيمية السياسية في بوشهر، الوكالات السياسية في البحرين والكويت وجدة، المندوب السامي في العراق، المندوب السامي في مصر، المقيم في عدن، مكتب المستعمارات البريطانية، مكتب الهند ووزارة الخارجية في لندن، إدارة الخارجية بالحكومة في الهند، وابن سعود. توجد بعض الرسائل مكتوبة باللغة العربية.تتعلق الموضوعات الرئيسية للوثائق بـالدفعة الأخيرة من إعانة ابن سعود، اضطرابات وتحركات لعدد من قبائل المنطقة خاصة القبائل في منطقة العجمان والكويت، وطرد ابن سعود للتجار الهندوس من القطيف.هناك موضوعات أخرى تتضمن:مسؤولية ابن سعود عن تسديد الدين العام العثماني؛التطور الدبلوماسي وسياسة ابن سعود؛استيلاء ابن سعود على الإمارة الإدريسية وضمها لأقاليمه؛حصول ابن سعود على لقب "ملك"؛انتشار الدعايا المعادية للوهابيين بين مسلمي الهند.يشير المجلد قرب نهايته إلى معاهدات وقعها ابن سعود مع الرايخ الألماني والجمهورية التركية. ومما يستحق الذكر أيضاً وجود "كتاب أخضر"، وهو ثيقة رسمية نجدية حول إدارة الإقليم الإدريسي.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>مكتب المستعمرات البريطانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المقيمية السياسية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="family"><namePart>عجمان (قبيلة)</namePart></name></subject><subject><topic>مجموعات الأقلية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000215#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>