<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100024102474.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T11:55:47.213Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024102474.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/22, ff 1-3</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024102474.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/22, ff 1-3</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة رقم ١٥٧٩ لسنة ١٨٦٩ من العقيد روبرت فاير، رفيق وسام الطًّهر، المشرف السياسي على حدود السند العليا، جاكوب آباد، إلى السير ويليام لوكيير ميرويذر، المفوّض في السند، كراتشي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1869/1869</dateIssued><dateCaptured>2014-10-09T16:10:58</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٣ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>تقدم الرسالة آراء فاير حول هدف ونطاق التعديلات المقترحة على الترتيبات المتعلقة بمنطقة السند العليا الحدودية.تشير الرسالة إلى خريطة مبدئية (لم تعد مرفقة) تضمنت تفاصيل بشأن الحدود المعنية وأوضحت حدود القبائل المختلفة هناك؛ وتسلط الضوء على الأهمية السياسية والاستراتيجية لها، وخاصة في أوقات الحرب.تتناول الرسالة أيضاً تلك القبائل غير الخاضعة للسيطرة البريطانية، ومن بينها قبيلتي آل مرة والبكتي اللتيْن عبّرتا عن رغبتهما في الاستفادة من النفوذ البريطاني في إنهاء الخصومات القبلية والحصول على فرص أفضل لزراعة أراضيهم.تلخص الرسالة أيضاً اعتراضات فاير على مقترحات سحب بعض القواعد العسكرية الحدودية، ويقترح بدلاً من ذلك إمكانية تحويل بعضها إلى مواقع دعم لقواعد عسكرية أمامية أخرى، ويمكن القيام بذلك دون تعريض السلم والنظام العام للمنطقة الحدودية  للخطر.تنتقل الرسالة لمناقشة الإجراءات المتخذة ضد آل مرة في السابق، وكيف أن تأثيرات هذه الإجراءات لم تدم، وما هي الأسباب التي تدعو إلى ضرورة وجود عناصر تذكير دائمة، بما في ذلك تمركز القوات في مواقع معينة، من أجل منع أي تأثير طويل المدى. يلخص فاير أيضاً مقترحاته بشأن المواقع العسكرية المطلوبة لاتخاذ هذه الإجراءات.تنتهي الرسالة بإبلاغ فاير ميرويذر بأنه مستعد للتحرك بمجرد الانتهاء من عمله في جاكوب آباد، وأنه يفضل المغادرة في بداية مارس حيث إنه قد يُطلب للحضور إلى المحكمة العليا في بومباي فيما يتعلق بمحاكمة جون بارون، موظف عام في السند العليا متهم بجريمة جنائية هي خيانة الأمانة.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024102474.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>