<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000602.0x0003e5_ar</identifier><datestamp>2018-07-02T17:28:13.932Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000602.0x0003e5_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/3443</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000602.0x0003e5</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/3443</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ٣٩/٢٨(٢) "بلاد فارس. مراسلات مطبوعة، ١٩٣٧-"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1937/1942</dateIssued><dateCaptured>2018-03-09T22:02:47</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">fre</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٥٨ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٦٠؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>الملف عبارة عن مراسلات مطبوعة من الإدارة الخارجية والسياسية بالحكومة في الهند (يُشار إليها فيما بعد باسم إدارة الشؤون الخارجية)، مُجمعة في مجموعات سنوية تحت عنوان "سلسلة إيران". المراسلات الأصلية أرسلها ممثلون بريطانيون في إيران (بشكل رئيسي المفوضية البريطانية في طهران) إلى وزارة الخارجية. تتعلق المراسلات بما يلي: إعلان حكومة إيران للقوانين والمراسيم واللوائح والميزانيات، والتي نُشرت نصوصها مرارًا في صحيفة "جورنال دي طهران"
                           ؛ تقارير من مسؤولين قنصليين تشمل مجموعة من الموضوعات، منها الأنشطة التجارية، والعلاقات الخارجية، والأنشطة التجارية للأجانب سواء الأفراد والشركات في إيران، وشؤون المقاطعات وأنشطة الشاه؛ بتاريخ ١٩٣٩ و١٩٤٠، توجد تقارير بخصوص تأثير الحرب العالمية الثانية على إيران، بالإضافة إلى عدد كبير من التقارير من الملحق الصحفي بالمفوضية البريطانية في طهران، تُخبر عن نشر دعايا والرأي العام في إيران.في نهاية الملف توجد مادة واحدة عبارة عن مراسلة أصلية، أرسلها سكرتير حكومة الهند. وتعلن هذه المراسلة الأصلية، المؤرخة ٢٤ أغسطس ١٩٤٢، التوقف عن طبع سلسلة بلاد فارس [إيران] طوال فترة الحرب (ص. ١٥٩).كما يوجد عدد كبير من المواد الواردة في الملف باللغة الفرنسية. وتتضمن هذه المواد نصوص قوانين الحكومة الإيرانية ولوائحها والإعلانات التي نُشرت في صحيفة "جورنال دي طهران"
                           .يشتمل الملف على فاصل يتضمن قائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>جورنال دي طهران</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وزارة الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المفوضية البريطانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>حكومة إيران</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><topic>تقارير</topic></subject><subject><topic>القانون</topic></subject><subject><topic>التشريع</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000602.0x0003e5#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>