<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000833.0x000253_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T11:59:43.756Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000833.0x000253_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/18/B225</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x000253</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/18/B225</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من المقدم وليام جورج غراي في الجيش الهندي، الوكيل السياسي في الكويت إلى السير أرثر هيرتزل، سكرتير الإدارة السياسية في مكتب الهند</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1915/1915</dateIssued><dateCaptured>2014-10-10T12:17:01</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ورقتان</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ ترقيم الأوراق لهذا الوصف من الورقة ٢٦ وينتهي بالورقة ٢٦، لأنه جزء من مجلد أكبر؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.  هناك تسلسل ترقيم إضافي في المجلد؛ وهذه الأرقام مكتوبة كذلك بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة، وتوجد في المكان نفسه الذي يوجد فيه التسلسل الرئيسي.</extent></physicalDescription><abstract>الرسالة من المقدم وليام جورج جراي إلى السير فريدريك آرثر هرتزل مرفقة بنسخة عن الرسالة رقم C/8 سنة ١٩١٥ بقلم جراي، بوصفه الوكيل السياسي في الكويت، إلى المقيم السياسي في الخليج العربي، المؤرخة في ٩ يونيو ١٩١٥، فيما يتعلق بالتعاون العربي مع الأتراك في دولة شط العرب.تشير الرسالة إلى كلٍ من التصريحات التي أدلى بها اللورد كورزون من كيدلستون في مجلس اللوردات وتصريحاته التي تتصل بخطاب ألقاه السيد ب. لاندون بشأن البصرة وشط العرب في جمعية الفنون في أبريل ١٩١٥.  تتعلق التصريحات بالقبائل العربية المؤيدة للأتراك، وتصريحات أخرى  أدلى بها وزير الدولة لشؤون الهند بشأن معركة الشعيبة، حيث أُفيد فيما يخصها أن حوالي ١٠,٠٠٠ مقاتل عربي كانوا قد انضموا إلى القوات التركية.  وتثير الرسالة أيضاً مسألة دواعي وقوفهم الآن مع الأتراك بالرغم من علاقاتهم السابقة مع بريطانيا.يتضمن رد جراي على هذه التصريحات توضيحاً مفصلاً بأن تكوين القبائل المشاركة هو بشكل رئيسي من المجتمعات العربية في العراق، وقبيلة المنتفق في مناطق الفرات وشط الغراف [المعروف أيضاً باسم شط الحي].  ويشير رده كذلك إلى أن القبائل المشاركة ليست قبائل منطقة الخليج العربي كما ادعى سابقاً اللورد كورزون.وتمضي الرسالة في توضيح علاقات هذه القبائل مع الأتراك وأسباب وقوفها معهم.  وتختتم الرسالة بتقديم معلومات عن بعض قبائل الخليج العربي، وخاصة قبيلة الظافر التي كانت قد رفضت دعوات تركية لها بحمل السلاح، وقبائل يوارين وبني مالك وشمّر التي كانت قد اختارت جميعها الوقوف على الحياد.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>وزير الدولة لشؤون الهند</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي بالكويت</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="personal"><namePart>جورج ناثانيال كرزون</namePart></name></subject><subject><geographic>بلاد الرافدين</geographic></subject><subject><geographic>تركيا</geographic></subject><subject><geographic>البصرة</geographic></subject><subject><geographic>شط العرب</geographic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الأولى (١٩١٤-١٩١٨)</topic></subject><subject><topic>حملة بلاد الرافدين (١٩١٤-١٩١٨)</topic></subject><subject><topic>القبائل</topic></subject><subject><topic>معركة الشعيبة (١٩١٥)</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000833.0x000253#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>