<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000371.0x000189_ar</identifier><datestamp>2018-04-18T16:57:18.767Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000371.0x000189_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur D1090/3</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000371.0x000189</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur D1090/3</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>يوميّات السير آرثر هيرتزل، ١٩٠٨</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1908/1908</dateIssued><dateCaptured>2017-08-01T23:22:57</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ger</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (١٤٩ ورقة)</extent><extent>تدوينات اليوميات مُرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية المجلد إلى نهايته.يوجد فهرس أبجدي لليوميات يحتوي على تدوينات للأماكن والموضوعات والأشخاص [Mss Eur D1090/5].</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٥١؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>هذا المُجلد عبارة عن يوميات السير آرثر هيرتزل (والذي كان يشغل آنذاك منصب السكرتير الخاص لوزير الدولة لشؤون الهند) لسنة ١٩٠٨. تبدأ التدوينات من ١ يناير وتنتهي في ٣١ ديسمبر (لا توجد تدوينات لبعض التواريخ الواقعة بين هذيْن التاريخيْن). وعادةً ما تكون التدوينات مُختصرة (بالرغم من أن تدوينات بعض التواريخ تمتد لتشغل مساحة تدوينة التاريخ التالي).توجد إشارات موجزة عن الحالة الصحية لهيرتزل والطقس وحضوره للقداديس الكنسية، وولادة ابنته مريم (١٧ فبراير، ظهر الورقة ٣٩). إلا أن معظم تدوينات اليوميات تتعلق بجون مورلي (الفيكونت مورلي من بلاكبرن، ووزير الدولة لشؤون الهند، المشار إليه خلال التدوينات بالاختصار "ج.م."). تُوثق التدوينات في الغالب ما يلي:وجهات النظر والآراء التي أعرب عنها مورلي بشأن الهند وأعمال مكتب الهند، بما في ذلك حملة زخا خيل [المعروفة أيضًا باسم حملة وادي البازار] في الفترة من ١٤ فبراير إلى ١ مارس ١٩٠٨، وحبس الناشط الوطني بال جانجادهار تيلاك (٢٨ و٢٩ يوليو، ظهر الورقة ٨٥).وجهات نظر وآراء مورلي بشأن السياسات البريطانية الداخلية، بما في ذلك مشروع قانون الصناعات المنهكة لسنة ١٩٠٨ (١٩ فبراير، ظهر الورقة ٣٩) وبشأن عدد من الأفراد (بحسب ما وثّقه هيرتزل).اجتماعات بين مورلي وعدد من الأفراد، من بينهم وينستون تشيرشل (٢٧ يناير، ظهر الورقة ٣٣؛ ١٤ فبراير، ظهر الورقة ٣٩)، أمير ويلز (الملك جورج الخامس مستقبلًا) (١٠ فبراير، ظهر الورقة ٣٧)، الملك إدوارد السابع (٢٧ فبراير، وجه الورقة ٤٣)، جورج ناثانيال كرزون (١٧ مارس، ظهر الورقة ٤٧؛ ٢٦ و٢٧ مارس، ظهر الورقة ٦٧)، هربرت هنري أسكويث (١٧ مارس، ظهر الورقة ٤٧)، جيمس كير هاردي (٧ يونيو، وجه الورقة ٧٣)، وجوبال كريشنا جوخيل (٣ ديسمبر، ظهر الورقة ١٢٣).اجتماعات مجلس الوزراء والمجلس وفعاليات أخرى حضرها مورلي.محادثات بين هيرتزل ومورلي.حالة مورلي الصحية.قبل تدوينة ١ يناير في ظهر الورقة ٢٥، هناك أربعة أسطر باللغة الألمانية، والتي تقتبس البيت الشعري الثاني من قصيدة
                           "يا الله، يا تقي يا الله" بقلم جوهان هيرمان.المُجلد ذاته عبارة عن
                           "يوميات سريعة من ثماني ورقات عن الجيش والبحرية" لسنة ١٩٠٨، والتي نشرتها الجمعية التعاونية للجيش والبحرية، المحدودة في لندن. وتتضمن معلومات مطبوعة في بداية المجلد، مثل قائمة المصرفيين في لندن ومعلومات بريدية وتقويم يتضمن دروس الأحد والأيام المقدسة خلال العام. هناك أيضًا العديد من الإعلانات في بداية المجلد ونهايته.الصفحات (وليس الأوراق) الواردة في اليومية والتي تتعلق بقصاصات صحفية في مجلد القصاصات الصحفية الخاص بالسير آرثر هيرتزل [Mss Eur D1090/6]، مُشار إليها في مُجلد القصاصات الصحفية.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>حملة زاخا خيل (١٩٠٨)</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000371.0x000189#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>