<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000648.0x000197_ar</identifier><datestamp>2019-01-30T19:43:18.348Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000648.0x000197_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/3839</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x000197</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/3839</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ٣٠/١١٠(٥) الامتيازات النفطية في الساحل المتصالح: امتياز أم القيوين."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1945/1946</dateIssued><dateCaptured>2017-08-08T15:32:15</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٩٦ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الورقة الأخيرة بالرقم ٩٧؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ٢-٩٧؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق الملف بتوقيع اتفاقية امتياز نفطي بين الشيخ أحمد بن راشد المعلا، حاكم أم القيوين وشركة امتيازات النفط المحدودة.تتضمن الأوراق: نسخًا من الاتفاقية (موقّعة في ٢٠ مارس ١٩٤٥)؛ نسخ (ومسوّدة) من الاتفاقية السياسية (موقّعة في ٢٩ يناير ١٩٤٦) بين الحكومة البريطانية وشركة امتيازات النفط المحدودة، بخصوص امتياز نفط أم القيوين؛ مراسلات بين مكتب الهند، ومسؤولين حكوميين بريطانيين آخرين، وشركة امتيازات النفط المحدودة، وشركة التطوير البترولي (الساحل المتصالح) المحدودة التابعة لها، بخصوص الاتفاقية؛ موافقة الحاكم على عدم الدخول في مفاوضات مع أي بنك للسماح له بفتح فرعٍ أو وكالة في بلده إلا بعد حصوله على موافقة مسبقة من الحكومة البريطانية.ترد نسخة اتفاقية الامتياز النفطي بين حاكم أم القيوين وشركة امتيازات النفط المحدودة في الأوراق ٦٦-٨٣ باللغتين الإنجليزية والعربية.يشتمل الملف على فاصل يتضمن قائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><geographic>أم القيوين</geographic></subject><name type="corporate"><namePart>شركة امتيازات النفط المحدودة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>الامتيازات، النفط، أم القيوين</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000648.0x000197#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>