<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100030345542.0x000001_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T21:46:35.508Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100030345542.0x000001_ar</identifier><location><shelfLocator>Add MS 7515</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100030345542.0x000001</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: مخطوطات شرقية</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Add MS 7515</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>كتاب في الشطرنج ومنصوباته وملحه</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1257/1257</dateIssued><dateCaptured>2016-04-13T18:08:41</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>كوديكس؛ صص. i+١٣٢‏‏+i</extent><extent>المادة: ورق مسلّك شرقيالأبعاد: حجم الورقة ٢٣٠ × ١٦٠ مم [المساحة المكتوبة ١٨٠ × ١٠٥ مم]ترقيم الأوراق: ترقيم أوراق باللغة العربية الشرقية والحبر الأسود؛ ترقيم المتحف البريطاني بالقلم الرصاصالتسطير: لا يوجد تسطير مرئي؛ ١٧ سطرًا في كل صفحة؛ مسافة تباعد عمودية ١٠ أسطر لكل ١٠ سمالخط:
                           نسخالحبر: حبر أسود، مع تحمير العناوين والرسومات البيانيةالتجليد: تجليد المتحف البريطاني (انظر Thompson, 'The Rich Manuscripts',
                           The British Museum Quarterly27.1/2 [1963])الحالة: تلف بسيط ناتج عن الحشرات وبعض الإصلاحات خاصة داخل هامش التجليدالحاشية: قليلة (مع ذلك انظر صفحة العنوان، ص. ١و)الأختام: صص. ١و، ١٣٢ظ</extent></physicalDescription><abstract>كتيب مجهول عن لعبة الشطرنج، يتناول حكمها الشرعي، أصولها، رمزيتها، طبقات اللاعبين، الشعر الذي قيل في مدح الشطرنج، الشعر الذي يقرأ في مراحل مختلفة من اللعب، وأساليب لعب الشطرنج. أقسام أساليب اللعب يشمل مسائل في الشطرنج، منها المنصوبات وتعبيات ومخارق. لملخص عن المحتويات، انظر Murray, 'The Earlier Arabic Literature of Chess',
                           JRAS69.1 (1937) pp. 171-72.العمل هو عبارة عن تجميع لكتيبات سابقة عن الشطرنج بقلم العدلي (عاش في منتصف القرن التاسع)، وأبو بكر محمد بن يحيى الصولي (عاش في أوائل القرن العاشر)، وأبو الفرج محمد بن عبيد الله اللجلاج (توفي سنة ٩٧٠)، وآخرين.مؤلف هذا الكتيب المجمع مجهول، ومُسح اسم الحاكم الذي أهدي له هذا النص (انظر ص. ١ظ، السطر ١١).يحتوي النص على ٢١٥ رسمًا بيانيًا لمسائل في الشطرنج (منصوبات وتعبيات)، تُركت ١٢ منها فارغة (أي أن لوح الشطرنج رُسم ولكن دون وجود القطع عليه).استُكملت النسخة في ٦ جمادى الآخر ٦٥٥\٢١ يونيو ١٢٥٧ (انظر حرد المتن، ص. ١٣٢و، الأسطر ٤-٦، منسوخة أدناه).المحتويات:البداية (ص. ١ظ، الأسطر ٢-٤):الحمد لله ذي العزة القاهرة الحجة الباهرة. والنعمالمتظاهرة الذي خلق الإنسان علمه البيان فقال سبحانهوجعلنا الليل والنهار سكنالنهاية (ص. ١٣١ظ، الأسطر ١٤-١٣٢و، السطر ١):وإذا وقع له لعب جيد وهو لا يراهأنشدتسيوف لعمري يا لؤي قن غالب حداد ولكن أين بالسيف ضاربحرد المتن (ص. ١٣٢و، الأسطر ٢-٨):تم الكتاببعون الله ومنته ولطفهبتأريخ اليوم السادس عشرمن شهر جمادى الآخرة من سنةخمس وخمسين وستمائة هجريةوالحمد لله رب العالمين وصلى الله على سيدنا محمد خاتم النبيينوعلى آله وصحبه وسلم</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="personal"><namePart>بايزيد الثاني</namePart><role><roleTerm type="text">former owner</roleTerm></role></name><subject><topic>الشطرنج-- أعمال ما قبل سنة ١٨٠٠</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100030345542.0x000001#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>