<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000517.0x0003b4_ar</identifier><datestamp>2018-04-20T03:50:08.952Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000517.0x0003b4_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/1458</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000517.0x0003b4</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/1458</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ٢٢/١ "المدفوعات لزعماء القبائل"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1927/1941</dateIssued><dateCaptured>2016-05-25T22:11:03</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٩٨ ورقة)</extent><extent>الأوراق مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٩٨؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرةٍ.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات تتعلق بالرواتب والمعاشات التقاعدية المدفوعة لزعماء القبائل في محمية عدن. تمّ تحديد غالبية المدفوعات في معاهدات، وكانت تُدفع للحفاظ على الطرق التجارية. كما شمل النقاش تمويل الحكومة للهدايا المقدّمة للدربار.الاتفاقيات والأحداث التالية موثقة في الملف:مدفوعات إضافية ستُقدّم للسلطان السير عبد الكريم فضل علي، سلطان لحج، بموجب أحكام اتفاقية عام ١٨٨٢ لقاء شراء الشيخ عثمان، مقابل تعويض حقوق المياه والملح؛كشف يوضّح أصحاب الأجور الذين يتلقون معاشات تقاعدية إقليمية وسياسية في محمية عدن، بدءًا من شهر سبتمبر ١٩٢٧ (ص. ٩٣)؛كشف يعرض أسماء شيوخ القبائل الذين تُدفع لهم معاشات تقاعدية من خزينة عدن، بدءًا من شهر سبتمبر ١٩٢٧ (ص. ٩٤)؛كشف يوضح الرواتب الشهرية التي تُدفع للزعماء العرب في محمية عدن (ص. ٨٦)؛رسائل تتعلق بتقديم الترفيه للمبعوثين والزعماء، ومنحة الهدايا للدربار، التي ستُدرج في تصويت خدمات الشرق الأوسط (١٩٢٨)؛طلب للدعم المالي قدمه الشيخ سالم بن صالح، رئيس قبيلة الظبي من يافع العليا، بالإضافة إلى رأي المقيم البريطاني بعدم تلبية الطلب؛دفع بدل شهري شخصي لمحمد علي محسن، خليفة النقيب الحاكم لعشيرة الموسطة في يافع العليا، عرفانًا بالخدمات المقدّمة للجنة حدود عدن.توجد مراسلات في أنحاء الملف تتعلق بمطالبة تقدم بها السلطان عمر بن عوض القعيطي، سلطان شهر والمكلا، لتسديد مبالغ متأخرة عن راتب لم يطالب به للفترة ما بين سَنَتَي ١٩٢٢-١٩٣٢، وكذلك راتب لم يسحبه سلفه السلطان غالب بن عوض، من أكتوبر ١٩١٧ حتى ١٩٢٢. وعقب المناقشات، تقرر دفع المبالغ المتأخرة للفترة ما بين ١٩٢٢-١٩٣٢، وأنه في المستقبل سيكون من الممكن المطالبة بدفع مبالغ متأخرة تغطي مدة سنة واحدة. تتضمن هذه المراسلات ملخصًا لترتيبات المعاهدة في محمية عدن، وأهمية المكلا للبريطانيين.يتضمن الملف توثيق حالات وفاة وخلافة، والموافقة على مواصلة دفع الرواتب، موثقة في الملف كالتالي:وفاة الشيخ عبد النبي علي ناصر، شيخ قبيلة العلوي، وخلافة الشيخ محسن بن علي ناشر له (صص. ٤٣-٤٥)؛وفاة الشيخ صالح بن عوض، شيخ فخذ الرجاعي أحد فروع قبيلة الصبيحي، وخلافة نجله له، الشيخ أحمد بن صالح بن عوض (صص. ٣١-٣٣)؛وفاة السلطان محسن بن علي مانع شيخ قبيلة الحواشب، وخلافة السلطان سرور بن محمد الفجاري له (صص. ٢٨-٣٠)؛وفاة الشيخ مطهر مانع، الشيخ السقلدي لقبيلة الشعيبي، وخلافة الشيخ محمد مقبل مطهر مانع السقلدي له (صص. ٢٦-٢٧)؛تنازل الشريف أحمد عم محسن من بيحان عن الزعامة لصالح حفيده صالح بن حسين (ص. ١٧-١٨)؛وفاة الشيخ فضل باعبد الله باحيدرة مهدي العقربي، وانتخاب نجله محمد فضل (صص. ١٥-١٦)؛وفاة الشيخ أحمد بن عوض باداس، شيخ عرقة، وخلافة حفيده الشيخ أحمد بن عبد الله بن أحمد بن عوض له (صص. ١٣-١٤)؛وفاة السلطان عمر بن عوض القعيطي، سلطان شهر والمكلا، وخلافة السلطان صالح بن غالب القعيطي له (صص. ٩-١١)؛وفاة عبد الله بن حسين، سلطان قبيلة الفاضلي، وخلافة نجله صالح بن عبد الله له (ص. ٤).المتراسلون الرئيسيون هم: المقيم البريطاني في عدن (وكبير المفوّضين لاحقًا ثم الحاكم)؛ وزير الدولة لشؤون المستعمرات (السير وليام جورج آرثر أورمسبي-جور، والسير فيليب كونليف-ليستر)؛ مكتب الخزينة في عدن (س. أ. فالكونر)؛ السكرتير السياسي في عدن (ريجينالد ستيوارت تشامبيون)؛ الخزينة (ريتشارد فالانتاين نيند هوبكنز)؛ والسلطان عمر بن عوض، سلطان شهر والمكلا.يشتمل الملف على فاصل بقائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات (الورقة ١).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>حاكم عدن</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>كبير المفوّضين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>السكرتير السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>مكتب الخزينة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وزير الدولة لشؤون المستعمرات</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>خزانة الحكومة البريطانية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="personal"><namePart>عمر بن عوض القعيطي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>الدبلوماسية</topic></subject><subject><topic>الملوك والحكام--الخلافة</topic></subject><subject><topic>معاهدات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000517.0x0003b4#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>