<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x00006d_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T21:22:12.383Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x00006d_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/716</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x00006d</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/716</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 28/26 متطلبات الأميرالية للحرب"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1941/1941</dateIssued><dateCaptured>2015-08-26T21:06:44</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٩ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من المادة الأقدم في أوله إلى الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف الموجودة في نهاية الملف (صص. ٣٩-٤٠) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٤١؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم إضافي على التوازي على صص. ٢-٣٨؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يتكون الملف من نسخ عن مراسلات تتعلق باستفسارات من السلطات البحرية البريطانية في الخليج العربي وقناة السويس، تسأل عن توفر موارد بحرية مختلفة (مراكب داو بمحركات وأشرعة، غواصون، سفن حمولة) لتقوم السلطات البحرية بشرائها لغايات عسكرية. المتراسلون الرئيسيون في الملف هم: الوكيل السياسي في البحرين (الرائد ريجينالد جورج إيفلين ويليام ألبان)؛ الضابط البحري الأول في الخليج العربي (العميد البحري كوزمو موراي جراهام)؛ مدير الجمارك والميناء في البحرين (كلود كرانبروك لويس دوجرينييه).يتضمن الملف ما يلي:استفسار من الضابط البحري الأول في الخليج العربي في فبراير ١٩٤١ عما إذا كان حاكم دبي مستعدًا لبيع أو تأجير زورقه الآلي؛ مع رد في يونيو ١٩٤١ بأنه يمكن بيع الزورق مقابل ٣٠ ألف روبية، لكنه ليس للإيجار (صص. ٢-٤، ص ١٩-٢٠)؛استفسار موجّه للوكلاء السياسيين في الخليج العربي من الضابط البحري الأول في الخليج العربي في مارس ١٩٤١ عن توفر مراكب داو شراعية كبيرة يمكنها الإبحار في المحيطات (وزنها أكثر من مائة طن)، لأنها مطلوبة بشكلٍ عاجل للاستخدام في قناة السويس. مراسلات تتضمن الاستفسار الذي قدمه الوكيل السياسي في البحرين إلى مدير الميناء في البحرين، وردوده، والتي تتضمن قائمة بمراكب الداو الشراعية في البحرين (ليست موجودة في الملف) وتوصياته بأن تقوم الأميرالية بشراء مراكب الداو العاطلة عن العمل في البحرين وتجديدها (صص. ٦-٨، صص. ١٠-١٢، صص. ١٥-١٨)؛طلب أحاله الضابط البحري الأول في الخليج العربي من الضابط البحري البريطاني الأول في قناة السويس، بتاريخ ٩ مارس ١٩٤١، يطلب فيه غواصين محليين للعمل في قناة السويس للبحث عن الألغام (صص. ١٣-١٤)؛مقترحات تقدّم بها الوكيل السياسي في البحرين، وأقرّها المقيم السياسي، حول مؤسسة مراقبة الألغام في مرسى سترة في البحرين، مما يستوجب تمركز إحدى شركات قوات دولة الهند (صص. ٢٦-٣٠)؛استفسار في ديسمبر ١٩٤١، أحاله سفير بريطانيا في القاهرة، حول توفر سفن لنقل النفط معروضة للبيع، مع تفاصيل حول سعرها، سعتها، وعمق غاطسها، لاستخدامها في قناة السويس. ردود من ممثلي شركة نفط البحرين (بابكو) وشركة كاليفورنيا العربية للزيت القياسي (كاسوك) تفيد بعدم توفر تلك السفن للبيع (صص. ٣٣-٣٥).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>مدير الجمارك ومسؤول الميناء</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الضابط البحري الأول في الخليج العربي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>قناة السويس</geographic></subject><subject><topic>سفن الإبحار</topic></subject><subject><topic>الألغام البحرية</topic></subject><subject><topic>سفن حمولة</topic></subject><subject><topic>الزوارق المزودة بمحرك</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x00006d#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>