<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000555.0x000221_ar</identifier><datestamp>2018-04-20T05:19:12.776Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000555.0x000221_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/12/2007</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000555.0x000221</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/12/2007</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>مجموعة ٥/٥٣ (٢) "أفغانستان: توظيف رعايا بريطانيين في مختلف فروع الخدمات الجوية الأفغانية؛ عقود مدربي الطيران"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1942/1947</dateIssued><dateCaptured>2016-12-20T23:41:25</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">per</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٤٢ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبًا من نهاية الملف إلى بدايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق داخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الورقة الأخيرة بالرقم ٣٤٣؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات وعقود (مع ترجمات باللغتين الإنجليزية والفارسية) وملاحظات تتعلق بتوظيف رعايا بريطانيين من شركَتَيْ هوكر أيركرافت المحدودة ورولز رويس المحدودة في القوات الجوية الأفغانية. يوثق هذا الملف بشكل رئيسي عملية توظيف هاري بيرسون ليحل محل ديريك ويلفرد راسل روبينسون في سنة ١٩٤٣. عاد هاري بيرسون إلى المملكة المتحدة في ديسمبر ١٩٤٥ ولكن مطالباته بالنفقات من أجل رحلة عودته لم تُحسم حتى ديسمبر ١٩٤٧ عندما أُغلق الملف. كما يتضمن الملف رسائل من مسز بيرسون بخصوص المصاعب التي تواجهها في ترتيبات السفر لنفسها ولطفلها للانضمام إلى زوجها في كابول.توثّق مجموعة صغيرة من المراسلات توظيف موظفين تابعين لسلاح الجو الملكي في سلاح الجو الأفغاني، في البداية بوصفهم بدلاء مؤقتين عن موظفين مدنيين بريطانيين، وفي وقت لاحق أصبحت لهم الأفضلية عليهم.يتضمن الملف كذلك مراسلات تتعلق بحالة عصيان قام بها هارولد برادلي (ولد سنة ١٩٠١) من شركة هوكر ضدّ قائد الأسطول ب. ب. كينغ التابع لسلاح الجو الملكي في ٨ مارس ١٩٤٥ مما أدى إلى إقالة مستر برادلي من الخدمة مع الحكومة الأفغانية. يوجد إفادات من جميع الأشخاص يعبرون فيها عن روايتهم للأحداث في الورقتين ٨٢-٨٣.المتراسلون الرئيسيون في الملف هم: الوزير البريطاني في كابول (جايلز فريدريك سكواير)، مسؤولون من مكتب الهند، ممثلون عن الشركات البريطانية المذكورة. توجد إشارة في بعض الأحيان إلى الحكومة في الهند.يشتمل الملف على فاصل يتضمن قائمة مراجع المراسلات الواردة به حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="personal"><namePart>هارولد برادلي</namePart></name></subject><name type="personal"><namePart>هاري بيرسون</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>سلاح الجو الأفغاني</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>شركة هوكر أيركرافت المحدودة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>التدريب</topic></subject><subject><topic>التدريب على الطيران</topic></subject><subject><topic>العقود</topic></subject><subject><topic>الإقالة من العمل</topic></subject><name type="corporate"><namePart>السفير البريطاني في أفغانستان</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>أفغانستان</geographic></subject><subject><geographic>كابول</geographic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000555.0x000221#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>