<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000831.0x0003e1_ar</identifier><datestamp>2018-10-01T13:46:35.878Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000831.0x0003e1_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/6/218</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0003e1</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/6/218</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ٣١/٨ شؤون دولة مسقط: طلب خدمات طبيب."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1936/1946</dateIssued><dateCaptured>2018-04-18T23:51:03</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٤٠ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبًا من بداية الملف إلى نهايته. تشير الأرقام المتسلسلة المحاطة بدوائر (أحمر للمراسلات المستلمة) إلى تدوينات في الملاحظات الواردة في آخر الملف.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٤٢؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلق الملف بطلبات قدمها سلطان مسقط وعُمان [سعيد بن تيمور آل بوسعيد] إلى الوكيل السياسي والقنصل في مسقط للحصول على خدمات طبيب شخصي. يتضمن الملف المتراسلين الرئيسيين التالين: الوكيل السياسي والقنصل في مسقط؛ المقيم السياسي في الخليج العربي؛ سلطان مسقط وعُمان.تتضمن الموضوعات ذات الصلة التي تشملها المراسلات ما يلي: طلب السلطان الأول الحصول على خدمات د. جوفيند بالاكريشنا يامكانماردي، وهو معاون الجرّاح المساعد سابقًا في مستشفى مسقط، وعاد حاليًا إلى الهند؛ عدم موافقة المقيم السياسي على الطلب، استنادًا إلى "الخضوع الكامل" الواضح ليامكانماردي عندما كان موظفًا من قبلُ في مسقط؛ طلب لاحق من السلطان للحصول على خدمات معاون جراح مساعد آخر يُسمى دكتور ب. ب. ديساي؛ عدم رغبة د. ديساي في تولي المنصب في مسقط، بسبب مرض زوجته؛ قبول د. يامكانماردي المنصب، عبر مراسلات مباشرة مع السلطان.تتألف المواد الواردة باللغة العربية من مراسلات متبادلة بين الوكيل السياسي والسلطان. لا توجد مادة في الملف تغطي الفترة ١٩٣٩-١٩٤٢.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>الأطباء</topic></subject><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>سلطان مسقط وعُمان</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>التوظيف</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0003e1#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>