<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100024174347.0x000002_ar</identifier><datestamp>2018-04-12T01:13:09.294Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100024174347.0x000002_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/38, ff 6v-12</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024174347.0x000002</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/38, ff 6v-12</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة رقم ٥٥ لسنة ١٨٦٥ من لويس بيلي، المقيم السياسي في بوشهر، إلى تشارلز جون، سكرتير الحكومة بالإدارة السياسية في بومباي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1865/1865</dateIssued><dateCaptured>2014-10-30T01:16:28</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٧ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>رسالة بخصوص لقاء لويس بيلي مع سلطان مسقط (ثويني بن سعيد) في بركاء وطلب السلطان الحصول على مساعدات من الأموال والأسلحة والذخائر من أجل الدفاع عن حدوده البرية من الوهابيين والاستيلاء على حصن الوهابيين في البريمي.تستطرد الرسالة لمناقشة تحرّك شقيق السلطان تركي بن سعيد إلى البحرين بالسفن لحصار موانئ الوهابيين في القطيف وأجير، تأكيدات المساعدة من البحرين وسفر بيلي إلى البحرين واتصالاته مع حكام ساحل القرصان.هناك المزيد من التفاصيل التي تتضمّن معلومات عن الشؤون المالية والموارد المتاحة للسلطان، ومزيد من الملاحظات العامة عن النزاع الدائر بين مسقط والوهابيين خلال فترة بيلي في مسقط وجهوده السابقة الرامية إلى تأمين علاقات صديقة من خلال زيارته إلى عاصمة الوهابيين بالإضافة إلى نبذة عن الإمبراطورية الوهابية وفتوحاتها وما تبع ذلك من انكماشها جرّاء عمليات الهجوم البحرية والبرية.مُرفق بالرسالة أيضًا بيانات عن أماكن أخرى وأعداد القبائل في عُمان والعائدات السنوية لضرائب مسقط.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100024174347.0x000002#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>