<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100023594369.0x000004_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T14:37:41.875Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023594369.0x000004_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/6, ff 12-17</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023594369.0x000004</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/6, ff 12-17</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من جون وورتلي دي لا مور، سيدر جروف، ريتشموند، سَري، إلى لويس بيلي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1860/1860</dateIssued><dateCaptured>2014-05-30T17:05:02</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٦ أوراق</extent></physicalDescription><abstract>رسالة بشأن ترتيبات توسعة خط التلغراف الكهربائي من بغداد إلى البصرة ثم عبر الخليج العربي إلى كراتشي ودراسة هذا الطريق باعتباره أحد الطرق التجارية والسياسية الصالحة للسير مقارنةً بالعبور من خلال البحر الأحمر حيث انقطع التلغراف عدة مرات منذ تركيبه.تستطرد الرسالة فتناقش عرضًا تم تقديمه للورد بلاميستون واللورد جون راسيل من أجل إنشاء نظام لحماية خط التلغراف من سيستان إلى بغداد وقد يكون لذلك أيضًا فائدة في إعداد مجموعة من الرجال وصرف رواتب لهم ودعمهم من خلال الحكومة الإنجليزية، في حال ظهور أي مواقف عسكرية.ثم تواصل الرسالة مناقشة فكرة طريق الترام من تبريز إلى طهران والتي عرضها دي لا مور على مستر إدوان كلارك، مهندس سكك حديد، والمصرفيين التابعين له. وتقدم الرسالة تفاصيلًا دقيقة عن الامتيازات التي تم الاتفاق عليها مع تركيا من أجل إنشاء طريق الترام بين بلجراد والقسطنطينية وضرورة الحصول على امتيازات مشابهة لبلاد فارس من أجل تنفيذ خطة مماثلة، ولكن قد تكون هناك حاجة إلى ضمانات لكي يتم إقناع المصرفيين والمستثمرين بالمشاركة لبعد الموقع عن بريطانيا.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023594369.0x000004#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>