<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000168_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T18:29:07.083Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000168_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/897</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000168</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/897</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف 41/2 الإتجار بالأسلحة"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1945/1947</dateIssued><dateCaptured>2015-05-08T00:03:57</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٠٩ ورقة)</extent><extent>محتويات الملف مُرتّبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا، من المادة الأقدم في بدايته إلى المادة الأحدث في نهايته. تعكس ملاحظات الملف الواردة في نهايته (صص ٩٩-١١٠) الترتيب الزمني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المُستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي على الغلاف الخلفي بالرقم ١١١؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين ناحية الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم أوراق إضافي موجود أيضًا على التوازي بين صص ١-١١٠؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يتضمن الملف مراسلات جاءت ردًّا على تقارير متعددة عن تهريب الأسلحة في مختلف أرجاء شبه الجزيرة العربية. تتضمن الأطراف الرئيسية للمراسلات الواردة في الملف كلًّا من الوكيل السياسي في البحرين (المقدم أرنولد كراوشو جالوواي)، والمسؤول السياسي في الساحل المتصالح (النقيب ريموند كلايف مورفي؛ والنقيب هيو دانستان رانس)، ووكيل المقيمية البريطانية في الشارقة (جاسم بن محمد كدمري)، والوكيل القنصلي البريطاني في لنجة [بندر لنجة]، د. ج. ستيفنس.يتضمن الملف مراسلات تتعلق بما يلي:تقارير حول تهريب الأسلحة والذخيرة من دبي إلى الساحل الإيراني، بما في ذلك تقارير عديدة من الوكيل القنصلي البريطاني في لنجة (على سبيل المثال، صص ١٥، ص ١٧، ص ٢٣)، والتي أُحيلت إلى الوكيل السياسي في البحرين، فأحالها بدوره إلى المسؤول السياسي في الساحل المتصالح أو وكالة المقيمية البريطانية في الشارقة حيث رفعوا تقارير تحقيقاتهم بشأن دقة الادعاءات إلى الوكيل السياسي؛سرقة ذخيرة في أكتوبر ١٩٤٤ من مخازن لسلاح الجو الملكي في الشارقة، تورُّط القوات المجنّدة التابعة لسلاح الجو الملكي في السرقة، ووضع تحقيقات سلاح الجو الملكي والمحاكم العسكرية (صص ٦-٢٥)؛تقارير عن كميات كبيرة من ذخيرة الأسلحة الخفيفة التي ألقاها سلاح الجو الملكي في المياه الضحلة في رأس الحدّ للتخلص منها، وقيام السكان المحليين عقب ذلك بالاستيلاء عليها وبيعها إلى شيوخ محليين (صص ٢٩-٣٠)؛جهود المسؤولين البريطانيين في سنة ١٩٤٦ لتعقب تحركات سفينة تحمل أسلحة من المكلا إلى دبي عبر مسقط (صص ٥٢-٥٧، صص ٦١-٦٤)؛مزاعم بوجود صفقات أسلحة بين آل ثاني من قطر وآل مانع من البحرين، في المراسلات المتبادلة بين الوكيل السياسي في البحرين ومستشار حكومة البحرين (تشارلز دالريمبل بلجريف) (صص ٦٥-٦٩)؛سرقة بنادق حكومية من مكتب مدير محطة هيئة الخطوط الجوية البريطانية لما وراء البحار في الشارقة، في أوائل سنة ١٩٤٧ (صص ٧٩-٨٠، ص ٨٢)؛مطالبة بالتعويض من نخوذة (قبطان) كُلِّف بنقل ذخيرة للبحرية الملكية خلال الحرب، والذي تعرضت حمولته وممتلكاته للسرقة فيما بعد (صص ٨٥-٨٨، صص ٩٣-٩٧)؛</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>الوكيل المحلي لبريطانيا في عُمان المتصالحة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل القنصلي البريطاني</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>رأس الحد</geographic></subject><subject><geographic>دبي</geographic></subject><subject><geographic>بندر لنجة</geographic></subject><subject><topic>التهريب</topic></subject><subject><topic>السرقة</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000168#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>