<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000014_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T15:55:08.432Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x000014_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/627</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000014</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/627</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 23/2 ترحيل الدراويش العُمانيين."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1947/1947</dateIssued><dateCaptured>2015-09-21T21:02:00</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٩ ورقات)</extent><extent>المرسلات الموجودة في الملف مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته، وينتهي بمجموعة من الملاحظات في صص. ٩-١٠. توجد أرقام تسلسلية محاطة بدائرة مكتوبة بقلم التلوين (المراسلات الواردة باللون الأحمر والمراسلات الصادرة باللون الأزرق) تُشير إلى مدخلات في الملاحظات.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ١١؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد أيضًا تسلسل ترقيم أوراق إضافي على التوازي على صص. ٣-٨؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.ترقيم الصفحات: ترقيم الصفحات: ملاحظات الملف الواردة في نهايته (صص. ٩-١٠) مرقّمة بالقلم الرصاص.</extent></physicalDescription><abstract>يتعلّق الملف بأنشطة بعض العُمانيين في البحرين (على وجه التحديد ثلاثة رجال مذكورين بالاسم)، الذين "تقمّصوا أدوارًا دينية مزيفة" وشجّعوا ممارسات من يُطلق عليهم "الدراويش" (ص. ٣)، ورد فعل حكومة البحرين إزاء تواجدهم في الدولة. وقد اشتملت الممارسات على نوع من "عدم الإدراك الهستيري" في الأشخاص الذين أثروا عليهم، وتشجيعهم على ثقْب أطرافهم بالمسامير، الأمر الذي أدى في بعض الأحيان إلى عواقب طبية وخيمة.تتضمن الأوراق مراسلات بين مستشار حكومة البحرين (تشارلز دالريمبل بلجريف)، والوكيل السياسي في البحرين (المقدم أرنولد كراوشو جالوواي)؛ تقرير أعدّه المسؤول الطبي الحكومي في البحرين (ريتشارد هينري بارتر سنو)؛ ونسخة من أمر حظر صادر عن حاكم منطقة البحرين يقضي بحظر تواجد ثلاثة عُمانيين في البحرين لمدة سنتيْن، بموجب شروط وأحكام المرسوم الملكي البريطاني للبحرين.يشير نطاق التاريخ إلى تواريخ المراسلات الموجودة بالملف؛ أحدث إضافة للملف هي مدخل في الملاحظات بتاريخ ١٥ نوفمبر ١٩٤٧.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>مستشار حكومة البحرين</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>موظف طبي حكومي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><topic>إصابة ذاتية</topic></subject><subject><topic>الأنشطة الدينية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x000014#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>