<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0003ac_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T14:51:52.683Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0003ac_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/205</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0003ac</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/205</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ‎4/13 IV الزبارة"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1943/1945</dateIssued><dateCaptured>2015-04-28T00:01:48</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>١ ملف (٢٠٤ أوراق)</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) من الغلاف الأمامي وينتهي على الغلاف الخلفي؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم بالرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. هناك تسلسل ترقيم أوراق إضافي موجود على التوازي بين صص. ٤-١٩٥؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، ولكنها غير محاطة بدائرة. هناك تسلسل ترقيم أوراق سابق ومحاط بدائرةٍ أيضاً، لكنه ملغي ولذا فقد جرى شطبه.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات عن المفاوضات بين حكام البحرين وحكام قطر، الشيخ سلمان بن حمد آل خليفة وعبد الله بن جاسم آل ثاني، على التوالي، بخصوص النزاعات على ملكية الزبارة في شبه الجزيرة القطرية، والعلاقات المتوترة بين البلدين.توسّط الوكيل السياسي البريطاني في البحرين، توم هيكينبوثام، في هذه المفاوضات، وتتكون معظم هذه المراسلات من رسائل، بالإنجليزية والعربية، بينه وبين الحاكمين، وأيضاً بينه وبين صالح بن سليمان المناعي، سكرتير الشيخ عبد الله بن جاسم آل ثاني.يحتوي الملف على نسختين (نسخة بالإنجليزية وأخرى بالعربية) عن اتفاقية موقعة بين قطر والبحرين من أجل استعادة العلاقات الودية بين الدولتين في ٢٤ يونيو ١٩٤٤ (صص. ٨٦-٨٧).يحتوي الملف أيضًا على مذكرة حول الزبارة كتبها تشارلز بلجريف، مستشار حكومة البحرين، (صص. ١٨٥-١٩٠).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>أمير قطر</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>الزبارة</geographic></subject><subject><topic>السيادة</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0003ac#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>