<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000831.0x000022_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T07:22:16.989Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000831.0x000022_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/5/87</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x000022</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/5/87</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ٣٢/٢ قضايا أمام محاكم قضائية أجنبية"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1905/1928</dateIssued><dateCaptured>2016-11-25T23:35:14</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">tur</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٧٩ ورقة)</extent><extent>هذا الملف مُرتّبٌ ترتيبًا زمنيًا بشكلٍ تقريبيٍ.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق لهذا الوصف على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٣٨١؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل إضافي لترقيم الأوراق على التوازي على صص. ٥-١٣٠؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير محاطة بدائرة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات وإفادات شهود واحتجاجات بحرية وغيرها من الوثائق المتعلقة بالقضايا القانونية الخاصة برعايا كويتيين أو مقيمين في الكويت تجرى محاكمتهم أمام محاكم أجنبية.الوثائق المتعلقة بالقضايا الثلاثة عشر الأولى مفهرسة (الأوراق ٢-٣)، وهي تتضمن مطالبات بديون، واحتجاجات بحرية، وإفادات شهود، ووكالات قانونية، وشهادات، وفواتير شحن.أما بقية الملف فهي تتضمن توثيقًا يتعلق بأنواع مشابهة من القضايا وبأملاك مسروقة وبحالات اشتباه وضلوع في القتل، وبقضايا لاجئين وقضايا أخرى صغيرة. تتضمن الأوراق أيضًا ترتيبات الوكيل السياسي بالكويت لجمع الأدلة وترتيبات أفراد الشرطة للسفر إلى البلاد المعنية لإجراء التحقيقات. تدور المراسلات بين كل من الوكالة السياسية في الكويت، المقيمية السياسية في الخليج العربي، وعدة مكاتب سياسية وقضائية في الأماكن التي تجري فيها مداولات القضايا (بما في ذلك بانكوك شمال كنارة، المحمرة [خرمشهر]، كراتشي، البصرة، بغداد، جوادر)، وعدد من الأفراد والشركات المعنيين بالقضايا. تضمنت بعض هذه المراسلات نقاشًا حول مسائل قانونية إقليمية وتفسيرات لبعض القوانين.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>المقيمية السياسية في الخليج العربي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x000022#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>