<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100023517966.0x00001c_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T14:25:43.148Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023517966.0x00001c_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F126/3, ff 91-92</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023517966.0x00001c</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F126/3, ff 91-92</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>رسالة من ويليام لوكيير ميرويذر في كراتشي إلى لويس بيلي</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1871/1871</dateIssued><dateCaptured>2014-05-30T17:04:57</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ورقتان</extent></physicalDescription><abstract>رسالة بخصوص تعيينات كل من النقيب مايلز، الذي كان يشغل منصبًا سابقًا في عدن، بمنصب في جوادر والنقيب تشارلز جرانت، الذي كان يشغل سابقًا منصبًا في الساحل العربي، بمنصب مساعد من الدرجة الثانية في بوشهر، لكنه أُعطي تعليمات للتوقف في جوادر وتحمل المسؤولية هناك حتى يصل النقيب مايلز.تُبلغ الرسالة بيلي أيضًا بوجود بعض المشاكل بالتلغراف في جوادر وبأن ميرويذر قد تلقّى من الحاكم الإذن لإرسال إدوارد تشارلز روس إلى هناك لحل هذه المشاكل، ونتيجة لهذا سينضم النقيب جرانت إلى بيلي بشكلٍ مباشر بدلاً من الذهاب إلى جوادر.تُختتم الرسالة بمناقشة قرار الحكومة البريطانية بشأن الاعتراف بتركي [تركي بن سعيد] سلطانًا على مسقط واعترافها بالفترة التي قضاها سعيد سالم [سالم الثاني بن ثويني] في حكم السلطنة؛ وتنقل أيضًا تقرير عن الإشاعات حول تنازل عبد الله [عبد الله بن فيصل بن تركي آل سعود]] عن العرش لسعود [سعود بن فيصل بن تركي آل سعود] وأنه لو كانت هذه هي الحقيقة لما كانت هناك حاجة لتواجد القوات التركية في الأراضي الوهابية إلا إذا كانوا يعتزمون إجبار سعود على الاعتراف بسيادة الباب العالي (مجلس الدولة العثمانية).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023517966.0x00001c#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>