<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000831.0x0002e4_ar</identifier><datestamp>2018-11-27T15:13:11.900Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000831.0x0002e4_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/6/92</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0002e4</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/6/92</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ١٥/٢ مهابط الطائرات في مصيرة وصلالة (رحلات الطيران المستأجر)"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1941/1948</dateIssued><dateCaptured>2018-07-31T22:02:46</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (١٦٩ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبيًا من بداية الملف إلى نهايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٧١؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>الأوراق ‎١-١٢ في الملف مؤرخة ١٩٤١-١٩٤٢ وتتضمن مراسلات بين قائد الطيران في سلاح الجو الملكي في العراق والوكيل السياسي في مسقط فيما يتعلق بالقفل المرمز لمخزن الوقود التابع للقوات الجوية الملكية في جزيرة مصيرة. يبدو أن هذه الأوراق مع ملاحظات الملف الموجودة في الورقتين ‎١٥٩، ١٦٠ تعود إلى ملف آخر مرقم II/١٣-٣(ج) ، قد تم وضعها بالخطأ في هذا الملف.أما ما تبقى من الملف (صص. ‎١٣-١٥٨) مع ملاحظات الملف (صص. ١٦١-١٧٠) فهي تحتوي على المراسلات الفعلية التي تخص الملف رقم "١٥/٢ مهابط الطائرات في مصيرة وصلالة (رحلات الطيران المستأجر)". المراسلات مؤرخة ١٩٤٧-١٩٤٨، وهي تتعلق بشكل أساسي بالإجراء المطلوب للحصول على إذن سلطان مسقط وعُمان لرحلات الطيران لمستأجر بالطيران فوق أراضيه، واستخدام المهابط للتزود بالوقود، وفقًا لما ورد في اتفاقية مسقط الجوية. وكانت الرحلات الجوية الرئيسية المستأجرة المخولة أن تستخدم مرافق الهبوط هي الخطوط الجوية الإثيوبية بين أديس أبابا وبومباي، والخطوط الجوية الهندية بين الهند وشرق أفريقيا.يتضمن الملف أيضًا مراسلات تتعلق بما يلي: تطوير مهابط الطائرات في صلالة ومصيرة؛ توفُّر مرافق الإنقاذ البرية على طول الشاطىء الجنوبي للجزيرة العربية؛ طلب السلطان بأن يدفع سلاح الجو الملكي في صلالة وجزيرة مصيرة الرسوم الجمركية لتوريد وقود الطائرات للطائرات المدنية.تتضمن الأطراف الرئيسية للمراسلات الواردة في الملف كلًا من: مقر سلاح الجو الملكي في العراق؛ الوكالة السياسية في مسقط؛ المقيمية السياسية في البحرين؛ القنصل البريطاني العام في أديس أبابا؛ وزارة الخارجية، في لندن؛ وزارة الطيران الجوي في لندن؛ مكتب شؤون الكومنولث في لندن؛ وحكومة الهند (الهند المستقلة).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>حكومة الهند</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent; subject</roleTerm></role></name><subject><geographic>صلالة</geographic></subject><subject><topic>اتفاقية مسقط للطيران المدني (١٩٤٧)</topic></subject><subject><topic>اتفاقية مسقط للطيران المدني (١٩٣٤)</topic></subject><name type="corporate"><namePart>مقر القيادة الجوّية في العراق</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent; subject</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>سلطان مسقط وعُمان</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent; subject</roleTerm></role></name><subject><geographic>مصيرة</geographic></subject><subject><topic>اتفاقيات خدمات الطيران</topic></subject><subject><topic>الطيران المدني</topic></subject><subject><topic>مهبط الطائرات</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000831.0x0002e4#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>