<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000301_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T12:39:13.627Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x000301_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/34</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000301</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/34</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف رقم E.8.‎ المجلّد الرابع ابن سعود"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1918/1920</dateIssued><dateCaptured>2014-06-12T00:03:31</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٤٤٧ ورقة)</extent><extent>الملف مُرتّبٌ ترتيبًا زمنيًا بشكلٍ تقريبيٍ.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يحتوي هذا الملف على ترقيم للأوراق غير مُحاطٍ بدائرة في أعلى يمين كل ورقة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي هذا الملف على مراسلات بين المسؤولين البريطانيين في البحرين والبصرة وبغداد وبوشهر والكويت، وكذلك مع عبد العزيز بن عبد الرحمن بن فيصل آل سعود (ابن سعود). تتعلّق المراسلات عمومًا بالعلاقات بين البحرين وابن سعود، وتشمل إعانته المالية والعلاقات مع الشريف حسين، شريف مكة، وابن رشيد، حاكم حائل.يتعرض الملف على لنمو حركة الإخوان التابعة لابن سعود وصراعها مع الشريف حسين أثناء نزاع الخرمة، بالإضافة إلى الخصومات في ترابة وتعطيل قوافل الحج المُتّجهة إلى مكة والمدينة. ويحتوي الملف على الآتي: تقريرين عن حركة الإخوان، أحدهما بقلم النقيب ج ف رابينو، المسؤول السياسي المساعد، البصرة، بينما كتب التقرير الثاني الرائد أ س مييك، المسؤول السياسي ومسئول الحكومة العسكرية، البصرة (الأوراق ١٥١-١٥٦)؛ تقرير بعنوان "نزاع الخرمة بين الملك حسين وابن سعود" كتبه النقيب ن جارلاند من المكتب العربي، بتاريخ ٤ يونيو ١٩١٩، مع ملحق وخريطة مبدئية (الأوراق ٣٠٠-٣٠٥)؛ ورسائل مُرسلة من خالد بن منصور، أمير الخرمة، ومحمد بن سعد بن غنّام، أمير ترابة، إلى ابن سعود (الأوراق ٣٨-٤٠٠). كما توجد أيضًا تفاصيل عن علاقات ابن رشيد مع الشريف حسين وترجمة لاتفاق أُبرم بينهما (الأوراق ٣١١-٣١٨).إضافةً إلى ذلك، توجد مراسلات بخصوص وفاة نجلي ابن سعود، تركي وفهد، بسبب تفشّي الأنفلونزا في عام ١٩١٩ (الأوراق ٦، ٩، ٣٧، ٧٥، ٧٦)، بالإضافة إلى رسالة من د. بول ويلبرفورس هاريسون إلى د. س ستانلي ج ميلري، من البعثة التبشيرية العربية بخصوص تفشي الأنفلونزا (الأوراق ٨٢-٨٤) إضافة إلى مقتطفات من رسائل د. بول ويلبرفورس هاريسون إلى زوجته بخصوص ابن سعود (الأوراق ٣٩-٤١).كما توجد أيضًا مراسلات بخصوص عدة أمور أخرى، تشمل وضع دوحة بالبول وحدود نجد مع الكويت (الأوراق ٨٥-٨٨ و ٩٤-٩٥)، وتشمل "خريطة توضّح حد الكويت والبلاد المجاورة" (الورقة ٨٩)؛ وتفاصيل زيارة فيصل بن عبد العزيز آل سعود في عام ١٩١٩ إلى لندن برفقة أحمد ثنيان وبعثة نجد (الورقة ٢٤٠، ٢٦٠ و ٣٥٢-٣٥٤)؛ والتواجد البريطاني والفرنسي في الشرق الأوسط الأوسع بما في ذلك فلسطين وسوريا (الأوراق ٣٧٢-٣٧٩).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x000301#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>