<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000358.0x0002a9_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T10:28:53.799Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000358.0x0002a9_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/V/23/63, No 304</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000358.0x0002a9</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/V/23/63, No 304</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"تقرير إداري عن المقيمية السياسية في الخليج العربي والوكالة السياسية في مسقط عن الفترة ١٨٩٢-١٨٩٣."</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1893/1893</dateIssued><dateCaptured>2014-10-31T02:23:15</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٣٠ ورقة</extent><extent>التقرير مقسم إلى عدة أقسام وأقسام فرعية، مع وجود بعض البيانات الإحصائية في نسقٍ مجدولٍ بعد الأقسام المكتوبة مباشرةً. توجد صفحة محتويات في مقدمة التقرير (الورقة ١٤٤) والتي تتضمن محتويات التقرير.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يوجد تسلسل لترقيم الأوراق محاط بدائرة ومكتوب بالقلم الرصاص في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. ويبدأ بالرقم ١٤٤ على الورقة الأولى، وينتهي بالرقم ١٧٣ على الورقة الأخيرة.ترقيم الصفحات: يحتوي المجلد على تسلسل ترقيم صفحات أصلي مطبوع.</extent></physicalDescription><abstract>تقرير إداري عن المقيمية البريطانية في الخليج العربي والوكالة السياسية في مسقط عن الفترة ١٨٩٢-١٨٩٣، نشره مكتب ملاحظ المطبعة الحكومية في الهند (كلكتا)، حيث يشكل جزءًا من مجموعات مختارة مأخوذة من سجلات الحكومة في الهند، إدارة الخارجية، وبناءً على تقارير مرسلة إلى الحكومة من المقيم السياسي في الخليج العربي والوكيل السياسي في مسقط.التقرير مقسم إلى عدة أقسام وأقسام فرعية على النحو التالي:الجزء ١، عبارة عن ملخص عام (الأوراق ١٤٦-١٥١) من إعداد أدلبيرت سيسل تالبوت، المقيم السياسي في الخليج العربي. يقدم هذا الملخص موجزًا للتطورات الإقليمية في العام السابق، ويقسم على النحو التالي:١. عُمان-ساحل مسقط٢. عُمان-ساحل القرصان٣. البحرين٤. نجد٥. القطيف٦. الأحساء٧. الكويت٧. قطر٨. عربستان الفارسية٩. فارس والساحل الفارسي١٠. بلوشتسان الفارسية١١. تجارة الرقيق١٢. سفن البحرية الملكية١٣. التعيينات السياسية١٤. المرصد الفلكييحتوي الملحق أ بالجزء ١ (الأوراق ١٥١-١٥٢) على الرسمين الإحصائيين المجدولين التاليين:الجدول رقم ١ - جدول يوضح قوة الرياح واتجاهاتها السائدة ومستويات الأمطار المسجلة في بوشهر للسنة ١٨٩٢-١٨٩٣.الجدول رقم ٢ - جدول موجز يتضمن ملاحظات عن الأرصاد الجوية للسنة المنتهية في الحادي والثلاثين من مارس ١٨٩٣ التي سجلها المرصد الفلكي التابع للمقيمية في بوشهر، ١٨٩٢-١٨٩٣.الجدول رقم ٢ - جدول موجز يتضمن ملاحظات عن الأرصاد الجوية للسنة المنتهية في الحادي والثلاثين من مارس ١٨٩٣ المسجلة في المستشفى المدني في مسقط.الجزء ٢،عبارة عن تقرير إداري عن الوكالة السياسية بمسقط للسنة ١٨٩٢-١٨٩٣ (الأوراق ١٥٣-١٥٤) من إعداد الرائد جيمز هايز سادلر، الوكيل السياسي والقنصل في مسقط. يقدم التقرير ملخصًا بالتطورات السياسية والعسكرية في مسقط طوال العام الماضي.الجزء ٣، عبارة عن تقرير عن التجارة في جنوب بلاد فارس والمحمرة لسنة ١٨٩٢ (الأوراق ١٥٥-١٥٦) من إعداد ألبيرت سيسل تالبوت، المقيم السياسي في الخليج العربي. يتناول التقرير التطورات التجارية في المنطقة في العام الماضي. يليه الملحق "أ" (الأوراق ١٥٧-١٦٤) والذي يتضمن سلسلة مكونة من ٢٤ جدولاً إحصائياً بخصوص عدة أمور تجارية في المنطقة.الجزء ٤، عبارة عن تقرير تجاري عن مسقط لسنة ١٨٩٢-١٨٩٣ (الأوراق ١٦٥-١٧٠) من إعداد الرائد جيمز هايز سادلر، الوكيل السياسي والقنصل في مسقط. يحتوي التقرير على عدد من الجداول التفصيلية الخاصة بالتجارة من مسقط وإليها.الجزء ٥، عبارة عن تقرير عن التجارة في المحمرة عن السنة ١٨٩٢ (الورقة ١٧١). يحتوي الملحق "أ" (الأوراق ١٧٢-١٧٣)، الذي يلي التقرير، على سلسلة من الجداول الإحصائية الخاصة بالتجارة من المحمرة وإليها.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>المقيم السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي والقنصل</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>الخليج العربي</geographic></subject><subject><geographic>مسقط</geographic></subject><subject><topic>الزراعة</topic></subject><subject><topic>التجارة (ممارسة)</topic></subject><subject><topic>بيانات الأرصاد الجوية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000358.0x0002a9#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>