<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0002fe_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T22:54:28.102Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000241.0x0002fe_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1127</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0002fe</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1127</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف 4/4 VIII تقديرات ميزانية الوكالة السياسية لسنة ١٩٤٦-١٩٤٧".</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1945/1947</dateIssued><dateCaptured>2015-09-17T12:01:34</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٣٤ ورقة)</extent><extent>المراسلات الموجودة في الملف مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته، وتنتهي بمجموعة من الملاحظات بين الأوراق ٣١-٣٤. تظهر في جميع أنحاء الملف أرقام تسلسلية محاطة بدائرة ومكتوبة بالحبر وقلم التلوين، (المراسلات الواردة باللون الأحمر بينما الصادرة باللون الأزرق/الأسود)، وهي تُشير إلى مدخلات في الملاحظات.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٣٦؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد أيضًا تسلسل ترقيم أوراق إضافي على التوازي بين صص. ٢-٢٦؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على بيان تقديرات ميزانية الوكالة السياسية في البحرين عن السنة المالية ١٩٤٦-١٩٤٧، والبيانات المالية والمراسلات ذات الصلة عن الفترة ذاتها.تدور المراسلات بين طاقم الوكالة السياسية في البحرين، والمقيمية السياسية في الخليج العربي.تحتوي تقديرات الميزانية على النفقات الخاصة برواتب المسؤولين؛ رواتب الموازنة الإدارية؛ بدلات ومكافآت شرف وغيرها؛ نفقات سرية؛ نفقات أخرى؛ والموازنة الإدارية لمستشفى دبي. يحتوي الملف أيضًا على كشوف تفصيلية لرواتب المسؤولين والموازنة الإدارية؛ كشوف "K- المصاريف الحربية الخاصة"؛ كشوف بالتجاوزات والوفورات؛ وكشوف بالتعديلات المدخلة على تقديرات الميزانية.تتكوّن المراسلات من رسائل تفسيرية ومراسلات تتعلق ببنود إنفاق محددة، وتشمل توضيح للإنفاق المتزايد على مركب الوكالة (الورقة ٢٠).يشمل نطاق التاريخ تواريخ المواد الرئيسية للمراسلات؛ الإضافات القديمة والحديثة في الملف عبارة عن مُدخلات في الملاحظات بتاريخ ٢٢ أغسطس ١٩٤٥ و١١ مايو ١٩٤٧ على التوالي.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>الإنفاق</topic></subject><subject><topic>الميزانيات</topic></subject><subject><topic>أسعار الغذاء</topic></subject><subject><topic>صناديق التمويل</topic></subject><subject><topic>الرسوم</topic></subject><subject><topic>السيارات</topic></subject><subject><topic>تكلفة المعيشة</topic></subject><subject><topic>أفراد سلاح الجو</topic></subject><subject><topic>الجيش</topic></subject><subject><topic>بدلات السفر</topic></subject><subject><topic>قهوة</topic></subject><subject><topic>الضيافة</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000241.0x0002fe#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>