<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000001452.0x0002fc_ar</identifier><datestamp>2018-04-11T21:08:42.800Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000001452.0x0002fc_ar</identifier><location><shelfLocator>Mss Eur F111/300</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001452.0x0002fc</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>Mss Eur F111/300</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"إستطلاع في بلوشستان وسيستان، ١٨٩٧"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1897/1897</dateIssued><dateCaptured>2014-11-04T00:47:39</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٥٨ ورقة)</extent><extent>يشتمل هذا المجلد على صفحة محتويات (الورقة ٥) التي تشير إلى أرقام الصفحات.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق في الغلاف الأمامي، وينتهي داخل الغلاف الخلفي؛ تُكتب هذه الأرقام بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. ترقيم الأوراق: يتضمن المجلد أيضًا تسلسل ترقيم صفحات أصلي مطبوع.</extent></physicalDescription><abstract>يعد هذا المجلد تقريرًا ذي طابع سري، تمت طباعته في مكتب الحرب من قبل مطابع هاريسون وأولاده، وهي مطابع ملكية بريطانية، في ١٨٩٩، وألف هذا المجلد الرائد جورج واشنطن برازير-كراي، قسم الاستخبارات بمكتب الحرب، بخصوص الموارد والإدارة والشؤون العامة في بلوشستان وسيستان عقب مهمته السياسية في ١٨٩٧. يتضمن التقرير مقدمة (ورقة ٤) كتبها المؤلف بتاريخ ٥ ديسمبر ١٨٩٨، ويشير المؤلف في هذه المقدمة إلى أن بعض التفاصيل من التقرير أُدمجت في دليل بلوشستان وكتب الطرق. كما يثني على العقيد بيل والنقيب هنري دونداس نابيير اللذين سبقاه، بالإضافة إلى النقيب آرثر هنري ماكماهون وجورج باسمان تات. ويصاحب نص التقرير أيضًا حواش سفلية وعناوين أقسام تظهر في الهوامش يمينًا ويسارًا.يتضمن التقرير جدول محتويات في الورقة ٥ مع الفصول الخمسة التالية:"الفصل I، وصف عام للرحلة عبر صحراء بلوشستان" (أوراق ٦-٨)، بما في ذلك تفاصيل الأحداث التي حدثت في الطريق والتوقعات التجارية في المستقبل، والخطر الذي يهدد تلك التوقعات وقائمة بأبرز التجار في سيستان؛الفصل II، التصميمات الروسية والاعتبارات السياسية (أوراق ٨ظ-١٠)، ويتناول تفاصيل السياسة المستقبلية وأساليب التعامل مع سيستان والطرق البديلة وسردارات (بمعنى سادة) سيستان النافذين ومعاملة الحكومة البريطانية للاجئين ومشاعر الشعب؛"الفصل III، موارد وسكان سيستان" (أوراق ١١-٢٤)، ويتناول تفاصيل الإدارة والأماكن الخصبة وقائمة بالقرى والمناخ والمواسم والرياح والصرف الصحي والسكان والنقل (الجمال، الحمير والخيول) وطواحين الهواء والزراعة والصناعات والتجارة وسلاح الجمال والرياضة والرماية والجراد والأسماك؛"الفصل IV، استكشاف منطقة الغرب والجنوب" (ورقة ٢٥)، ويتناول تفاصيل عبور صحراء داشتي شيلاج، وتلوث الآبار، وطبيعة البلد والطرق والحج؛"الفصل V، نظام الأرض – الإيرادات والإنتاج" (أوراق ٢٦-٢٩)، ويتناول تفاصيل
                              الإيجارات، وحقوق المستأجر ومسؤولياته، تعثر المستأجرين وتحصيل الإيرادات ، المناطق المزروعة، المحصول السنوي، الحبوب الفائضة، عدم انتظام إمدادات المياه وتأخيرها، والآثار القديمة.توجد قائمة بتسعة ملاحق (ورقة ٥ظ) كالتالي:"أ.- جداول الأنساب لقبائل سارباندي وكاياني وناروي" (الورقتان ٣٠-٣١)؛"ب.- قائمة بقبائل تاوكي في سيستان" (الورقة ٣١ظ)؛"ج.- متوسط درجات الحرارة بكل معسكر"، من أبريل إلى نوفمبر ١٨٩٧ (أوراق ٣٢-٣٥)؛"د.- قراءات جافة"، من أبريل إلى نوفمبر ١٨٩٧ (أوراق ٣٦-٣٩)؛"هـ.- قائمة بالآبار والعيون"، مع أرقام تسلسلية مطابقة للخريطة رقم ٢ (الورقة ٣٩ظ)؛"و.- قائمة القرى"، مع أرقام تسلسلية مطابقة "للخريطة رقم ٢" (الورقتان ٤٠-٤١)؛"ز.- جدول بملاحظات الأرصاد الجوية، بلوشستان" (أوراق ٤١ظ-٤٣)؛"ح.- جدول بملاحظات الأرصاد الجوية، سيستان" (أوراق ٤٤-٥٠)؛"ط.- جدول بملاحظات الأرصاد الجوية، منطقتي نهبندان وبيرجند" (أوراق ٥٠ظ-٥١).كما يشتمل الملف أيضًا على خمس خرائط ورسومات، محفوظة في جيب (الورقة ٥٨). وهي مدرجة في الورقة ٥ظ كما يلي:"رقم ١. بولشستان وسيستان" (الورقة ٥٣)؛"رقم ٢. سيستان" (الورقة ٥٤)؛"رقم ٣. خريطة طريق روباط نالا" (الورقة ٥٥)؛"رقم ٤. الممرات المائية في دلتا هلمند (الورقة ٥٦)؛"رقم ٥. قلعة نصرت أباد (الورقة ٥٧).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="personal"><namePart>جورج واشنطن كراي</namePart><role><roleTerm type="text">author</roleTerm></role></name><subject><geographic>بلوشستان</geographic></subject><subject><geographic>سيستان</geographic></subject><subject><topic>الإدارة</topic></subject><subject><topic>الموارد الطبيعية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000001452.0x0002fc#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>