<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002df_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T12:17:39.058Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002df_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/758</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002df</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/758</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>نسخ مصورة للرسائل إلى الخارج والداخل</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1789/1798</dateIssued><dateCaptured>2014-09-19T09:27:03</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (١٧٥ ورقة)</extent><extent>المحتوى مرّتب حسب قسمين؛ الرسائل إلى الخارج (صص. ٦-١٠٠) والرسائل إلى الداخل (صص. ١٠١-١٧١). المراسلات مرتبة ترتيبًا زمنيًا في هذين القسمين.هناك عدد من الحالات التي تتكرر فيها الصفحات كجزء من عملية نسخ المستندات، صص. ١٤-١٧ هي تكرار لصفحات صص. ٤-٧، وصص. ١٨-٢٧ هي تكرار لصفحات صص. ٤-١٣، وأخيرًا فإن الصفحات صص. ٧٤-٩٠ هي تكرار للصفحات صص. ٥٧-٧٢أ.</extent><extent>الحالة: المجلد مكون من نسخ مصورة بنوعيات متباينة، ويبدو أن هذه النسخ تم تصغير حجمها عن الحجم الأصلي.  ونتيجة لذلك، فإنه من الصعب قراءة جزء كبير من النص.ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق بالورقة الأولى وينتهي بالورقة الأخيرة؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة.لتفسير الأوراق المفقودة عند الترقيم الأصلي للملف، يحتوي الملف على تصحيحات لترقيم الأوراق التالية: ١٣، ١٣أ، ٧٢، ٧٢أ.</extent></physicalDescription><abstract>يتكون المجلد من رسائل مرسلة من الخارج (خلال الفترة بين ١ فبراير ١٧٨٩ و١٨ يوليو ١٧٩٦) ومن الداخل (خلال الفترة بين ٢٠ أكتوبر ١٧٩٢ و١٣ أبريل ١٧٩٨) ومتبادلة من وإلى مقيمية بوشهر، وقد شغل منصب المقيم في بوشهر في البداية تشارلز واتكينز لكنه أُعفي من المنصب في ديسمبر ١٧٩٢ وشغله نيكولاس هانكي سميث. وهذه الرسائل في الأساس موجهة إلى أو مرسلة من المقيم والوكيل في البصرة (صموئيل مانيستى وهارفورد جونز بريدجس ومن بعدهما ناثان كرو وبيتر لو ميسوريه)، رئيس وحاكم المجلس في بومباي (حسب الترتيب الزمني: ويليام ميدوز، روبرت أبركرومبي، جورج ديك، جون جريفيث، وجوناثان دنكان)، أو سكرتيره جون موريس.توضح المراسلات أن وظيفة المقيمية في بوشهر كانت تجارية في الأساس خلال هذه الفترة. تناقش المراسلات استيراد الصوف إلى بوشهر والبصرة وبيعه فيما بعد. نتيجة لذلك، دار الكثير من النقاش حول شراء الصوف الأرميني. كما يتناول المجلد استيراد البضائع الأخرى مثل القصدير والرصاص والفولاذ أيضًا لكن بشكل أقل نظرًا لزيادة الطلب على هذه المواد في بوشهر.وتم مناقشة أيضاً المسائل المحاسبية، وتضمن ذلك التغييرات للإجراءات المحاسبية، والعديد من التقارير التي أنتجتها لجنة الحسابات في بومباي بخصوص حسابات ومدفوعات مقيمية بوشهر، وتجد ردود المقيم على هذه التقارير في المراسلات الخارجية.لم يذكر الكثير من المخاوف السياسية في المجلد. ومع ذلك يحتوي المجلد على عدد من التقارير كتبها المقيم في بوشهر حول الوضع السياسي المضطرب في بلاد فارس. يوجد تقارير أصدرت بعد اندلاع الحرب بين بريطانيا وفرنسا في ١٧٩٢ وتتعلق بوجود السفن الفرنسية قبالة مسقط، ووصول أفراد إلى بغداد اعتقد البريطانيون أنهما في خدمة الحكومة الفرنسية.كما يتضمن المجلد بشكل متكرر تقارير عن حركة سفن شركة الهند الشرقية في الخليج العربي كإجراء معياري يتعلق في الأساس بتسليم الرسائل والحزم. مع ذلك، يتضمن المجلد أيضًا أوامر موجهة إلى قادة سفن الشركة، والمُتضمنة كمرفقات بالرسائل المُرسلة للمقيم في بوشهر، وهذا أمر روتيني إلى حدٍ كبير.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>حكومة بومباي، إدارة التجارة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>رئيس وحاكم بومباي في المجلس</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>المقيم البريطاني</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>مقيمية البصرة، الوكيل</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>حكومة بومباي، لجنة الحسابات</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>حكومة بومباي، الإدارة العامة</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>الحبوب</geographic></subject><subject><geographic>شيراز</geographic></subject><subject><geographic>البصرة</geographic></subject><subject><geographic>بلاد فارس</geographic></subject><subject><topic>تجارة الصوف</topic></subject><subject><topic>حروب الثورة الفرنسية (١٧٩٢-١٨٠٠)</topic></subject><subject><topic>المُحاسبة</topic></subject><subject><topic>التجارة (ممارسة)</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002df#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>