<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000419.0x0001ff_ar</identifier><datestamp>2018-04-20T02:36:24.489Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000419.0x0001ff_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/10/616</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000419.0x0001ff</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/10/616</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف رقم ٣٣٧٢ لسنة ١٩١٦ الجزء ٢ "الجزيرة العربية: السياسات الفرنسية والإيطالية"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1917/1918</dateIssued><dateCaptured>2017-05-05T11:27:37</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">fre</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ita</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٢٤٣ ورقة)</extent><extent>الأوراق مُرتّبةٌ ترتيبًا زمنيًا من نهاية المُجلّد إلى بدايته.يتألف الموضوع ٣٣٧٢ (الجزء ١ الثورة العربية، والجزء ٢ الجزيرة العربية) من مجلدين، IOR/L/PS/10/615-616. وينقسم المُجلّدان إلى جزأين، حيث يُشكّل الجزء ١المُجلّد الأول، بينما يُشكل الجزء ٢ المجلد الثاني.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق (المُستخدم للأغراض المرجعية) على الورقة الأولى بالرقم ١ وينتهي على الورقة الأخيرة بالرقم ٢٤٣؛ هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. لا يتضمن تسلسل ترقيم الأوراق الغلافين الأمامي والخلفي، ولا يتضمن الصفحات الفارغة الأمامية والخلفية.يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي المُجلَّد على أوراق تتعلق بصورة عامة بالسياسة الفرنسية في الحجاز والجزيرة العربية، وبالعلاقات الأنجلو-فرنسية فيما يخص المنطقة. ويحتوي أيضًا على أوراق تتعلق بما يلي:إرسال البعثة الفرنسية إلى الحجاز برئاسة مصطفى شرشالي.البعثة العسكرية الفرنسية في الحجاز.الرغبة البريطانية باعتراف فرنسا بالهيمنة البريطانية في المنطقة.بعثة سايكس-بيكو.توصيات المندوب السامي البريطاني في مصر حول السياسة البريطانية المستقبلية في الجزيرة العربية.رغبة الحكومة الفرنسية بإرسال ما قيمته ٩٧٥,٠٠٠ فرنك من الذهب إلى ملك الحجاز.مسألة مراجعة اتفاقية بين بريطانيا وفرنسا تخص الجزيرة العربية والحجاز.الأنشطة التي يقوم بها وكيل فرنسي في مكة، وهو محمد بن ساسي.يتضمن المجلد أيضًا أوراقًا تتعلق بالسياسة التي ينبغي لبريطانيا اتباعها تجاه "الادعاءات" الإيطالية في الجزيرة العربية.تتكون أغلب الأوراق من: مراسلات بين مكتب الهند ووزارة الخارجية، مع مرفقات تتضمن مراسلات بين وزارة الخارجية والسفير الفرنسي في المملكة المتحدة؛ نسخ من مراسلات بين وزارة الخارجية والسير ريجينالد وينجيت، المندوب السامي البريطاني في مصر، أرسلتها وزارة الخارجية إلى مكتب الهند؛ أوراق محاضر اجتماعات مكتب الهند؛ ومراسلات وأوراق أخرى. بعض الأوراق باللغة الفرنسية، كما توجد نسخة من قصاصة من صحيفة باللغة الإيطالية.يشتمل الملف على فاصل يوضّح رقم الموضوع، والسنة التي فُتح فيها ملف الموضوع، وعنوان الموضوع، وقائمة مراجع المراسلات مُرتّبة حسب السنة. ويوجد هذا الفاصل في نهاية المراسلات.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><name type="corporate"><namePart>وزارة الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><name type="corporate"><namePart>ملك الحجاز</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>المندوب السامي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>الحجاز</geographic></subject><subject><geographic>شبه الجزيرة العربية</geographic></subject><subject><topic>العلاقات الدولية</topic></subject><subject><topic>العلاقات الثنائية</topic></subject><subject><topic>الاتفاقيات الثنائية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000419.0x0001ff#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>