<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000282.0x000170_ar</identifier><datestamp>2018-04-18T04:10:08.311Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000282.0x000170_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/1633</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x000170</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/1633</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"ملف ٤/١٨ مراسلات بخصوص تحويل الزنزانتين القديمتين إلى مكتب بريد والإصلاحات الخاصة بذلك"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1931/1936</dateIssued><dateCaptured>2017-10-12T22:30:23</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>ملف واحد (٦٢ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا تقريبًا من بداية الملف إلى نهايته. توجد ملاحظات الملف في صص. ٦٢-٦٣.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق لهذا الملف على الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي داخل الغلاف الخلفي بالرقم ٦٤. هذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق إضافي بين صص. ٣-٦١؛ يتواصل هذا التسلسل في الأوراق ١-٤٩، ٧١-٧٩. وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص، لكنها غير مُحاطة بدائرة.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات بين الوكيل السياسي في البحرين، ومدير البريد العام في كراتشي، والمقيم السياسي في الخليج العربي، بخصوص نقل مكتب البريد من داخل مبنى وكالة البحرين إلى غرفتين متاخمتين لغرفة الحرس. يحتوي الملف في أغلبه على طلبات لتقديرات من الوكيل السياسي إلى إدارة الأشغال العامة، ويحتوي كذلك على التقديرات المطلوبة، ومناقشة بين الوكيل السياسي، والمشرف في إدارة الأشغال العامة بالبحرين، ومساعد المهندس في إدارة الأشغال العامة بالبحرين، الفرع المستقل بالخليج العربي، ونائب مدير البريد في البحرين، بخصوص اقتراحات من نائب مدير البريد تخص مكتب البريد الجديد.تحتوي الورقتان ١٧ و ٣٩ على مخططات لمكتب البريد الجديد المقترح.ويناقش الملف أيضًا مسألة ما إذا كان يمكن لمكتب البريد دفع الإيجار إلى إدارة الأشغال العامة، وإمداد مكتب البريد الجديد بالكهرباء. وتتعلق المراسلات اللاحقة في الملف بإصلاحات السقف وتركيب رفوف جديدة.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000282.0x000170#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>