<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100023514790.0x00000a_ar</identifier><datestamp>2018-04-16T16:22:33.939Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100023514790.0x00000a_ar</identifier><location><shelfLocator>X463/3</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023514790.0x00000a</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>X463/3</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"المشهد الثاني لمدينة مكة عبر جهة الشمال الغربي (يمينًا) والجنوب الغربي (يسارًا) من المسجد [الحَرام]." تصوير: السيد عبد الغفّار</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1886/1889</dateIssued><dateCaptured>2014-06-12T02:29:54</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مطبوعة ضوئية جيلاتينية واحدة</extent><extent>الأبعاد:١٨٦ × ٢٤٠ ممالتنسيق:مطبوعة ضوئية جيلاتينية، مُلصقة في المُجلّدالحالة:المطبوعة في حالة جيّدة مع وجود قليل من الغبار على السطح وتآكل خفيف إلى يمين أسفل المنتصف، ولا يوجد تلاشي سطحي.ترقيم الأوراق:"III"المعالجة:صورة ضوئية جيلاتينية</extent></physicalDescription><abstract>النوع/الموضوعتُظهر هذه الصورة الكعبة والحرم في مكة من مكان مرتفع من جهة شرق المسجد الحرام. وتظهر أجزاء من الجهة الشمالية الغربية والجنوبية الغربية من مدينة مكة في وسط الصورة. (قارن على سبيل المثال "صورة لمدينة مكة المكرمة" 174/3 من نفس المنظور تقريبًا.)نظرًا للبطء النسبي في سرعة ستارة الكاميرا التي استخدمها المصوّر، فإن حركة الحجيج أثناء أداء
                           الطواف - شعيرة الطواف حول الكعبة سبع مرات في اتجاه عكس عقارب الساعة أثناء فريضة الحج أو العمرة، بدءًا من الحجر الأسود - يظهر هنا الأشخاص الأقرب إلى الكعبة من جهة اليسار كصورة ضبابية متحركة. يمكن تحديد مجموعة من الأنشطة في المنطقة الخالية حول الكعبة. الخطوط البيضاء المستقيمة إلى يمين الكعبة ويسارها بالإضافة إلى بعض النشاط بالقرب من مسارات الطواف على اليمين قد تشير إلى وجود بعض أعمال الإنشاء.مبنى كبير مكوّن من طابقين يقع مباشرة أسفل خط الأفق عند سفح سلسلة الجبال الشمالية.يوجد في مقدمة الصورة مباشرةً حائط أو متراس غير واضح. تظهر في أسفل يسار مقدمة الصورة هياكل مهجورة أو شبه مهجورة في حين تبرز التلال في الخلفية.هذه هي الصورة الثانية من أربع صور تم التقاطها من نفس المنظور، وتُشكل معًا منظرًا بانوراميًا لمدينة مكة المكرمة. الصورة الأولى والثالثة والرابعة هي X463/5،X463/4 ،X463/2 على التوالي.تم معالجة النيجاتيف بشكل يدوي مما جعل الصورة تبدو كالرسم.تذييلفوق الصورة، على اليمين، بالحبر: "III"أسفل الوسط وأعلى الوسط: نص عربي غير مقروء، ممسوح جزئيًا</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><topic>التصوير الفوتوغرافي للمشاهد الطبيعية</topic></subject><subject><topic>المساجد</topic></subject><subject><topic>المباني التاريخية</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100023514790.0x00000a#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>