<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002a0_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T10:52:11.143Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002a0_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/1/698</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002a0</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/1/698</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"C-85. 86/30 - I الاتصالات اللاسلكية بين البحرين والمملكة العربية السعودية"</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1938/1942</dateIssued><dateCaptured>2015-06-09T12:07:03</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (١٩٥ ورقة)</extent><extent>الأوراق مرتبة ترتيبًا زمنيًا من بداية الملف إلى نهايته.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يبدأ تسلسل ترقيم الأوراق الرئيسي (المستخدم للأغراض المرجعية) بداخل الغلاف الأمامي بالرقم ١، وينتهي بداخل الغلاف الخلفي بالرقم ١٩٧؛ وهذه الأرقام مكتوبة بالقلم الرصاص ومحاطة بدائرة في أعلى يمين صفحة الوجه من كل ورقة. يوجد تسلسل ترقيم إضافي موجود على التوازي بين صص. ٥-١٨٥؛ وهذه الأرقام مكتوبة أيضًا بالقلم الرصاص في نفس موضع التسلسل الرئيسي، لكنها غير محاطة بدائرة. يوجد تسلسل ترقيم أوراق سابق ملغي ولذا فقد جرى شطبه، وهو أيضًا محاط بدائرةٍ.</extent></physicalDescription><abstract>يتألف الملف من مراسلات حول طلبات من شركة نفط البحرين (بابكو) وشركة كاليفورنيا العربية للزيت القياسي (كاسوك)، والتي يمثلهما بشكل رئيسي كلٌ من هاميلتون ر. بلانتاين وماكس ويستون ثورنبورج، للحصول على تصريح بتركيب أجهزة لاسلكية وتشغيل التلغراف اللاسلكي بين الظهران والعوالي.تدور المناقشات بشكلٍ رئيسي بين الوكيل السياسي البريطاني في البحرين (هيو وايتمان، ريجينالد جورج إيفلين ألبان)، المقيم السياسي في الخليج العربي (ترنشارد كرافن فاول، تشارلز جيفري برايور)، الضابط البحري الأول في الخليج العربي، مكتب الهند (رولاند تنيسون بيل، جون بيرسيفال جيبسون، وإيزموند والتر راوسن لومبي)، واللجنة الاستشارية للاتصالات الإمبراطورية (ويليام وارين شو-زامبرا)، وتتعلق مبدئياً بمسألة ما إذا كانت شركة اللاسلكي والبرق تحتكر الاتصالات البرقية الدولية في البحرين، وما إذا كان هذا المقترح سيكون انتهاكًا لها بناءً على ذلك.تناقش المراسلات اللاحقة تداعيات زمن الحرب على خدمة الاتصالات هذه، وخاصةً فيما يتعلق بمسألة الرقابة، وإمكانية استخدامها كإنذار مبكر للتحذير من طائرات العدو القادمة من الجزيرة العربية، والتي نشأت عقب غارة جوية على مرفق كاسوك في الظهران في ١٩٤١.كما يناقش المجلد أيضًا مقترحًا لعقد اتفاقية بين شركة اللاسلكي والبرق وبابكو، حيث تقوم شركة اللاسلكي والبرق بموجبها بتشغيل الخدمات التي تطلبها بابكو مقابل رسوم، إلا أنه قد تم التخلي عن هذا المقترح في النهاية نتيجة القيود التي فرضتها حكومة السعودية، والتي نصت أنه يمكن فقط التصريح بالاتصالات اللاسلكية بين الشركتين على شرط أن توجد أجهزة الاستقبال اللاسلكية بالبحرين فقط في مواقع بابكو. من الأمور الأخرى التي يتناولها المجلد ما يلي:اكتشاف أن كاسوك قامت بإستخدام أجهزة لاسلكية على متن الزوارق البخارية وناقلات النفط خارج المياه الإقليمية للملكة العربية السعودية من أجل الاتصال مباشرةً بالولايات المتحدة الأمريكية، وما إذا كان هذا الأمر يمثل انتهاكًا للقوانين والتشريعات الدولية من عدمه؛التوسع المحتمل لمصفاة تكرير البحرين لاستيعاب احتياجات زمن الحرب، باستخدام النفط الخام المشحون من المملكة العربية السعودية؛اتفاقية أُبرمت في ١٩٣٥ بين حكومة المملكة العربية السعودية، حكومة السودان، شركة التلغراف الشرقية، وشركة اللاسلكي والبرق، والتي منحت شركة اللاسلكي والبرق عقد احتكار في المملكة العربية السعودية؛مخاوف بشأن نقابة التعدين العربية السعودية وانعدام وعيهم ومخاوفهم بشأن الحاجة إلى السرية وقت الحرب.توجد سلسلة من سلسلة من الملاحظات المرفقة بالملف جرى الاحتفاظ بها كسجلٍ للمراسلات الواردة في المجلد في الأوراق ١٨٦-١٩٣.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><subject><name type="corporate"><namePart>شركة نفط البحرين</namePart></name></subject><name type="corporate"><namePart>مكتب الهند</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الوكيل السياسي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>وزارة الخارجية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>هيئة الكمنولث للاتصالات</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>الضابط البحري الأول في الخليج العربي</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><name type="corporate"><namePart>شركة الزيت العربية الأمريكية</namePart><role><roleTerm type="text">correspondent</roleTerm></role></name><subject><geographic>عوالي</geographic></subject><subject><geographic>الظهران</geographic></subject><subject><topic>الاحتياطات تجاه الغارات الجوية</topic></subject><subject><topic>الحرب العالمية الثانية (١٩٣٩-١٩٤٥)</topic></subject><subject><topic>الإبراق اللاسلكي</topic></subject><subject><topic>رقابة</topic></subject><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002a0#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>