<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002f8_ar</identifier><datestamp>2018-04-17T12:28:19.548Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100000000193.0x0002f8_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/R/15/2/25</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002f8</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/R/15/2/25</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>"الملف E.2 الأنشطة التركية على البر الرئيسي المجاور للبحرين: (i) قطر؛ (ii) جزيرة الزخنونية؛ (iii) حوار'</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1909/1912</dateIssued><dateCaptured>2014-05-03T00:02:25</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><language><languageTerm authority="iso639-2b">ara</languageTerm></language><physicalDescription><extent>مجلد واحد (٨٨ ورقة)</extent><extent>الملف مرتب ترتيبًا زمنيًا بشكل تقريبي.</extent><extent>ترقيم الأوراق: يحتوي هذا الملف على نظامين لترقيم أوراق. الأرقام الرئيسية موجودة في أعلى يمين ناحية الوجه من الأوراق. وهي محاطة بدائرة وتمتد من الغلاف الأمامي إلى الغلاف الخلفي. الأرقام الثانوية موجودة في أعلى يمين ناحية الظهر من الأوراق وأعلى اليسار من الصفحة الثانية من الأوراق التي تحتوي على نص. يمتد نظام الترقيم هذا من الصفحة الأولى المحتوية على نص إلى الصفحة الأخيرة المحتوية على النص.</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الملف على مراسلات بين الوكيل السياسي البريطاني في البحرين والمقيم السياسي البريطاني في بوشهر ويوسف بن أحمد كانو والشيخ عيسى بن علي آل خليفة حاكم البحرين والشيخ جاسم بن محمد آل ثاني حاكم قطر. بالإضافة إلى ذلك، يحتوي الملف أيضاً على نسخ من مراسلات بين بوشهر ووزارة الخارجية لحكومة الهند، ووزارة الخارجية في لندن وقنصل بريطانيا في البصرة و قنصل بريطانيا في القسطنطينية.يتعلق الملف بالأنشطة التركية على جزيرة الزخنونية وجزر حوار وفي منطقة الوكرة في قطر بين عامي ١٩٠٩ و١٩١٢. هناك عدد من المراسلات بين الشيخ عيسى والوكيل السياسي البريطاني في البحرين بشأن مطالبة البحرين بجزيرة الزخنونية (الأوراق ٦-٧). هناك أيضا تفاصيل عن الاحتلال التركي للجزيرة في عام ١٩١٠ (الأوراق ٥٢-٦٠) والاحتجاجات البريطانية المقدَّمة إلى القسطنطينية التي تطلب انسحابهم (الورقة ٦٤).ويتضمن الملف تفاصيل زيارة فرانسيس بيفيل بريدو مع يوسف بن أحمد كانو في مارس ١٩٠٩ لزيارة الشيخ جاسم في لوسيل لمناقشة علاقاته مع الأتراك (الأوراق ٨-١١ و١٣)، فضلاً عن مراسلات أخرى بين يوسف بن أحمد كانو والشيخ جاسم حول نفس الموضوع (الأوراق ١٤-٢٣).كما يحتوي الملف على تقرير مفصل بعنوان "تركيا الآسيوية وشبه الجزيرة العربية" بقلم السير إدوارد جراي من وزارة الخارجية، بتاريخ ١٧ أكتوبر ١٩١٠، ويتناول الوجود التركي في شبه الجزيرة العربية والخليج.</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100000000193.0x0002f8#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>