<record xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"><header><identifier>81055/vdc_100029145977.0x000002_ar</identifier><datestamp>2018-04-18T12:40:50.002Z</datestamp></header><metadata><mods xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3"><identifier>81055/vdc_100029145977.0x000002_ar</identifier><location><shelfLocator>IOR/L/PS/10/86/2</shelfLocator><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100029145977.0x000002</url><physicalLocation>المكتبة البريطانية: أوراق خاصة وسجلات من مكتب الهند</physicalLocation></location><recordInfo><recordIdentifer>IOR/L/PS/10/86/2</recordIdentifer></recordInfo><titleInfo><title>ملف رقم ٢٧٧٦ لسنة ١٩٠٥، جزء ٢ "الجزيرة العربية:- قنصلية جدة. الإنفاق’</title></titleInfo><originInfo><dateIssued>1900/1913</dateIssued><dateCaptured>2015-11-11T16:25:04</dateCaptured></originInfo><language><languageTerm authority="iso639-2b">eng</languageTerm></language><physicalDescription><extent>٩١ ورقة</extent></physicalDescription><abstract>يحتوي الجزء الثاني من المجلد (الأوراق ٣ إلى ٩٤) على مراسلات وملاحظات بشأن نفقات الحكومة البريطانية على المؤسسة القنصلية في مدينة جدة المطلة على ميناء البحر الأحمر في السعودية. المتراسلون هم: وزراء ومسؤولون رفيعو المستوى في وزارة الخارجية، مكتب الهند الخزانة في لندن، القنصل ونائب القنصل في جدة، الحاكم العام في مجلس الهند، السكرتيرات في وزارة الخارجية بحكومة الهند في كلكتا وشيملا. ويناقشون الأمور التالية: زيادة أجر ضابط الشرطة الهندي (الموظف الحكومي) عبد الصمد في ١٩١٣، وهو مُعيّن في مقر نيابة القنصلية لتقديم الحماية والمساعدة للحجيج الهنود المسافرين إلى مكة المُكرّمة والمدينة والمنوّرة؛ حركة التعيينات الموسمية ومُعدل أجر مشغل المروحة اليدوية في مقر نيابة القنصلية في سنة ١٩١٢؛ منح بدل شخصي لنائب القنصل والجرّاح المساعد الدكتور عبد الرحمن في سنة ١٩١٢ وسابقيْه الدكتور س. محمد حسين والدكتور عبد الرزّاق، في ١٩٠٥ و١٨٩٥ على التوالي. كما توجد أيضًا مراسلات مكثّفة بين ١٩٠٩ و١٩١٠ بشأن مقترحات وزارة الخارجية بزيادة المساهمة السنوية الثابتة المقدّمة من عائدات حكومة الهند لتكاليف قنصلية جدة، ومقترح آخر مُغاير من مكتب الهند يقترح أنه ينبغي خفض المساهمة الهندية السنوية. تشتمل مراسلات سنة ١٩٠٩ على جدول إحصائي يوضّح التكلفة الإجمالية لقنصلية جدة خلال السنوات الثلاث السابقة (الورقة ٧٤). تعود تواريخ أقدم مراسلات إلى سنة ١٩٠٠ وتُناقش الانخفاض المتوقع في المبلغ الإجمالي للمصروفات السنوية التي يتم تحويلها من عائدات الهند إلى عائدات المملكة المتحدة (المُشار إليها أيضًا باسم العائدات الإمبراطورية)، في ظل التوصيات التي قدّمتها اللجنة الملكية المعنية بإدارة نفقات الهند (المُشار إليها أيضًا باسم لجنة ويلبي) بشأن مُناصفة التكاليف بين حكومة الهند وحكومة المملكة المتحدة (المشار إليها أيضًا باسم الحكومة الإمبراطورية).</abstract><typeOfResource>text</typeOfResource><accessCondition type="Use and reproduction"><url>http://www.qdl.qa/%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9/archive/81055/vdc_100029145977.0x000002#share</url></accessCondition></mods></metadata></record>